【懸疑／科幻】四百萬年少女

序章

假如忘記未來的絕望，一切重新開始，我們的命運會有改變嗎？

命運是一連串虛幻的因果鏈，把自由的人綁在已經寫好劇本的舞台上──假如有編劇存在。

然而二千年前的哲學問題依舊沒有答案：如果祂願意阻止邪惡而阻止不了，那就是無能的；如果祂能阻止邪惡而不願阻止，那就是歹毒的；如果祂既能阻止邪惡又願意阻止，那邪惡從何而來？

也許這是一場苦行、也許祂根本不存在、也許祂曾經存在，而我們只是被遺留下來的。

不敢想像，我要再次面對那個超越人類想像，卻又發生在我年少無知、我的家最美麗的時候的故事。唯一目的，就是要找出毀掉我一切的那個人。

──寫在G.F.的七天前

lm

終於有新故

在家隔離最啱就係睇故，留個名先

hi 黑貓

第一章 夢境

１

我不該出現在這裡。

凌晨的生物實驗室寂靜昏暗，只有從窗簾縫隙透來的光，淡泊地灑在「Ｌ」字型的實驗桌上。一分鐘前我抱著一疊海報經過走廊，被實驗室裡的爭吵聲吸引而來，但此刻刺鼻的腥臭味又是什麼回事？

實驗桌後有個人影，只見到烏黑的反光物，藏在桌後看不見臉。不知為何，求生本能警告我不要靠近，可是我的身體彷彿著了魔似的不由自主逐步上前，放輕腳步，逐漸接近。這時候我聽見自己沉重的呼吸，還有另一「生物」的呼吸聲彷彿在回應自己，在漆黑的實驗室內確實躲藏著另一個人，甚至更多。

究竟什麼是真實？或者我在做夢？

實驗桌後方的人影依舊沒有動，可是地上無限延伸似的方格使人眩暈；地板隱約有團東西在流動，像從桌下爬出來的、一條肥美扁平的蟲，蠕動到月光照射的方格上，是朱紅色的刺鼻液體的集合。

面對不尋常的畫面，我向橫移動，漸見實驗桌後的人貌──滿身鮮血的少女，淚光點點；窗簾的影子投在她的半邊臉上看不清楚，另半邊是神仙似的臉；烏麗秀髮垂在肩上，少女穿著清涼的素色連身裙；站著的視線能看見少女的半邊胸脯，胸脯露出的部分也沾上紅色，血珠從下巴滴在胸脯濺起血花；連身裙大半都染成朱紅，少女喘氣坐在地上，是我見過最性感又最血腥的畫面，是掛在藝術畫廊的名畫。

迫不得以，假設我活在現實世界，根據地上和她身上的出血量來判斷，理應有人死了。如果死的人不是她，答案就顯而易見。

「發生什麼事？」我嘗試問她。

她回答說：「我殺了一個人……」

我瞪著眼，走去確認，看見少女面前有一大灘血漿──可是沒有屍體，她殺了人但不見人死，只殘留死亡的空殼──

「啊！」

猛然腦袋快要撕裂，眼前天旋地轉，海報紙散落一地，意識漸漸遠去……

正評留名

等咗咁耐終於有新故

Lm

２

「醒啦，Karman！」

一把輕佻男聲喚醒了我，我睜開眼，看見圓形時鐘掛在白色牆上，時間剛好指向六點正。是早上六點鐘？地板好硬……不對，為什麼我會睡在地板上？

一位高挑的男子擋在我的視線，聳肩嘆道：「我還以為你死了。之前網上不是流傳美國有種神秘病毒，路人走著走著就突然倒下死了嗎？」

「不會啦。」另一名圓框戴眼鏡的少年答：「不過是震驚十三億人的農場新聞，用來當笑話跟那些吃飽飯就釘在電視前看大台爭產劇的五十歲以上低學歷階層說說還可以。」

「早上六點鐘你們不能安靜點嗎？」我嘗試整理思緒，回想為何我會睡在校園走廊，看走廊佈置這裡確實是GH翼的六樓。「我記起了，昨晚凌晨我按照計劃在走廊貼海報，然後我好像走了入那間生物實驗室，接著就沒記憶了……」

少年輕拓眼鏡駁回：「那間實驗室不是幾個月前就一直上鎖嗎？其他人根本不能進去。」

高個子的那少年則走近實驗室正門，拉著手把，果然還是鎖著。

眼鏡那個彎腰拾回地上的海報。「你看，這疊紙掉在走廊上，你又怎會在裡面睡？累就休息吧，睡眠不足會令行動力減少，不符合效益原則。」

我緩緩爬起來，接過海報，不得不認同眼鏡男的話。「好像做了個實驗室的夢，為什麼會忽然睡著呢？也許最近睡得太少。」

黑貓

「沒想到連Karman也會失手啦，看來要更改計劃。」高個子一邊摸著下巴，一邊搖頭嘆息：「回想我們三人飲馬孟津於初夏，收功於末冬，旬月之間，神兵電掃，七院席捲，屠匪諜內閣，夷紺青之師，除北方之患，威震新舊飯堂，風馳九龍內外。入校門，從阿爾法棟到奧米加樓之生徒無不企踵，莫敢仰視……」

打斷一下，侃侃而談的那高個子叫李白，當然不是真名，但我早就忘記他的名字，只知道他姓李，大家都叫他做李白。李白有時候滿口奇怪的古文，又說自己是李耳的後代，即是老子的後人；唐朝的李白號青蓮居士，我眼前的李白比較像青山院友，不過他仍然是我在大學這三年裡最信頼的夥伴。

「──沒事的話我就回去俱樂部。Karman你自己休息去，有事再聯絡。」

冷漠無情的那個眼鏡男叫馬克思，當然亦不是真名，應該是姓馬的。顧名思義他是個馬克思主義者，而且千萬別跟中國特色的社會主義混為一談，你不會相信一條毒蛇自稱素食主義者。

至於我，本名叫何思義。最初跟他們組成拍擋時便決定大家以偽名互相稱呼，哲學上會有種抽離感。那時候在我腦海中浮現一句話：「業力不可思議」，於是就隨便取名Karman，也算是跟本名有關。絕對不是因為叫何家文之類的。

「這樣我也走啦。」李白說：「星期六沒有課，你就多些休息。」

李白和馬克思也離開了，剩下我和手上的俱樂部海報。我打算照他們所說，回去宿舍補眠算了──原本是這樣想，但電話傳來了親戚的訊息，是姨母寄來的。

「應該還沒到拜年的時節才對啊……」

姨母是典型的職業女性，四十出頭，像年獸一樣過年才會見面，我也差點忘記她長什麼樣子。印象中只有她女兒挺可愛的，而且她的訊息裡面說要拜託有關表妹的事，我想是幫她女兒補習吧？剛剛暑假升中一，看來姨母不是年獸也是怪獸家長。

無奈地我們相約在大學附近一間快餐店碰面。我隨便找個廂座坐下，等了一會便看見姨母帶著表妹來。

「不好意思來晚了。剛才有軍車駛過，攔住了路，所以耽誤了些時間。」

我答：「大學附近有解放軍軍營，應該沒特別吧。」

姨母點著頭，突然大聲說：「哎呀，你其實不用等等我們，可以先點餐嘛。隨便點，阿姨請的。」她便塞了餐牌過來。

無事獻殷勤──這是不合邏輯的，換言之姨母有事相求。

姨母旁的表妹嗔道：「媽……為什麼要帶我來。」

「大人聊天妳別插嘴。」姨母轉回笑臉對我說：「義仔，聽說你大學唸得不錯，還領到獎學金嘛。」

「托賴，還可以。」

「是這樣的。話說阿姨家的工人姐姐要回國探親，姨丈又要返大陸工幹，最近阿姨公司也很忙……」

「獨留兒童在家？」

「哈哈，別這麼說。」姨母拍著月鈴的頭──我剛記起表妹叫童月鈴。姨母續道：「昨晚月鈴她不斷嚷著要見阿義表哥，所以我才約你出來看看能否幫阿姨這個忙。阿姨記得你唸理科對吧？月鈴她也很喜歡數學，有你照顧月鈴我就放心──」

月鈴表妹生氣反駁：「才沒有說過那些話，都是媽媽自己編的！」她面紅耳赤，像個反叛期的陶瓷娃娃，可愛有趣。

至於姨母就無奈笑道：「她太過害羞罷了，明明昨晚不是這樣的。」

我答：「不、那個……其實我在大學的功課很忙，未必有空閒……」

「現在暑假不是嗎？而且這兩天又是放假，幫阿姨星期六、日的白天照顧月鈴就可以了，拜託你啦！」

旁邊月鈴表妹依然別著臉、鼓著腮，眼睛水靈靈的……咦？我想到了，雖然今天壞了俱樂部的宣傳，但這洋娃娃好像有用。

「只是兩天的話也不是不行。不過姨母妳今天打算什麼時候接回表妹？」

「我看傍晚七點左右就好，不會太麻煩的，一言為定！」此時餐桌的手機響起，姨母接過電話匆匆對我說：「阿姨公司有事要先離開，月鈴的事就拜託了，感恩哪！」

「媽！」月鈴表妹忐忑不安，很可憐的樣子。看她精緻的臉龐，我忽然想起一件事情，她母親好像忘了付錢。

聽晚繼續

對上一次網上連載已經係2018年尾，本來只係打算休息一下，無諗過一斷就斷到2020

其實呢段時間黑貓都寫左兩個故，但唔喺連登賣廣告，歡迎大家去黑貓 facebook 睇廣告，地方的黑貓需要大家的支持

一切依舊，無儲文即日寫即日po，所以會比較慢

不過黑貓保證穩定出文，每日一篇，星期日休息

愛護黑貓 FB 專頁 -

蘇哥

仲諗緊點叫你

想問下樓主，你係咪CU grad架？

歡迎留名

我都無諗過停咁耐

晚晚有文睇

起左你底

文啊
補返呢年幾條數啊

久等了

好耐無見

唔係，CU 有咩傳說?

黑貓出名慢

你想點叫我

去泡菜 game d po 就見到你

玩eh啦

序章有五行
我由下面睇返上去都睇得明

可能有意思

聖德芬既支持者

Penana過嚟留名，打咗100coin畀你
加油

你新書喺博客來評價似乎唔錯

感謝支持
其實你係邊隻熊

其實我一向都唔敢睇書評，大家支持就感恩

試讀睇到第八頁，男主係咪港豬嚟

要睇埋落去先知

好耐無見喇
好耐無入講故台但黑貓竟然仲記得我，好感動

黑貓盡量增加記憶力記多d人

今次個故冇後宮元素

有幾個女角，應該無後宮

想當年諗都冇諗即刻買曬成個系列

我由冇AC追到有AC

可惜之前冇咩點講嘢

有你地支持黑貓先可以繼續寫故
而家你有 ac 我地可以盡情交流

你個姿勢咁樣 今次係咪都有甜先?

今次偏向好 pure 好 true 既愛

唔通係同表妹...

四百萬歲老太婆

淨係得十二歲同四百萬歲揀

仆街 等我仲FF緊

多謝黑貓

等書展，如果有嘅話
上網買

外國撚書展返唔切香港

舊既難d搵到可能要上網買，新出誠品應該會有
同埋今年都唔知有無書展

好，唔該曬兩位

上網買啦 攞貨方便好多

你估吓

有讀者係博客來買，已經到左貨

今晚出兩篇

我都係喺博客來買 不過初初睇到個價錢嚇一嚇 以為係港幣

而家係咪都係每日八點出文?

係，一邊出一邊校對，所以會慢

慢慢啦~唔急嘅~

10分鐘之後冇文自己好自為之

３

由吃早餐到返校的路上月鈴一言不發，這也難怪，我們本來不太熟，而且帶她混進校內也有點不自然。雖說暑假不時有中學生來參觀，但月鈴才剛小學畢業，所以經過校門噴水池後便急步帶她走上了Ａ座教學樓。

大學廿幾座教學樓通常都配有英文座數，部分教學樓之間互通，例如AB翼就是A座和B座連接的部分。至於我們的「俱樂部」位於AB翼六樓的AB612號房，故名AB612Club。

AB612門前有讀卡裝置──「嘟」，只有登記的學生證能解鎖大門。推門進內，裡面像電影院般幽暗，兩旁放滿電腦屏幕，與鍵盤一起滲出藍光，有網吧的氣氛。其實AB612號房的正式名稱是多媒體實驗室，除了電腦還有諸如遙控機械人和空氣砲等奇怪的東西，就算電腦也有專門用作伺服器的，所以實驗室內一直都比較冷。

當然夏天就剛剛好，所以有兩個怪咖整個暑假都住在裡面。

李白回頭看見我們，便好奇問：「為何有這麼可愛的女孩子在？」

於是我簡單介紹了月鈴表妹，還有這兩天受託照顧她的事。李白聽著覺得有趣，馬克思則沒有回頭繼續埋首電腦，他的背影就像勇往直前不受任何事物動搖的勇士。不過本來就不能指望他照顧月鈴，現實的馬克思在倫敦生了七個孩子，只有三個長大成人。

至於月鈴，她好奇地周圍看著，站在一部貼有警告標語的電腦前。

好，一於去睇吓

李白叫住她：「啊，小妹妹，那電腦不能碰碰，它在工作作中呢。」

月鈴板著臉答：「不是小妹妹、不需要疊字、不是小孩子。」

我搭話說：「那電腦好像在運算什麼物理模型還是數學模型，都一個多月還沒完成喔？」

李白聳肩答畢竟是大小姐的委託，好像是微分幾何之類的。接著月鈴的注意力又換了目標，走往實驗室盡頭的掛牆投射屏。那幅投射屏有一百二十吋，無聊時可以用來放電影；這實驗室雖然只有普通課室的大小，裡面設備可不簡單，還有私人電影院的環迴音響系統。

「妳也想看電影嗎？」

只見月鈴盯著空白的投影屏幕看得出神，我便拍她的肩──突然她整個彈起，大聲尖叫！

「怎、怎麼了？」

「沒事！」月鈴抱著身體發抖，身邊掉落一本皮革筆記本，我便替她撿起……

「別碰！」她把筆記本搶到懷內，瞪眼說：「這是無敵重要的東西，不能隨便碰！」

「日記嗎？好啦，我承認未成年的孩子也有私隱權，不會偷看的。」

「不要說得像監護人那樣。明明你答應媽媽不過因為有事情要我幫忙。」

意外地這女孩十分聰明，那更不能被她看小。

「我告訴妳，妳的表哥在大學裡創立了一個名為AB612Club的秘密組織，本來想趁暑假大肆宣傳，夜晚偷偷把俱樂部海報貼滿校園走廊，給第二朝發現的同學嚇一跳……可惜中間出了些問題計劃被迫擱置。」

月鈴冷淡回應：「是秘密組織就不要宣傳啊。而且用據點做組織名，哪裡秘密？」

「嘿嘿，妳這樣想就太單純了。就算『伊斯蘭國』也要招募士兵，而且菠蘿包也沒有菠蘿，不要被事物的名相蒙蔽了妳的智慧。」我清一清喉嚨，續道：「說回正題，今天下午會有些新人來大學面試呀、迎新之類，所以我改變了策略，想讓妳去派傳單宣傳我們組織。試想想，那些新生來到大學，本應他們才是最年輕的一群，周圍都是前輩肯定渾身不自在；但竟然看見有個比自己還要小的女生出現眼前，便會輕易放下戒心，對我們組織產生興趣……」

月鈴打斷了我的話。「果然還是想利用我。」

「怎會是利用？妳能夠接觸那些升大學的哥哥姊姊是很寶貴的經驗，就當是功課吧。妳說老師給妳功課會算是利用妳嗎？」

只見她咬牙切齒，不高興地說：「狡辯。」

「這叫做詭辯，古希臘稱為Sophism，意思是擁有智慧的人。古時Sophist在雅典可是收取金錢授人智慧的智者呢。」

月鈴又反駁：「古希臘的智者會收錢授徒，你授徒不收錢的話你就不是智者，你是蠢材！」

「那是因為妳是我的好表妹而不是學生。像廚師會收錢煮菜給客人吃，但如果妳母親是廚師她煮晚飯不收妳錢，那她就不能當廚師嗎？」

「別欺負她啦。」李白微笑對月鈴說：「我們俱樂部如妳所見主要是我們三人在活動，三人各司其職。妳的表哥Karman是俱樂部的詭辯家，跟他辯論只會徒勞無功。」

聽罷月鈴思考了一會，無奈問：「你們究竟是做什麼的？」

我答：「什麼都做，只要是我認為有趣的都做。例如之前有個講師公報私仇扣學生分數，我們就開幾百個分身帳號在網上公審他；又例如有疑似共青團派來的學生派福利開派對，我們就放飛蟻分享他們的派對食物。」

「你們是邪惡組織吧？」

「我們也有造福人類喔。」我為她介紹馬克思：「此人是我們的電腦天才，在實驗室架設伺服器開了個只能用大學內聯網才能登入的八卦網站，專門交換其他人不為人知的小報告。我們又收集各科目所有大考小考測驗的試題建立大數據資料庫預測考題，準確率很高，當然也得加上一些不可告人的手段。」

接著介紹李白：「他主修魅力，是俱樂部的外交家，出手闊綽經常請朋友吃喝玩樂，不同學系也有熟人，所以收集情報也是一流的。」

月鈴嘆道：「怎樣想你們都像黑社會威迫利誘……」

「現在警察不是跟黑社會同義嗎？正義得很呢。」我把宣傳單張交給月鈴，說：「來，派完傳單我請妳吃個飽。」

４

作為秘密組織，就算宣傳也不能太過頻繁或者形式化，要神出鬼沒、要在新人面前留下神秘的印象。因此派傳單也只是讓月鈴隨機派發十數分鐘就要消失，或者換位置，總共工作一小時左右就完成當日任務，務求令對方收到單張也不知發生什麼事，亦不知怎樣聯絡我們。

結果月鈴很出色地完成了任務。只要她一言不發抓住別人的衣服下襬，然後抬頭凝望著他，那人很自然就收下傳單。我想有些孩子小時候很可愛長大後卻不怎樣，但我肯定月鈴不是那樣。那時候的月鈴還是不是今年暑假我認識的月鈴呢？

話說回來，月鈴確實不像普通的孩子。派完傳單後回到俱樂部休息，她竟然從背包拿出英文的科普書來讀，諸如霍金之類的，什麼宇宙大爆炸。可想而知，她完全不需要我替她補習，她是那種小學時已經在讀中學教科書的神童，沒什麼好教。

馬克思依舊埋首電腦，李白則經常出入實驗室，幾乎沒見過他安靜坐下來，跟我們相差很遠。

星期六姨母照約定的時間接回了她。接著星期日她又把月鈴給我託管，又再重複快閃派傳單和實驗室看書的活動；唯一不同的是，那天黃昏左右姨母打電話來，說她無法分身離開，拜託我再照顧月鈴多一會。

就連姨母自己都不曉得什麼時候能接回月鈴，星期日夜晚的大學校園又沒什麼東西吃，我們只好在實驗室弄個杯麵充飢。

晚上七點，李白又回來了實驗室。

「咦？月鈴小妹還在，妳媽媽沒有接妳回家嗎？」

月鈴始終有點怕生，我只好代答：「她母親還在加班的樣子。你呢？不是說今晚沒空？」

李白嘆氣說：「本來跟幾個朋友在草地那邊聊天，不過整晚馬路都是警笛聲，太過吵耳所以各自離開了。」

「草地那邊距離大馬路還遠啊，那麼吵傳到校園裡面耶？」

「總之就打亂了興致。」

但李白很愛聊天，什麼話題都會講，於是他把目標轉向月鈴，見她讀霍金的書，他忍不住搭訕說：「宇宙大爆炸跟《老子道德經》有相似的地方喔。原本大爆炸之前什麼都沒有、沒有空間、沒有時間，藉著一次機緣巧合創造了萬物，這就是『天下萬物生於有，有生於無』的概念。」

月鈴偷瞄李白問：「你是……道士？」

「哈哈，怎麼會，道家和道教是兩種東西來的。」李白反問：「妳相信神嗎？」

月鈴搖頭。

李白笑道：「我也不相信。既然世界萬物能無中生有，無才是最原本的形態的話，那就不需要有造物主的存在；這樣就能避免先有雞還是先有蛋的爭論，因為最先是沒有雞也沒有蛋，兩樣都是生於無。有生於無，道生一，一生二，二生三，三生萬物。」

「怪人。」

月鈴淡然總結，此時她的電話響起，是她母親打來的，便馬上接聽。聽後，有點不安地回望過著我，說：「媽媽叫我們立即往校園正門去……好像有事情發生。」

大學正門就在Ａ座教學棟附近，我們下樓梯很快就來到門口──正確來說是門口的噴水池的後面，因為校園正門已經擠滿白色的人無法再前進，還有閃爍藍燈不斷打在那些反光身和保護衣上；大概有幾十個穿全身保護衣又戴眼罩又戴口罩的人守在門口，隔開另一邊馬路上的人群，不時聽見有人喧囂大叫，氣氛很不尋常。

月鈴緊握著電話，電話對面的母親一直與她對話；姨母大概就在馬路那邊的人群當中，中間相隔了警車和保護衣人員因此看不清楚。

現場越來越多人，陸續有學生湧到門前，究竟發生什麼事？警笛聲響過不停，接著有防暴警察和警官從指揮車走了下來，領頭的警官手執擴音器對門口學生宣佈：

「根據《緊急防疫條例》，你們身處的地方已經被封鎖，請所有人立即後退，不得超越警方防線，否則警方會對你們作出拘捕或者檢控……」

怎會這樣？封鎖？忽然聽見校門旁的草叢傳來呼喝聲，是一名警察大聲制止企圖偷走的學生──不止正門，校園內所有對外連接的地方都已經圍起了封鎖線，警笛聲包圍了整個校園，就算月鈴母親在電話對面怎樣喊她們二人也無法見面。

「究竟發生什麼事？」

一位短髮公主頭的女生與幾位同伴登場，走向喊話的警官質問，使警官不自覺地後退了兩步。

警官再次舉起擴音器喊話：「我們只是依法執行封鎖命令，其他事情沒有責任向你們解釋，請跟警方合作，否則警方會對你們作出拘捕或者檢控！」

現場學生開始起哄，吵鬧夾雜謾罵聽不清在說什麼，唯獨那公主頭的少女一開口周圍就變得安靜。

我身邊的李白說：「咦，大小姐也來了。」

原來是紅鸞鏡大小姐。其他人都叫她鏡姊，李白跟她比較熟就戲稱她大小姐。李白在大學內已經算交遊廣闊，但他說過，如果跟鏡姊比較的話才是小巫見大巫，鏡姊的人脈要比李白多出十倍；不但學生之間有人脈，就連大學的教職員也有聯絡，畢竟她母親也是這所大學的有名的副教授。

所以鏡姊從來不會怯場，當面與警官對質：「至少你們說明原因為何封鎖學校，不然在場的所有人都不會接受，你們也控制不了人群，對大家來說都是雙輸。」

警官答：「所以我們沒有責任解釋原因。等會你們校長會來親自向你們解釋，現在所有人立即返回校內，不得接近警方封鎖線！」

「謝謝你。至少我們現在知道校長會來，這樣慢慢解釋不就好了嗎？雖然還不足以說服在場上百學生。如果直接告訴我們封鎖學校的原因我想大家也會變得合作，警官你也不用一直喊話；不過是一句話而已，但對大家都有好處。」

警官調頭走進全身防護衣物的人群中，半晌，又回到鏡姊面前回答：「你們現正身處的校園內，有人感染了一種已知病毒，是一種已經在世上絕跡只存在於實驗室的病毒，沒有致命性，但為了公眾衛生安全你們所有人今晚都要留在校內，等侯檢測和治療。」

──病毒？什麼病毒？

大家七嘴八舌，嘈雜聲此起彼落，在場反而恐慌起來。

鏡姊不滿答：「既然校內懷疑有病毒外洩，那更應該放我們離開，到別處檢測也行啊？」

「紅同學。」一位頭髮灰白、外表看來六十歲左右的老教授呼喚了紅鸞鏡。我在校刊之類的見過那老人，他是我們大學的校長。

校長續道：「據我所知，其實不是什麼可怕的病毒，沒有致命性，不過由於已經被人類完全撲滅，我們不想又再把那病毒傳開去，所以必需用強制手段阻截疫病。檢測的試劑和疫苗已經運送途中，校長向你們保證，你們只需忍耐一晚，明天做完檢測便能安全離開。一切所造成的不便，校方一定會作出補償……但今晚請你們先回校內休息好嗎？政府會有工作人員送晚飯和被舖給你們……」

我和李白、馬克思，還有月鈴四人一直盯著鏡姊與校長交涉。其實最大問題是，我們根本沒有選擇的機會。

每晚八點出文，星期日休息

紙言 -
Penana -
愛護黑貓 FB 專頁 -

地方的黑貓需要大家的支持

信校長，沒事

５

據說病毒主要透過飛沫傳染，預防方法是勤洗手、戴口罩、保持社交距離。比起校門沒有意義的爭論，我們決定回到實驗室自我隔離，上網找找有沒有其他消息。

AB616號房內又是老面孔，還有一位不幸被牽連在內的女孩。我們的想法是：這兩天我們都待在房內，要是感染誰都無法獨善其身，就索性一起留在實驗室互相照應。畢竟星期日夜晚其他課室沒開空調，夏天可是悶熱得很。

馬克思邊看電腦邊報告，果然本地媒體和討論版已經鬧得熱哄哄，大家都興高采烈地猜測究竟發生什麼事，那神秘病毒又是什麼。李白亦透過自己的情報網在電話不斷打聽，但所謂獨家消息都不知真偽。

「已滅絕的病毒，會是天花病毒嗎？」馬克思問。

我們看了一下維基百科，典型天花病毒致死率很高，而次天花病毒則輕微得多。李白搭話：「校長說這次意外的病毒不嚴重，可能是次天花病毒。」

「就算是次天花病毒，名字已經夠嚇人了，難怪他們不打算解釋。」

「他們真的沒有解釋嗎？」我認為有點不妥。「反而我感覺他們說太多了。政府每次處理疫病都是IE的速度，亦從不在意會否傳播社區。今晚突然這麼大動作封鎖全校反而不像他們大事化小的做事作風。」

馬克思問：「那你有什麼想法？」

「雖然造成了恐慌，但我認為他們已經盡量隱瞞了。換言之真相很可能比你現在能想像的最壞情況還要惡劣。」

李白慌張笑道：「怎、怎可能呢？哈哈。既然校長都用自己名義保證了，我們明天自然會知道發生什麼事，合作就能安全離開吧？」

「如果事情有那麼簡單就好了。」

我們用四張電腦椅排成一行當作睡床，月鈴比較嬌小，三張電腦椅就可以。雖然感覺有些委屈她，但無可奈何我們第一晚的間隔生活就這樣在實驗室度過。

第二天朝早八點，校內的人都來到飯堂集合，卻收到了壞消息。

「政府公布了最新的決定，所有人要待在校內強制接受七天隔離，期間會有物資援助大家，大家不必擔心。」

講話的人是Nicholas Chen，或者叫Nick，但我們暗中叫他Dick。他是我們學科的講師，但很討厭，原因不用多講早晚會感受到。現在他又擺起架子告訴食堂內的學生有關政府的安排：

「昨晚統計過，如今留在校內的大約有五百人，我們可以用五百間課室做隔離。飯堂會從早上九點開放到晚上九點，這樣膳食方面不用擔心。」他夕環顧食堂，說：「但最好要保持社交距離，你們梅花間竹那樣隔位坐就好……」

「慢著！」李白站起來雙手撐檯問：「昨晚不是說接受檢疫後就能夠離開嗎？怎又變成隔離七天，到底是什麼回事？」

「李白，我知道你們一直在幹什麼好事，但如今正是團結的時候，學校可不是你們想怎樣就怎樣的。」

「其實我也想知道答案。」一把女聲清脆地打斷了Dick的話，那女生身邊總是伴隨幾位同伴。

「原來是水教授的女兒……」

「我的身份跟現在沒有關係。」紅鸞鏡輕繞側髮，露出翠綠色的耳環，自信地發言：「莫非昨晚校長的承諾無法兌現？我們可以跟校長聊聊嗎？」

Dick面有難色。「這個恐怕……校長因為這件事從昨晚開始就忙過不停，現在還在會議中，立即要見面可能不太方便……」

「我也是站在校方的立場設想，經過一天還沒有合理解釋我怕其他同學會更加不安。」

忽然有人插話：「我們沒有問題。」是個短髮戴眼鏡的不起眼的男生，我上課好像看過他，印象中是Dick派系的，可能是同一鄉下吧。

那男生續說：「既然學校也接受隔離措施，我們就相信學校吧。」然後他盯著李白挑釁：「不然你大可以逃離開大學啊，衝去警察那邊。」

「簡直是強詞奪理！」李白拍我的肩說：「你也回應點什麼吧！」

「沒用的，辨論是人與人之間的互動。」

我從本能上就厭惡Dick的派系，不想跟他們任何人有任何接觸，李白也是知道的。因此他深呼吸之後，便坐了下來，回想起道家《逍遙遊》的境界，不問世事。

反正我們打從開始就沒有選擇權，人比想像中更沒有自由意志，現實往往有種種限制決定了所有人的行為；只要不是跟隨大夥兒走，只要稍為離群，就被判定為反社會、不和諧、不穩定的存在。我們就是這樣被社會抹殺了自由意志。

人是不自由的。

真羨慕眼前那位英姿凜冽的大小姐，長得漂亮、書香世家、聰慧獨立。但即使是鏡姊，她也不可能改變學校的政策，甚至是政府的決定。人是注定不自由的。

早上的食堂擾攘了一輪，一如所料，最終大家只能接受七天隔離的方案。幸好隔離是從昨天開始計算，換言之再過六天，即是接下來的星期日就隔離結束。

校內眾人各自找課室休息，自我隔離；話雖如此，現代人早就習慣了獨自生活，即是一個人也不是完全的斷絕社交，電話、電腦、互聯網是隔離期間的重寶。

至於我們四人，則依舊聚在AB612的實驗室。當晚，AB612Club的匿名討論版突然傳來舉報信息，內容卻跟舉報無關。

馬克思說：「舉報訊息會直接寄送給網站管理員，即是我……看來有人想匿名告訴我什麼事情。」

李白問：「所以是什麼事情？」

馬克思故弄玄虛，只是暗自發笑，才道：「關於神秘病毒的真相，那位匿名者說他知道神秘病毒是什麼。」

「欸！不會吧！」李白驚道：「那即是什麼？」

「匿名者沒有在舉報訊息裡面說，只是叫我們去GF翼的課室見面，一定要親口說的。」

「也太過謹慎了吧，像是什麼國家機密的東西……可是為何是我們？」

我說：「去看看就知道吧，我也很感興趣。」

「那就起行。」馬克思已經開門走出走廊，我則吩咐月鈴在實驗室內等著便追了出去。

GH505號課室，究竟是誰在等著我們？

我們穿過幾條走廊，很快就來到GH505的門前……但忽然有種刺鼻的氣味似曾相識，看見課室的門半掩也有不好的預感。

「哇啊啊啊！」

李白開門大叫，嚇得屁股栽在地上。馬克思愣住半秒便別過臉不敢注視室內情景。我屏息靜氣，繞過二人，看見房內一具血淋淋的屍體，頭側一邊，「他」手握餐刀插穿了自己的喉嚨，雙眼瞪著反射著窗外的月光。

留名

歡迎

６

「義仔！為什麼會這樣的！月鈴她沒事嘛？哎呀，我真的好擔心她，她是我們唯一的乖女，要是她出什麼意外我情願去死好了！」

隔離的第三天，昨夜大學課室發現慘死屍體的新聞已經傳遍香港；原本大多網民抱著看戲心態競猜病毒洩漏的真相，到現在他們都嚴肅起來，不敢亂開玩笑。

姨母就份外慌亂，朝早一讀到新聞就馬上打電話來詢問，問了一個小時。我沒有把親眼目睹屍體的事告訴她，免得她更加擔心。

屍體方面，昨夜凌晨有全副保護衣物的警察──其實全身包裹連臉都看不見，是否警察也沒有人知道──但至少他們運走了屍體，亦有穿制服的簡單地跟我們錄了幾句口供。所謂「幾句」真的是字面上的意思，甚至說是門面功夫也不為過；他們好像一刻鐘都不願逗留在大學內似的，問了我們當時在做什麼和看見什麼就結束，跟偵探片不斷盤問凶案發現人直至水落石出那種大相逕庭。

縱然善後工作很快完成，不過同學的情緒卻不是那麼容易處理。昨天校方提議我們每人找間課室隔離，當晚就有人死在課室裡面，怎樣看都是殺人案；換言之只要沒抓到凶手，凶手都會跟我們一同隔離在校園內，直至星期日隔離結束為止。

因此部分學生已經聚集起來，如今正在飯堂內向校方人員和政府抗議。但比起官僚式的對話，我們想用秘密組織的型式調查看看。

下午，AB616號房內，李白利用他的人際網絡調查了死者的身份。

「死者是生物學系的二年級生，成績平平，平日也不太突出，是個非常普通的學生，也沒有跟同學結怨之類的傳聞。他星期日跟本科同學一起做作業結果要接受強制隔離，然後昨天一整日他都是跟同學一起聊天、吃飯，沒什麼異常。直至晚飯後獨自回房間隔，接著就在GH505的課室死了。」

我糾正李白的發言：「那位同學的屍體在GH505被發現，並不代表他是在同一間課室死去。」

李白回答：「但他死在GH505的可能性很高。據報他是失血過多致死，嘛，我們也親眼看見，像塊沾滿血的毛巾攤在地上當然會死吧……唉。總之在課室以外的地方也沒看到什麼血跡，他一定是知道了什麼秘密所以被人滅口。」

「前部分的論點我也認同，但你說因為他得悉機密情報於是被人滅口這一點就有些奇怪。」我解說：「根據新聞報導，死者身上有十幾處刀傷，就算沒有即時致命亦有不少傷口都深至見骨，甚至插穿了肺部，最後再割喉喪命。要是滅口沒必要如此拖泥帶水。單是最初幾刀死者已經身負重傷，無力反擊，無需再斬他十幾刀。從死者身上的傷來看，凶手比較像仇恨殺人，而不是基於理性的殺人滅口。」

馬克思插話問：「那死者生前的舉報訊息又是什麼一回事？他明顯有話要告訴我們，可是未能說出來就已經遇害，這不是巧合就能解釋。」

李白亂抓頭髮驚道：「那凶手會不會以為死者跟我們有關？我們會是下個目的？他媽的我昨天連他叫什麼都不知道啊！」

「冷靜點。」我喝止了他，然後安慰在旁一言不發的月鈴：「別擔心，就算發生什麼事我也會保護妳的。總之這幾天我們就陪伴妳在身邊，不容有壞人接近妳。」

月鈴依然低頭沉默著，對於一個十二歲的女孩來說這種狀況實在太過沉重了，還要跟陌生人待在一個陌生的地方，她唯一的倚靠可能只是我。

既然如此，我們只能提高警覺，一起捱過這段隔離的日子──可惜星期二的當晚九點鐘，又傳來一個殘酷的消息。

「發生什麼事了？」

半小時後，李白和馬克思從外面回來，面面相覷，又瞄向月鈴像有難言之隱。不過馬克思忍不住打破沉默，吭聲說：「發生這種事所有人都有必要知道，Karman的表妹也不例外。」

本來我不想讓月鈴看見那種血腥場面才跟她一起待在實驗室，只叫李白和馬克思出去打聽，但看來始終要面對現實。「你們說吧。」

李白答：「又有人死了……這次是兩個人，一男一女，是一對情侶。」

李白說，兩名死者都是生物學系的一年級生，和另外幾位朋友一起在校內隔離。今天下午他們幾個人吃過午飯後，兩名死者就一同離開，一同待在隔離用的課室直至晚上八點半。

原本他們二人跟朋友約好了晚上八點一起吃晚餐，卻過了半小時都沒有出現。於是他們的朋友去到男死者的隔離課室，竟看見室內地板舖滿甩掉的頭髮。那兩名死者就全身赤裸，浴血倒在一堆頭髮中間。屍頭是面對面倒下的，他們分別握著剪刀和美術刀刺在對方胸口；不單如此，二人都像「鬼剃頭」連頭皮都扯了下來，死狀甚為恐怖，說是情侶爭執也太不尋常，彷彿不是出於人類的意志……

只不過在聽李白解說，卻彷彿有腥臭氣味湧入鼻腔──聽說人類對嗅覺的記憶特別深刻，忽然我腦海浮起了莫名的想法──

「生物實驗室……我想到那裡看看。」

美少女偵探出場未

故事好奇怪，過兩日就知道主線係乜

７

李白依然有點慌亂，問我：「為何突然想去什麼生物實驗室？」

很難用言語解釋，但我內心確實有股不得不去確認的衝動。

馬克思拓著眼鏡搭話：「這兩天死了三位學生，同樣是生物學系，很自然會有所懷疑。」

我回應：「不只三人……只能說我好像也夢見過有人死在生物實驗室內。」

李白駁道：「就是你睡走廊那晚？怎麼連夢話都搬出來啊，別再添麻煩了。」

「可是尚有一個原因我們沒有考慮。他們說大學洩漏病毒，那洩漏的地點呢？哪個學科最大嫌疑？最先想到就是微生物學，正好跟GH六樓那間實驗室有關。」

雖然那間實驗室沒有研究病毒的設備，但實驗室負責人是水教授，她就是微生學的專家。

此時看見月鈴垂頭抱膝坐在一角，我便告訴她：「放心吧，表哥不是現在就走。妳安心睡覺，什麼都不用擔心。」

至少我得等夜深才能行動，不想被人發現。而月鈴不知有沒有聽得進耳，只是自覺地排了三張電腦椅就躺平了。

「Karman，這個。」李白回頭拿了一把槍狀的東西交到我手。

「開鎖器？你哪裡弄來的，會不會犯法呀？」

「別囉嗦了，那實驗室不是一直鎖著嗎？你不想空手而回就帶著它吧。」

雖然李白性格怕死，但還是有值得信賴的地方。

電話時鐘剛好顯示00:00，踏入星期三的同時，我帶著開鎖器靜悄悄來到生物實驗室的門前，環看四周確認沒有他人後，便照著網上教的方法用手動開鎖器開鎖。我把開鎖器的槍頭插進鎖孔內，上下左右搖著手把，「咔喀咔喀」──有撞到硬物的手感，開鎖器好像卡住，便用力反方向撞開鎖孔──啪，連接鎖頭的木門部分龜裂了些，大概是用力過度把鎖撬破了。

幸好門鎖亦有打開。我趕緊潛入裡面，見裡面昏暗幽靜、地板不斷重複的方格圖案、還有Ｌ字型的實驗桌，總覺得是似曾相識。

特別是在講台前的實驗桌，不知原因，卻特別吸引我的注視，像那裡應該有其他東西偏偏又沒見到的突兀感。

「咯、咯。」

是皮靴之類的腳步聲，有人要來實驗室！

我立刻藏到實驗桌下──雖然我不知為何要躲起來，但已經來不及多想，有兩把人聲從後邊的門走進了實驗室，其中一把聲音有點耳熟。

「媽，如今事態嚴重快控制不住，繼續進行會不會有問題？」

這是鏡姊的聲音，她喊對方做媽媽的話，另一人大概就是水教授。她們在討論什麼？我屈曲身體躲在實驗桌下，把耳朵盡量靠近聲音方向，隔著木板繼續偷聽。

「就是事情弄到這個地步，代表我們已經沒有退路。而且放眼宏觀的人類文明，這點小事根本微不足道。」水教授嚴厲說著：「我問妳，妳還記得妳父親的遺願嗎？」

「未敢忘記……」

「告訴我。」

鏡姊深呼吸後，答道：「完成在上帝死亡後，人類最終的範式轉移。」

水教授亢奮地說：「沒錯。一般科學史談及範式轉移，只會用日心說、相對論做例子，但他們沒看見命題的本質。十六世紀哥白尼提出的日心說，其最重要的一點是打破我們居住在世界中心的幻想、徹底否定了地球的特殊性、更連同基督教的教義都一併否定。不但如此，到了十九世紀，達爾文提出的進化論更是否定了人類本身的特殊性。用現今科學的語言來說，地球不過是太陽系的第三顆行星，就算愛因斯坦亦不過是古猿進化的分支，是植物和鬼怪的分裂體和雜種──尼采宣告『上帝已死』，人類終於才真正地脫離神學觀念，用純粹的科學探求真理，而不是作為占星術、黑魔術、鍊金術的旁支。

「真正的範式轉移，不是把以地球為中心的固有觀念轉化成太陽作中心，而是把上帝『殺死』，從『有上帝存在』轉移成為『上帝已死』的世界，妳父親把這種科學史觀稱之為『前神寂時期』和『後神寂時期』。後神寂時期為科學帶來革命般的超進化，以往所有科學家都認為世界的起源必定是完美、像伊甸園一般，因為那是上帝所造的世界而不得不完美；可是量子力學卻證明我們的世界正因為有缺陷，基於自發性對稱破缺的原理，萬物才得以存在。現今一切科學進步都是後神寂時期的範式轉移的結果，人類才能夠創造出電腦、人工智能等等的矽文明。

「然而只有上帝已死是不足夠的，這僅僅是範式轉移的第一步，還有最後一步是將人類取代上帝，這樣人類才算完美。要達成最終的範式轉移，關鍵就在我們手上，無論如何我們都要把實驗完成……」

一輪艱澀難懂的話，鏡姊理所當然地回答：「我相信媽媽，也相信父親的理論……咦？實驗室內的空氣流動……好像不太一樣……是誰！」

突如其來的喊聲把我嚇得彈起，頭頂撞到實驗桌！我連忙站了起來，果然看見紅鸞鏡和水教授二人──鏡姊向我伸手，忽然頭重腳輕，漆黑中憑空出現一條倒三角的大毒蛇張開血盆大口，朝我猛地撲來！

本能反應驅使我奪門逃走，不敢回望，卻感受到毒蛇正在我的頭頂，一下就能把我吞噬……

最後眼前一黑，所有感官亦漸漸遠去。

今晚內容比較複雜，聽晚繼續

男主死了，之後到表妹做主角

８

「何思義，快起來，已經十一點鐘了。」

我徐徐張開眼簾，看見喚醒我的是月鈴表妹。

還有旁邊的李白搭話說：「真不濟，這樣怎樹立表哥的榜樣？」

馬克思埋首電腦插話：「只怪他昨晚看劇直到凌晨四、五點，這就是資本主義重視追求利益產生過剩物質所催生的享樂主義的弊端。」

我答：「沒那麼多道理啦，純粹隔離了五天，除了看劇之外就沒事情可以做。」

李白輕鬆笑道：「沒事情做也是一件好事嘛。想當初連接發生凶案，一時之間愁雲慘霧籠罩校園，幸好找到了凶手，總算是安心度過。」

「對呢，雖然對死者來說有點抱歉……但大家平安就好。」

看看電腦上的日曆，終於來到星期五，距離星期日隔離結束只有兩天；即使隔離生活苦悶亦是轉眼就過，說不定以後還會懷念這段奇怪的日子呢。

李白取笑說：「還好你有聽你的表妹勸說，沒有去調查自找麻煩。你看，現在連病毒也沒有人提起了，看來也是虛驚一場。」

「之前是太過杞人憂天，就當放了一星期的假吧，雖然原本我們就在放暑假，哈。」

「何思義，」月鈴嚷道：「什麼時候吃飯？」

「對呢，我也餓了。」

於是我們四人一起到飯堂用膳，看見校園內的氣氛亦輕鬆不少，吃飯時大家都除下口罩，大多都是笑臉的，隔著空位有說有笑。有些學生甚至在商量要佈置校園以慶祝度過難關。

就這樣，越接近星期天，大家的情緒就越興奮。

校園平台有人搬來音響播放舞曲，有人坐在草地寫生，有人網上對戰玩通宵，就連晚上都是燈火通明。

到了星期六，飯堂更掛滿彩旗，大學民主牆亦貼滿七彩便利貼，像神社的繪馬寫滿祝福語句。縱然有人意外離世，但歡樂氣氛壓倒了哀傷的，就像是對於頭幾天的情緒反彈，歡笑聲充斥著每一角落，行過走廊每間課室都有人在狂歡。

為期七天的隔離到星期日就結束，早上八點就能離開，可想而知，今晚大概是通宵派對，大家索性在網上同步直播隔離生活的最後八個小時。

「都已經清晨四點鐘，校園平台還是聚滿學生在唱卡拉ＯＫ，根本沒有人打算睡覺。」

我和月鈴走出實驗室，從走廊的玻璃窗看下去，一片歡樂氣氛。不過月鈴不習慣吵鬧，所以我們也沒有下去湊熱鬧，只有李白跟朋友去了玩，馬克思則留在實驗室內上網。

「妳睏了嗎？」我拍月鈴的頭，雖然她馬上就推開了我的手。

「不要把人家當作小孩，我也有試過連續三天沒睡覺呢。」

「好啦，知道妳厲害。」我笑問：「話說那些科普書妳真的讀得懂？還有量子力學之類的。」

「嗯，還好吧。」

「原來我有個天才表妹喔。」

「才沒有什麼了不起，我越讀得多就越不清楚。」月鈴抬頭望著我問：「大多數物理法則都有時間對稱性，即是用『-t』代入『t』的話，物理公式依然能準確計算出答案。那麼為何時間一定是往前流動，而非向後移動呢？」

「我才不知道，問一下愛因斯坦？」

「愛因斯坦說因為資訊無法超越光速傳播，所以無法時光倒流。」

還真是純粹的眼神，我看月鈴長大應該會成為厲害的人吧。

就在我倆閒聊時，實驗室門突然打開，馬克思跑出來大喊：「世界末日了！」

「什麼事這樣誇張？」

「上不到網啊！電腦無法連線！」

「你有沒有試過重開電腦？」

馬克思卻說：「連手機也偵測不到任何網路，這十分不尋常！」

我便拿出電話確認，確實連電話網路也沒有，怎麼可能？這裡可是市中心，沒有偏僻得收不到訊號。

馬克思看穿了我的疑問，說：「唯一方法就是人為干擾。」

我們一同望向樓下平台，幾分鐘前歌舞昇平，如今卻定格似的，舞會中止了，那些學生都在討論什麼，東張西望，六神無主的感覺──

「砰！」

一發清脆巨響隔著玻璃窗震耳欲聾，接下來更是響過不停；平台的學生爭相走避，卻在響聲中接連倒地──我才知道那是槍聲。

站在六樓看下去，只見一隊白色防護衣的人手持步槍從兩邊角落闖入校園，交叉掃射學生，學生就像骨牌倒在紅色的草地上。有人逃到從走廊看不見的地方，但槍聲也是從另一方向傳來，槍林彈雨包圍了整所大學。

「Karman！」李白的喊聲把我拉回來，見他在走廊一拐一拐的走來，他的腳受了傷，拖著一行血。

「發生什麼──」

「先別站著！快回實驗室，就算發生什麼事也不要出來，或者能有一線生機！」

我連忙開門讓馬克思和月鈴都走進去，可是李白卻沒有入來實驗室，只隔著門口說：

「不用理我，他們憑血跡會追來這兒，如果我都入去實驗室只會是同歸於盡。」

「在說什麼呢？究竟發生什麼事？」

「我也不知道啊！」李白激動得哭了出來。「總之有些講普通話的人拿著步槍，見人就殺。他們有好幾十，不對，甚至有幾百人，誰都逃不了！你們快關門吧！再猶疑就來不及！」

「你……你要小心！」

「沒事的！一定不會有事！」李白放聲大喊，我只能目送他拐著的離開，直至關上實驗室的門，內心充滿罪疚感。

實驗室內馬克思關掉所有的燈，並壓低聲音問：「現在怎麼辦？我不認為那些白衣人會放過我們任何一個。」

我沒有花太多時間便得出答案，走向實驗室盡頭的牆，人手拉起投射屏幕。

「其實屏幕背後有個暗格，好像藏在名畫後面的保險庫對吧？」我對月鈴說：「這空間可以藏到一個人，月鈴妳就躲在裡面，記得無論發生什麼事都不要吭聲、不要動，只要我放下投射屏幕就沒有人會察覺到牆後有古怪。」

月鈴呆滯地望著我問：「這是什麼意思？」

「我不是說過了嗎？無論發生什麼事也不會讓妳有危險──」

砰！

又一發槍聲，槍聲越來越近，隔著門也感受到心臟的鼓動。不知為何，我覺得這一槍之後，李白就不復存在。

「沒時間了，快進去。」

我把月鈴推到屏幕後的暗格，月鈴說：「你們也躲起來吧，或者那些壞人找不到我們，實驗這麼黑。」

「嗯，我們會的。」

我把月鈴藏好後便放下屏幕，接著馬克思小聲說：「實驗室根本沒有其他地方藏身對吧？」

我默默點頭，說：「而且我也無法躲起來。那投射屏幕只是一塊反光布，擋不了流彈。」

「那唯有用身體擋子彈呢。」語畢，馬克思便將電腦椅搬到實驗室的正中間，無言坐下。

「你這個蠢材……能夠認識到你和李白是我人生中最自豪的事。」

「砰」聲，實驗室的木門打開，面對子彈那個鎖頭根本只是裝飾。我親眼看見蒙著面的白色保護衣的士兵舉槍指向我們，下一秒便不再存在。

沒有聲音，沒有光，什麼都沒有，只有虛無。不知道過了多少時間──或者時間本身就不存在。古希臘哲學家認為時間就是運動，一個時速十公里的球飛了十公里，那就是一個小時，時間和運動是密不可分的。那麼在一個什麼都沒有的空間裡，沒有運動，也就沒有時間。

然而我的主觀感受依然感受到時間的經過，直至一道淡泊的光灑在面前，一位少女漸漸從漆黑中走近。

她長得像神仙般漂亮，一襲白色連身長裙，戴著純白色的小方塊的頭飾，一舉一動都像天使那樣。

「妳是天國派來接我的天使？我們要去天堂嗎？」

少女失望地回答：「看來你又忘記了我是誰，但這也是必然的。」

「我們之前見過面？妳叫什麼名字？」

「就算說了你只會再次忘記，你還有其他事情要做呢。」少女恢復沒有表情的容貌，續道：「現在有兩股力量在抗衡，有人想毀滅世界，有人想拯救世界，雙方一共爭鬥了很多年還是沒法分出勝負……」

「妳在說什麼我一點都聽不明白。」

少女沒有理會，繼續說著：「這裡是逆行光子的領域，我們將會再次回到那天，從零開始。記住，我們的任務是要找出那個想毀滅世界的人……」

……

當我再次睜開雙眼，白色牆上的圓形時鐘剛好指著六點正。

男豬loop左幾多次喇已經

可能死左好多次

真係死左了

搶軍火先啦

人生好無奈，所以先係咁 loop

少女叫長門有希
魔王叫涼宮春日

好懷念

表妹係咪讀書讀到想毀滅世界

佢一定係少睇黑貓既書

二章 永劫輪迴

１

「還以為你死在走廊，差點報黑警抬走你了。」李白聳肩說。

馬克思問：「你是為何心血來潮想睡地板體驗原始人類祖先的生活？」

我爬了起來，回想昨晚的事，答：「最近睡太少，本來打算等到夜深貼海報，卻不小心睡著了。」

「這樣啊，」李白說：「星期六沒有課，你就多些休息嘛。」

說畢，李白和馬克思也離開了。我彎腰拾起掉在實驗室門前的海報，隱約聽見實驗室內有聲音，不知為何，我好想進去裡面看看。不過實驗室自從上個月開始就長期鎖著，只有相關人員有鎖匙能進──可是我錯了，實驗室的門鎖部分有些裂痕，不曉得哪時造成的，總之門無法鎖上，我輕易就推開了門。

彷彿誤闖桃花源，與其說生物實驗室，眼前更像是個植物園，迎面撲來是一陣草青味。陽光從窗戶射到室內，實驗桌上不同品種的綠葉閃閃生光；另外大型盆栽堆滿牆邊，有大葉植物、有粗枝的灌木；所有植物的形態都不一樣，牠們好像活生生的人擺著不同姿勢，使實驗室充滿生氣。

一位穿碎花背心和休閒褲的短髮少女站在實驗室的正中心為植物澆水，我看見實驗桌上還有一盤發芽的黃豆，上百豆芽破土而出，是無限生命力的象徵。

「是誰進來了卻不打招呼？」

「啊、我……」

少女回眸淺笑，我認得她，她是水教授的女兒──紅鸞鏡稍微打量著我，自信笑道：「你叫Karman對吧？」

我自嘲問：「居然有幸得鏡姊認識，我在校內也開始出名了嗎？」

「別這樣叫我。叫我鏡也好，鸞鏡也好，才不是什麼姊呢。」鏡姊說：「而且你是李白他們的領袖吧，能夠指揮那些奇人你實在無須妄自菲薄。」

「是喔，差點忘記妳和李白是朋友。不曉得他說過什麼關於我的，但他說的話都不可信，別放心上。」

「呵呵，我也忘記他說過什麼了，只是你的名字很有趣，我就記下來。」鏡姊翹腳坐在高腳椅，稍為前傾身子像是很感興趣的問：「為什麼會用Karman做名字？」

「我叫何思義，取其『業力不可思議』便用Karman作偽名，解作『業』。」

鏡姊唸唸有詞，追問：「很玄的感覺，究竟是什麼意思？」

「我想業是一種因果業報吧。」

鏡姊輕捲側髮笑道：「因果關係呢，這是我的專長，你知道我本科是物理系嗎？」

我搖頭。「雖然我不是佛教徒，但佛教說的業報跟物理學的因果關係有些不同。從科學上來說，因必先於果，因果是有時間順序，而且不涉及任何情感意志，是絕對的物理定律。可是業報牽涉太多東西，所有因亦是果，所有果亦是因。」

鏡姊的雙眸凝視著我，她的瞳孔就像七彩寶石。她說：「果然是很玄嘛，怎樣因即是果，果即是因？」

我嘗試解釋：「物理的因果關係，比方說因為下雨，所以地板變濕。這樣下雨是因，地板變濕是果，因果分明。可是想想雞與雞蛋的問題，因為有雞所以生了雞蛋，因為雞蛋孵化所以小雞破殼而出，雞是因，蛋是果，雞不是因即是果，蛋不是果即是因，兩者互為因果。」

「所以是輪迴的概念。」鏡姊很聰明，馬上就能意會。

「確實牽涉到輪迴，也許是前世的因造就今世的果，但來世的因會否結下今世的果？總之就是不可思議，不可思索、不可議論、無法想、無法說，這亦是與物理學的因果律的最大分別。物理世界只有輸入所有前置的資料，就能用公式計算出結果；可是業力不可思議，就連神都無法預測因果。又比方說我們的相遇，可能是因為妳喜歡植物，又喜歡物理學，今天又睡得好，所以一大清早就在生物實驗室灑水；而我則因為游手好閒，又睡眠不足甚至做了個惡夢，夢見實驗室門鎖被我弄壞，胡里胡塗就來到妳的面前……」

說到一半，我的電話響起，是姨母寄來訊息。

鏡姊望著我，微笑道：「你是個很有意思的人，假如有時間我想聽你說更多。」

「嗯，剛好有個親戚有事找我，我先失陪了。」

真是不巧的時機，明明是半年沒見的親戚，卻打斷了我和鏡姊的聊天。

結果也不是什麼好事，總之姨母把月鈴表妹交託了給我照顧兩天。我只好把月鈴帶到AB612的實驗室，也是我和李白與馬克思三人的據點。

「為何有這麼可愛的女孩子在？」李白好奇問。

我答：「聽說她嚷著母親要來見我。」

月鈴生氣反駁：「人家才沒有說過，是媽媽亂說的！」

李白戲道：「有個這麼活潑的女孩子在實驗室裡，至少歡樂多了。」李白又微微彎腰對月鈴說：「實驗室裡面什麼東西都能玩，就是不要碰那貼著單行紙的電腦，那部電腦在替別家的大小姐工作中。」

「我知道了，我也沒打算玩電腦。」

月鈴隨意在實驗室內走，走到盡頭，站在掛牆的投射屏幕前，便像定格般停住。於是我拍她肩膀──突然她整個彈起，大聲尖叫！

「怎、怎麼了？」

「沒事！」月鈴抱著身體發抖，身邊掉落一本皮革筆記本，我便替她撿起……

「別碰！」她把筆記本搶到懷內，瞪眼說：「這是無敵重要的東西，不能隨便碰……不能隨便碰……嗚嗚……」

見她忽然哭了出來，我們都不知所措，但沒想到就連她自己好像也不清楚為何會哭的樣子。本來想叫她幫忙宣傳AB612Club，但見梨花帶雨楚楚可憐，唯有先想辦法哄她。

「不用哄我，我不是小孩子……」月鈴低頭舉起抖著的指頭，指向電腦桌說：「那部電腦應該運算完畢，我有這樣的預感。」

聽晚休息，星期一繼續

無限輪迴

人生就係無限輪迴

無記憶輪迴嚟做乜？呃字數？

呢個就係人生
（其實會有唔同既，重複會 skip）

聽晚內容重複，男主又要死，SKIP

２

翌日星期天的傍晚，鏡姊來到實驗室親自檢視運算結果。她今天也打扮得很有女性魅力，像聚光燈下的模特兒一樣；只不過照著她的只是電腦螢幕，她已經坐在電腦前半個小時，我和李白還有馬克思都不敢打擾她，月鈴則躲在一角看書沒有參與。

「看來真是成功了。」鏡姊忽然感嘆起來。

李白問她：「是很厲害的東西？」

馬克思搭話：「該台電腦足足運算了一個多月，這可是借用了殭屍網路的結果──」

鏡姊打斷馬克思的話。「你們還借用了外面的電腦喔？」

「無可奉告，但不必擔心，我做事從來不留痕跡。相反妳用那電腦做了什麼？一個月的計算量，假如不是演算法過於複雜，就是資料太過龐大。」

鏡姊回答：「黎曼流形的歐拉示性數……或者說微分幾何吧。微積分和幾何學你們中學也唸過，而微分幾何大概就是兩者的結合，可以想像是彎曲的幾何學。」

李白皺眉問：「那現在運算得出的結果說明了什麼？」

「我也不太清楚。雖然物理也有用到微分幾何，例如廣義相對論計算時空曲率，但那不是我的專長。我只是受人所託，想借一台厲害的電腦做實驗，於是找到你們而已。唯一我能夠肯定的是，那是對人類來說也是個很重要的研究，所以這個運算結果也十分重要，感謝你們啦。」

「對人類很重要的研究。日後如果獲得諾貝爾獎記住要提起我們，哈哈。」

鏡姊只是微笑反問：「你們相信命運嗎？如果說你們的未來都是被安排好的話，會怎樣想？」她卻自問自答：「我相信命運，所以昨天聽見Karman說不可思議的話讓我十分意外。」

我摸不著頭腦。「為什麼突然說這個？」

她的眼神非常堅定。「我是命中注定要成為頂端的人。既然命定為星，我就要成為最耀眼的那顆星，所以我一直全力以赴，任何時候都在努力。」語畢，她站了起來問：「我想借用這台電腦研究，搬走它一段時間，可以嗎？」

「咦，整台搬走？」

我望望馬克思，馬克思答：「電腦沒有留下任何犯罪證據，想拿去就拿去，雖然原則上這是大學的財產。」

「這方面我的母親會解決，不用擔心。」

李白瞪眼說：「原來是水教授想用來研究嗎？我很不擅長應付她呢……」

馬克思冷漠說：「我對水教授沒有好惡，但別指望要我搬電腦。」

於是鏡姊望了過來，合十微笑歪頭問：「Karman你可以幫我把電腦搬去我母親的研究室那裡嗎？拜託你了，小女子搬不動這台電腦呢。」

「嘛……舉手之勞而已。」

「嘻，男生真是可靠！」

就這樣我抱著電腦主機從實驗室搭升降機離開教學大樓，經過校園平台和草地，再走到平台下層的研究室。雖說主機有點重量但也不算辛苦，問題是鏡姊她人緣實在太好，每走幾步都有朋友跟她打招呼，變相我也附帶成為眾人焦點，變成李白口中的大小姐的跟班。

終於來到了水教授的研究室，我第一次見到水教授的真人。只見她目無表情坐在辦公桌研究資料，她的面色跟桌上的疊到山一樣的紙堆般淡白，偏偏又眉尖額窄，戴金絲眼鏡好像童話書裡那些尖酸刻薄的後母。當然水教授就我所知應該是鏡姊的親生母親就是。

「水教授，」也許是避嫌的關係，鏡姊在校內只會用教授來稱呼她的母親。「之前託朋友做的實驗有了結果，成功證明了理論──」

就像突然充電的機械人站了起來，水教授厲眼盯著我在抱的電腦問：「結果就在裡面嗎？」

「是、是的。」我有點被她的氣勢嚇倒。

「好，隨便找個地方放下就可以。」接著水教授一直喃喃自語：「居然真的成功，終於要開始了……」

「欸？」

「你怎麼還站在這兒？」水教授又坐回辦公桌說：「把電腦放下就行，沒問題就可以走。」

鏡姊馬上拉著我的手臂，走出到研究室門外。她小聲說：「別介意，當母親全神貫注做某件事情的時候就會變成那樣子，但她沒惡意的。」

「不……我也只是不懂反應，也沒有反感之類。」

「總之今天真的謝謝你們，你們幫了個大忙，有機會我一定會好好報答。」

說著同時，不知不覺已經夜幕低垂，校內路燈把校園染成橘黃。本應是晚上有點寂寞的氣氛，但是今晚有點奇怪地熱鬧，比起之前的星期日夜晚更要多人、更要吵鬧。遠處不斷響著警笛聲，說起來剛才去研究室送電腦之前也有聽見。

「鏡姊姊！」一位有點稚氣的女生跑來，神情緊張對鏡姊說：「有大事發生，突然有很多警察包圍了大學，正門那邊在爭執，鏡姊姊去看一下吧！」

「知道了，妳先去忙。」

等那女生離開之後，鏡姊左顧右盼，忽然視線停留在我的臉上，四目交投──

還沒反應過來，只感到唇上有很軟的觸感、有洗髮精的香氣、還有少女的呼吸。

鏡姊忽然親吻我，並耳語：「別問為什麼，這也是命運注定要發生的事。你先冷靜聽著，這所大學接下來會被警察封鎖數天，他們大概會以傳染病的原因要求校內所有師生隔離，但一切都是假的。我告訴你這些是需要你的協助，唯一要求是別對任何人說。你答應的話就點頭，拒絕就搖頭，三秒內告訴我。」

一切來得太突然，第一次有女生的臉靠這麼近，再近一點就能再碰一次她的唇……我不自覺點頭了。

她如釋重負，退後幾步開懷笑道：「這樣啊，那我們明天再見吧！」

「咦，明天？」

──明天晚上十一點，老地方。

她的耳語一瞬即逝，便往校門離開。

主角係NPC幫人過關

可能其他人先係主角

表妹

加甜未

呢啲時候 要加㗎喇

培養下感情先

３

紅鸞鏡是一位八面玲瓏的高材生、沒有缺點的大小姐，沒料到天上的明星竟突然掉到我眼前。我們不算相識很久才對，但提及「老地方」，我馬上想起第一次相遇的那裡。

生物實驗室的門鎖不知何時已經修好，不過今晚沒有上鎖，我推開門便看見鏡姊。

「很準時嘛。」她坐在實驗桌，晚上實驗室的氣氛跟朝早迥異，幽冥而充滿神秘，我亦被這種氛圍感染了。

「那個……總不可能讓女生等候吧。」

鏡姊稍為避開了我的視線，尷尬地說：「不用那樣拘謹啦。如果是因為昨晚的事，我要先跟你道歉，那個大概跟你想像的不同……對了！我身邊不是一直都有很多人嗎？」

「嗯，簡直是校內的萬人迷。」

「才不是。當中大部分人只是待在旁邊監視著我，所以我昨晚才擅自做了令你誤會的事，那是我的錯，當時要避開他人耳目別無他法。」

鏡姊請求我的原諒，但我根本無法對她生氣。

「妳說監視妳的人，他們是誰？」

「共產黨。」

她的表情不像開玩笑，更令我不知怎反應。

「Esse est percipi──」鏡姊忽然轉換話題，問：「假如森林裡有棵樹倒下，但附近沒有人，那麼它倒下時有沒有發出聲音？」

我答：「這問題真奇怪，當然會有聲音。」

鏡姊搖頭。「聲音是耳朵把空氣震動轉化為電信號再包裝成『聲音』讓大腦感知而已。換言之沒有人在附近的話，就沒有聲音，只有空氣震動。愛爾蘭哲學家柏克萊說過『存在即被感知』，現在的你之所以存在，是因為我一直注視著你。」

我亦正面凝望著她，問：「假如妳眨眼的話，我會有半秒不存在嗎？」

她又搖頭。「柏克萊說，即使世上沒有人注意你，還有神一直在看顧，因此你依然是存在的。」

「聽起來真荒誕卻又很難否定。」

「柏克萊是十八世紀聖公會的主教，當時尚有上帝存在，他那樣說一點都不奇怪，就像一千年前你說地球圍繞太陽公轉才是瘋子。當然以現今科學角度來看是說不通，我的父親就用量子力學的實驗來證明了上帝是不存在的。」鏡姊問：「你對量子力學理解有多少？」

「大概是知道薛丁格的貓的程度吧。」

「那是最流行的例子呢，我也可以用薛丁格貓來論證上帝不存在。」

薛丁格貓是個思想實驗，實驗裡有黑盒、黑盒裡有活貓、有放射性物質、還有能偵測原子衰變的放毒裝置。根據量子力學，原子衰變是一種能夠計算機率的隨機事件，因此只要把適量的放射性物質放在黑盒內，就能做到一個小時後，那些物質有50%衰變、50%不衰變狀態，而且兩個狀態是同時存在。換句話說，黑盒內既發生衰變，同時亦沒有發生衰變；而探測器既因為偵測到衰變粒子而放毒氣，同時又因為沒有偵測到衰變粒子而不做任何動作；最終盒內的貓既因為吸了毒氣而死，同時又沒有任何事情發生而活，這就是薛丁格貓同時處於「既生且死」的狀態。

鏡姊說：「假如活的貓咪突然看見自己的屍體，一定會嚇得喵喵叫吧。所以實驗經過一個小時，即使你無法看見黑盒內發生何事，但大概會聽見貓咪在裡面叫著。假設貓在裡面叫了十分鐘，你覺得煩厭於是打開黑盒看看──此時有兩種情況，根據傳統詮釋，當處於疊加狀態的貓被觀測時，他的機率狀態就會塌縮成為其中一種狀態。假設是塌縮成為死貓狀態吧，於是當你打開黑盒後，只會看見貓屍，沒有任何活貓，然而這不算最荒謬的事。

「想想看，實驗開始時，貓咪是活的；實驗經過一個小時，這是決定貓咪死活的關鍵時刻，貓可能活可能死而且不停叫著；實驗再經過十分鐘，你打開黑盒只見到貓屍，換言之十分鐘前那隻貓已經中毒死了。這樣的話，究竟是什麼東西在盒內叫了十分鐘？當你打開黑盒，你不但殺死了當下的那隻貓，更把之前貓咪在叫的十分鐘的整個存在抹殺；你實際上是殺死了十分鐘前的貓，十分鐘前的貓是被一個未來人殺死。」

「嗯。現時科學家只能在微觀世界觀察到量子的疊加態，宏觀物質諸如貓咪的疊加態並不存在，薛丁格貓原本是薛丁格用來批評某些量子理論的荒謬性的思想實驗而已。可是我剛才說的東西，即是『未來決定過去』的量子力學實驗確實存在，例如知名的惠勒延遲選擇實驗。而我說了這麼多，總結的話，一個物質當它被觀測時和不被觀測時的狀態可以不一樣，就像黑盒內的貓和打開黑盒的貓處於不同狀態。」

「不被感知時，貓處於隨機的混沌狀態；當被感知時，貓才確定是生或是死──存在即被感知。」

「那麼問題來了。既然上帝的定義是全知全能，世上又怎會有不被感知的東西存在？如果有既生且死的貓存在，即是有連上帝都無法透視的黑盒，那上帝就不是全知全能，跟上帝的定義互相矛盾。因此，世上不存在上帝──這是我父親的研究內容，當然不是空談，空談是哲學家做的事，科學家是做實驗證明理論的。」

「所以妳的父親用實驗證明了上帝不存在。」

鏡姊點頭。「父親是很厲害的物理學家，而且馬克思的辯證唯物主義開宗明義反對宗教，提倡無神論，因此父親的研究得到了中國政府的賞識，還表揚他是一位傑出的黨員，父親得以在國家的幫助下繼續研究。他打算在證明上帝不存在之後，進一步證明人類可以成為自己的上帝。」

人類成為上帝──這種狂妄傲慢的想法既令人訝異，卻又有種莫名的魅力。鏡姊則一邊說，一邊玩弄頭髮，唯獨這一點不乎合她成熟的形像。

「話說妳的綠色寶石耳環很特別，有種很神秘的光彩，我沒見過這種玉石呢。」

「那是一種特別的玻璃，是父親送給我的禮物。」鏡姊望向窗外，像凝視著遠方的某處，輕聲說：「爸爸是我小時候的偶像，直至某一天，一切都變了……他忽然變了另個人似的，一直自言自語說著聽不懂的話，最後更發狂殺死了研究院內的同僚，因而被國家拘捕和起訴，判處了死刑。」

「抱歉……」

鏡姊寂寞地微笑著說：「那時候我們都很害怕，因為母親的專業領域是基因編輯，同樣要得到國家默許才能研究，父親的死導致我們全家都受牽連。於是媽媽就拜託相熟的人幫助我們逃到香港，在友人的保護下總算保全性命，代價就是失去了自由。」

「似乎是很沉重的話題……難道跟現在學校被封鎖有關？」

「我的確有這樣的預感。你知道嗎？剛剛GH翼那邊有人死了，有學生用餐刀插穿自己的喉嚨。」

「咦？怎會這樣……」

「那不是人為的凶殺案──」鏡姊神色十分凝重。「我的父親在被捕之前，曾經發狂似的對我說，說他錯了，這個世界確實有上帝，而他的研究觸怒了上帝，所以上帝要奪走他的一切作為懲罰。」

說到這兒，鏡姊輕躍下來，笑道：「大學附近的軍營也有所動作了，一切事情都不簡單，所以我想得到你的幫助。」

「我能夠幫上什麼？」

「陪在我身邊就好。」

本王命令你星期日出外傳加甜

寫黑貓打飛機

蘇哥注意身體

又要理解D理論

好睇喎

盡量唔會太密

今次係純粹寫黑貓既嗜好，以前都寫過類似，耐唔耐就想寫
因為科學哲學好難平時同人講，所以當故寫出黎，搵下有無同好

留下正皮先
下個po 先strong hold

好似好熟面口

４

為期七天隔離的第三天，亦即是星期二，當日校園瀰漫著沉重的氣氛，沒人想過會有學生死在校內，而且不是被病毒殺死，那殺人凶手逍遙法外可能就是飯堂坐對面的同學，亦可能是球場前掠過的那人。

鏡姊因為聲望的關係獲眾人推選為學生代表，負責隔離期間與校方爭取權益，馬上就開了兩個小時會議；中午她又跟警方交涉，又接受傳媒訪問；直到傍晚向學生收集意見，她做的一切都在我的見證底下，畢竟我答應了要陪伴在她身旁。

一直忙到晚上總算從無休止的工作中解放，這時候我們都肚餓了。

「辛苦妳了。飯堂好像九點就關門，我們先去吃飯吧。」

「呵呵，不是告訴你我一直都全力已赴要成為最耀眼的明星嗎？這點小事我不放眼內。」

我們在GH翼的長走廊邊走邊說，走廊左邊是整齊排列著的儲物櫃，右邊則是長方形的大玻璃窗，一直重複延伸至走廊的盡頭，有點昏暗，因為盡頭的天花燈不規則地明滅，大概那顆燈的壽命已盡吧。

就在此時，走廊深處有個人影──最初以為是剪影，但那影子逐漸靠近才看見他確實是全身黑色，看不見臉，像是穿著全黑連帽外套的背影。可是背影的話就太過詭異，因為他是朝著我們走來的；除非他是Michael Jackson的狂熱粉絲，平日就連走路都moonwalk，否則我不明白他為何要用背朝向我們走近──直至在我身邊掠過，我回頭望，走廊卻卻空空如也，剛才那人影在掠過的同時消失了。

「鏡，妳剛才看到有人影經過嗎？」

我連忙問鏡姊，幸好她證實我不是眼花。

「我見到，是很古怪的人呢。」

「但那人影不見了。」

「可能入了課室吧。」鏡姊望著我問：「怎麼了？你太累了嗎？」

「不，沒什麼，可能我想多了。」我再次望向走廊深處，那黑影好像是從壞掉的天花燈那邊的課室走出來，我不經意地在該課室門前停步，身體突然一陣寒意，我又嗅到刺鼻的腥臭味──

我推開課室門，躺在裡面的竟是兩具互相殘殺的裸屍！衝擊的畫面使我雞皮疙瘩，不斷深呼吸試圖鎮靜卻心跳得越來越快。唯獨鏡姊冷靜地打電話報警。

就結果而言，我和鏡姊不幸地被牽連到凶殺案之中，警方更懷疑我們與那兩位同學的死有關，總之擾攘了兩個多小時才獲釋離開。

「抱歉呢，Karman。今天我和警方開會時爭執了幾句，所以錄口供時他們才諸多刁難。」

「不用放在心上，我本身也不喜歡那些人。最不幸的只是錯過了晚飯時間，飯堂都關了門，要問人看看有沒有方便麵之類了。」

我們累得坐在草地上發牢騷。鏡姊亦罕有地抱怨起來：「明明我們沒做錯事，為什麼沒有原因要被鎖起來七天，要眼睜睜看著同學的死，要被誣賴懷疑殺人，要被警察粗魯盤問，最後還要沒飯吃呢。這世界真不公平。」

這時候我想到一個壞主意。

「鏡，妳想到外面吃宵夜嗎？」

「說什麼傻話，能出去當然想出去啊。可是大學所有出口都被警察封鎖。」

「如果我有方法出去，還能給他們一點『顏色』呢？雖然方法可能粗暴了點。」

鏡姊打量著我，笑說：「算我一份。」

都是靈光一閃的計劃，我先讓鏡姊回去換衣，穿套裝像去面試那樣， 而我則回到實驗室借走無人機和一些小道具。

半小時後，回來草地平台集合，是時候在她面前表演一下我的魔法。工程學院的學生什麼都不會，最擅長就是用學術的名義弄玩具。我握著搖控器令無人機飛向校園側門，那裡剛好在大學的死角，只有一道鐵閘分隔校園與行人天橋；我把無人機移動到鐵閘上空，按下按鈕，無人機便從高處灑下彩粉──就是不知哪個白痴買了一大堆彩粉打算用在迎生營，既難清潔又不懂危險。

「哈，這就是你說的『還以顏色』嗎？」

「當然不是。」

我用打火機點著紙屑掐成一點，放在丫叉瞄準紛飛彩粉，放手，砰！火球吞噬無人機就在門口那些守衛頭頂爆炸，火光熊熊，對方嚇得各散東西、落慌而逃。

我捉住鏡姊的手說：「那團火夠警察忙了，我們趁現在去地下停車場。」

一如所料，馬路上的警笛聲鬧過不停，原本在打瞌睡的警察都跑回車上，有些開車走了。相反方向亦有市民被爆炸聲吸引來湊熱鬧，現場一片混亂。

「可以再牽著妳的手嗎？」

「為什麼？」

「這樣看起來才像情侶，像放工路過學校的大人，而不是裡面的學生。要避過他人耳目，只有這種方法對吧？」

鏡姊失笑。「被你算計了。」

我光明正大地扣著她的手混進人群當中，逃離校園，享受暫時的自由。

尖沙咀是個不夜城，我們路邊小食店的迷宮穿梭，買了炒麵、菜肉包、燒買點心、煎釀三寶、還有糖水。鏡姊意外地也是個普通的女生，我們會坐在海濱長廊，望著維港對岸的五光十色，海風輕拂，遼闊的月夜下並肩而坐。

「而為了吃宵夜，你就用塵爆把學校炸了。」鏡姊自己亦不禁發笑，世界真是荒誕。

「世界本來就是如此荒謬，但妳還是跟來了嘛。」

「之前我也是什麼都沒告訴你，你什麼都沒說陪在我身邊。這次就換我陪你看看。」

海面閃閃發光，靜聽海浪，彷彿世界真的只剩下我們二人。但即使如此，我們感覺不會輸給任何人，就算面對怎樣邪惡荒謬的未來。

「鏡。」

「嗯？」

「那、那個糖水好吃嗎？」

「呵呵，太甜了。」

發現黑貓好鍾意克蘇魯，本王打咗兩次，地下城又有提，唔好話我知今次集體自殺又係克蘇魯

唔會答有或者無

有追開之前個故
樓主好記性

５

「Karman你真是永遠都出乎我意料之外。」

李白邊吃邊說，AB612房內一陣炒蛋香氣，大家都圍在吃著早餐。

馬克思說：「難怪昨天校門爆炸，恰巧你又整晚不見蹤影。」

「一定是跟大小姐溜到外面去。」李白問我：「漫漫長夜，你們有發生什麼事嗎？」

「我都扮國寶送早餐給你們，你們別多管閒事才算禮儀吧。」

「嘿，你們迫不得以要扮外賣員回來，買早餐只是順便嘛。」李白續道：「所以討論版的傳言都是真囉。」

「什麼傳言？」

「有人匿名發貼，說看見你和大小姐二人形影不離，還在校內親熱，真是羡煞旁人！」

李白很老土地肘了我一下，我則冷淡回答：「沒這回事，我們有些事情需要合作而已。」

「合作？」李白臉色一轉，一本正經地說：「如果是關於病毒或者凶案的事情我勸你們最好別插手喔。你知道嗎？因為大家被迫隔離，我們弄的內聯網專用匿名討論版現在熱鬧得很。」

這也不奇怪，原本大學裡有幾萬師生，大家都是陌生人，沒什麼好在討論版說的。可是現在能夠上討論版的都是被強制隔離的五百人，大家分享了共通點有種莫名的親近感，至少我們之間是七天的同伴；越少人的社區，關係就越緊密，更何況接連有意外發生，這話題夠那些被逼隔離又無所事事的人聊個好幾天了。

「那不是重點啦。」李白說：「其實你不用特別迴避，你和大小姐的討論串已經被擠到海底了，現在熱門討論都集中在死去的學生，那可是大新聞。你知道嗎？原來在他們死前的當晚，男方曾經在instagram痛罵政府，指控政府矇騙了所有人，還說這次大學洩漏的是一種能夠毀滅世界的病毒，而不論校方和官方都在隱瞞真相。當初他發文時只有零星留言笑他神經病，現在當然是滿屏的悼念。」

我說：「所以他是因為這發貼文而被滅口？會不會太過陰謀論呢？」

「別人可以這樣說，只有我們不行。」馬克思插話道：「第一天的死者，那時候你不在場，但當晚我們收到了某人的匿名舉報，內容是關於病毒的秘密。舉報人堅持要當面說，可是當我和李白去到指定地方見面時，課室內只有一具屍體……」

「你的意思是，第一位死者同樣是因為想告密所以被滅口？那的確是不尋常地巧合。」

「還有另一個共通點我都看得毛骨悚然。」李白借用我的電話登入討論版，給我看一則貼文，不過貼文標題非常奇怪。

「這看來是亂碼，編碼出錯？」

李白搖頭答：「跟編碼無關，馬克思試過換了無數次編碼都無法顯示為有意義的文字。而且這種火星文不止出現一次。就在前晚同樣有類似的，你瞧瞧。」

我答：「就算給我看也看不出意思來啊，你想說什麼？」

「如果我說，這兩則火星文的發表時間，跟連續兩晚的屍體發現時間吻合，你聽見還不心寒？」

我喃喃自語：「凶案發生的同時，有人在匿名討論版發出沒有意義的貼文……」

「──只是你看不懂不代表沒有意義。」一直在旁邊小口咀嚼著三文治的月鈴突然吭聲：「可能貼文的意義超越了你現有的認知而已。就算真的有火星人跟你對話，你亦聽不懂，這是同樣道理。」

「火星人的火星文嗎。」

月鈴低頭說：「我覺得何思義你要小心，我有不好的預感。」

「又是預感？」我想起之前月鈴預感說實驗室的電腦完成運算，結果還真是應驗。究竟她是超能力者抑或外星人還是未來人？

「總之為了安全起見，大家今晚留在一起吧。」說畢，月鈴繼續低頭吃著三文治。

表妹出招了

「──難道你懷疑我媽媽跟病毒有關？」

午飯時，我把網上傳言轉告鏡姊，鏡姊卻嗤之以鼻。

我答：「我沒有相信或者不信，但這兩晚的遇害者都是生物學系的學生，聽說也是水教授的學生，而且都死在GH翼的課室，其他同學會懷疑水教授也很自然。」

「哪裡自然？滅世病毒喔？又不是科幻小說。」

「可是星期日的夜晚，妳知道政府會以病毒為由封鎖大學，又知道全部都是謊言。其實妳知道什麼內情？」

她嘆氣回應：「媽媽的事情我也不清楚，但我肯定她不會在做什麼可怕的研究，更遑論殺人？這樣吧，我等會看看她有沒有空，我問一下母親的意見，讓你清楚明白好了。今晚十一點，還是老地方見面。」

「咦？嗯……好吧，我今晚再找你。」

想起月鈴的話雖然有點擔心，但私底下的好奇心佔了主導，我實在希望一切都是誤會，連這兩天的殺人最好也是惡作劇，即使我的願望不可能實現。

懷著複雜心情待至晚上十一點，我準時走來GH翼的六樓，升降機門打開，眼前的走廊卻是漆黑一片，明明這幾天都沒關燈才對。於是我走近走廊窗邊，校園同樣烏燈黑火，恍如是校內停電。

──噠、噠、。

急速的腳步聲在走廊迴盪，就在走廊盡頭，一個黑影飛快閃過！當下我想起要用電話當作照明，打開屏幕，剛好彈出匿名討論版的新貼文，佔據了整個畫面……

表妹繼續保持神秘

唔聽表妹話就要死了

唔得罪得表妹

６

亂碼訊息、黑影、彷彿都是要派來拐走鏡姊。我跑向實驗室「砰」聲開門，漆黑中，卻看見鏡姊安然翹腳坐在實驗桌上，她反而被我的喊聲嚇了一跳。

「Karman怎麼了？」

「鏡、妳剛才有沒有見到其他人？」

見鏡姊無辜地搖著頭，我再追問：「外面突然全部熄燈，實驗室這裡也停電了嗎？」

「對呢，好像是這樣。但你也太緊張了吧，難道你怕黑？」

「不……我也不懂怎解釋……」

「好吧，你先冷靜坐下來，不用急，我們今晚還很漫長呢。」

鏡姊輕輕躍地，倒了一杯水給我，順便關門示意我坐在中間的那桌。

我稍為深呼吸數下，便告訴她：「今早不是告訴過妳關於這兩天死者的傳言嗎？現在討論版上鬧得熱哄哄，說今晚GH翼可能會出現新的受害者，而且同一時間還出現了亂碼的貼文。」

鏡姊笑道：「你什麼時候變得這樣容易騙呢？既然是匿名討論區，誰都可以發表亂碼文，多數都是惡作劇。」

「不對……不知怎樣解釋，總之我也有種不好的預感……還有這間課室，地板上的方格，半掩的窗簾，不知為何都有種很危險的感覺……」

──咯、咯、咯。

鏡姊踱步在實驗室，只有鞋跟的聲響清脆地釘在我的耳內，直至她在窗前月光停下，說：「這裡以前可能有死過人喔。你有這樣的感覺嗎？」

見鏡姊歪著頭問，她的耳環反射著神秘的祖母綠的光暈，在昏暗的空氣中劃下殘光；她的舉手投足都散發著不可思議的氣牆，充斥著實驗室，讓我有種無法用言語形容的壓迫感；眼前的鏡姊好像被某種聖靈附體似的，她的話亦彷彿擁有神通的力量。

「你今晚為什麼來實驗室找我？」

「那是因為我們約好了啊。」

「只是約好的話，為何你現在心跳得這樣快？」

「我在擔心今晚會有事情發生，我擔心妳可能會成為下個目標，我剛才在走廊看見有個黑影從實驗室裡面離開呢！」

「你說謊。」鏡姊的眼神像霜雪般冰冷，她斬釘截鐵說：「所有人都是自私的生物，你擔心我也沒有回報，有什麼原因要替我擔心？」

鏡姊往哪裡了？這個人彷彿只是披著鏡姊的皮的別個人，我啞口無言。

「看吧，連你自己也無法回答，那我替你回答。」鏡姊逐步走近，說：「因為你想殺死我，所以你的心臟才要爆裂似的，我說得對不對？」

「妳在胡說什麼？為什麼我要殺妳？」

「Karman，你真的什麼都不記得嗎？你身上有什麼任務，你想對我怎樣，為什麼這間實驗室對你來說似曾相識，明明你應該知道的。」

「我應該……知道？」我被她弄得頭昏腦脹，突然發生什麼事，誰能給我解釋！

「──我在進行一場科學變革，一次範式轉移，要把人類變成上帝，實現人類最終的幸福。」鏡姊忽然說起神聖的話：「可是有個人總是阻撓著，那個卑鄙的人，他擁有逆轉時間流動的力量。」

鏡姊凌厲地盯著我說：「只要我稍為成功，那個人必定會回溯時間，把我的努力全部抹殺，甚至還想把我殺死。因此我要在那個人找到我之前先發制人，我要先殺死他，終結這場永恆的時間輪迴……Karman，你就是那個回溯時間的人嗎？」

我猛地搖頭解釋：「我根本不知道妳在說什麼，什麼時間回溯，什麼輪迴！」

「你又說謊。從第一晚你來找我，我就知道你不是無辜的，不然門鎖沒可能不明不白地壞掉，而你亦沒有理由知道這麼多。」鏡姊續道：「廣義相對論認為人們無法把資訊帶回過去，否則會引致因果律的破壞，因此你沒有記憶正是遵從世界的法則。但未來曾經發生的事情就算如何改變都不可能完全消失，『從一變零』這樣會違反能量守恆的定律。你還記得薛丁格貓的故事嗎？當貓處於既生且死的狀態時你打開黑盒看見貓屍，這樣等於決定了貓在十分鐘前的命運，等於抹殺了活貓那十分鐘的存在；可是活貓不是消失得無影無蹤，至少牠留下了叫聲，換言之在未來曾經存在的活貓的個體變成了符號化編碼在時空裡面了，因此能量得以守恆。同樣地，所有曾經發生在你身上的事情也一定會以別的形式殘留在世界裡，例如夢境。」

鏡姊的氣勢咄咄逼人，像在演說著宇宙的真理般神聖不可侵犯。她繼續說：「因此你接近我，是因為你的潛意識想殺死我。我問你，你是第幾次看見屍體了？好像不止一次？但事實在這個世界你只見過一次罷了，其他噁心的預感都是來自被改寫的未來。所以你認輸吧，任何阻止計劃的人都得死。」

我不明白，我真的不明白。

「鏡妳回神吧！究竟發生什麼事情？聽我說，就算有人要傷害妳，那個也一定不是我……」

四周空間變得無比黑暗，闇闇中有個黑影逐漸放大，從鏡姊背後靠近──

「小心！」

我飛撲出去的同時，卻有一頭大蛇鑽地而出，把我瞬間纏倒！那大蛇用力綁著我，我透不過氣來，骨頭和內臟都快要被掐碎似的；求生本能驅使我伸手亂掙，碰到地上一枝鋼筆，就拿起猛地插向大蛇，插穿大蛇的皮肉，要把大蛇從我身上分離──

可是無論我怎樣用力插都無法分隔那頭怪物，我的身體好像被大蛇佔據了，不再屬於我似的；慢慢地我全身劇痛、滿手鮮血、我的雙眼亦被血液淹沒、無法呼吸、這就是死亡嗎……

咁快又一條命

７

「又回歸原點了呢。雖然這次還沒到第七天就死了。」

頭戴純白方塊頭飾、身穿純白連身裙的少女懸浮在寂靜黑暗中，用不帶感情起伏的目光注視著地上的我。

「妳是……哪裡見過？」我問她：「而且我不是第一次死？就像鏡說的那樣，我一直回溯時間嗎？」

「回溯時間？也可以這樣說，雖然不太準確。」白衣少女說：「科學對於理解時間主要有兩套理論，即是蘇格蘭哲學家McTaggart所說的A理論和B理論。A理論比較貼近直觀，時間像一條河流，一直往前流動：現在會變成過去、將來會變成現在、而我們只能活在當下。至於B理論則違反直觀，卻更貼近科學：時間像空間一樣只是個框架，沒有本體，能夠把一系列的事件放在一起，就像相簿般儲存著每分每秒的畫面；而當我們快速掀頁，連環圖就變成動畫，使我們誤解所有事情都是連續，從而產生時間的錯覺。」

好比看電影，電影裡面的人物會動其實只是大腦的錯覺，只是每秒二十四張的靜止圖。

白衣少女續道：「我們能夠隨意從旺角走到尖沙嘴，然後從尖沙嘴走到油麻地，這是很自然的事。既然時間和空間一樣，那樣我們也能從一月三日走往一月二日，又再走到一月一日，這同樣是理所當然，沒有回溯不回回溯的。」

我感嘆：「照妳所說，也許我被鏡殺死過不止一次呢……」

「這大概就是尼采所說的永劫輪迴的意思吧。」

所謂人生就是一個擁有分支劇情和多重結局的遊戲，但無論劇本多自由，當你不斷重玩，總會經歷到一次一模一樣的。說不定宇宙也是如此。從大爆炸開始出現時間、空間、物質；經歷百億年的試誤後誕生太陽、地球、人類、你和我；然後再經歷千億年宇宙收縮歸於原始的一點而滅亡，於是第一世代終結；集中在奇點後宇宙又爆炸，誕生第二世代的宇宙，一直重複下去。宇宙就是一個不斷打氣、放氣的氣球，而我們現今居住的地球很可能不是第一個地球，我們可能重複經歷著百萬次相同的歷史，那麼在浩瀚的時間輪迴裡面作為剎那間的存在又有什麼意義？

忽然一陣虛無支配著我，這大概是死後的虛無。

我問白衣少女：「妳究竟是誰？」

「我是……在回答之前，我先問你一個問題。你喜歡鏡姊嗎？」

我點頭回應。

「我就知道……」像一片烏雲掠過她的臉，少女惋惜地說：「可惜鏡姊本身有感情的缺憾，她從來沒有感受過愛的感覺，所以無論你現在怎樣做都是徒勞無功。」

「為什麼會這樣？」

少女沒有直接回答，而是反問另一個問題：「如果我說你臉上沾了灰塵，你要怎樣做才能知道灰塵沾在臉的哪裡？」

「照鏡。」

「沒錯。我們沒有辦法看見自己的臉，只能透過鏡子或者倒影來觀察。其實人的本質亦是相同，我們只能透過別人的目光來認識自己，我們覺得自己有點聰明，那是因為別人的讚賞，又或者是跟別人的比較；我們沒穿衣服會感到害羞，也同樣是因為別人的目光，因此我們一絲不掛獨處一室時不會感到任何羞恥，除非你覺得會被他人偷窺。」少女嘆道：「假如有個人自出世以來就被關在密室，而密室內除了一面扭曲的鏡子之外就沒有其他反光物，那樣他就會認為那張扭曲的臉就是自己；同樣地，假如她生活在一個扭曲的家庭從沒接觸外人，那麼她對自己的認知就會同樣地扭曲……」

L'enfer, c'est les autres──他人即地獄──這就是法國哲學家沙特最為人熟知的名言。

「那麼我就是什麼都做不了嗎？」

少女搖頭。「正如鏡姊所說，『過去』和『未來』發生過的事情即使被改寫，所有資料依然會以另一形式保存在時空中，例如夢境。雖然每次回歸你的記憶都會被抹去，就像夢醒時記不起夢裡內容一樣，但如果只堅持住唯一一個『無可動搖的信念』，也許你能夠把那信念帶回原初，就像夢醒當刻我們會殘留當下記憶一般。藉著一個一個的信念不斷累積，也許奇跡就能發生。」

唯一一個無可動搖的信念……

「我想和紅鸞鏡在一起，想她喜歡我，想她相信我。這樣我才能夠保護她。」

少女微笑，但她的笑容十分虛幻，比如夏天的雪花隨時都會消失。

「把你這個想法刻在你的血液裡，然後回到最初吧，這樣你一定能夠實現你的願望……」

周圍漸漸放光，少女慢慢地與眼前的光融合為一，她的話亦越來越遠，快要聽不清楚。

「祝你快樂，即使只是一場夢……」

……

「義仔，你小學畢業已經長大了，別周圍跑叫媽媽擔心。」

「嗚──！」馬路上司機拉下車窗大罵：「死小孩小心撞死你！」

「二零一零精選，新春大減價！不來看看你們就走寶啦！」

「小朋友，要買遊戲玩嗎？裡面有很多好玩的喔。」

「咦，怎會有個女孩在這兒的？這裡不是女孩子來的地方。」

「別欺負她，你們圍著一個女孩算什麼大人！」

「又哪裡冒出一個臭小孩，給他顏色瞧瞧！」

「來抓緊我的手，我帶妳走！」

「站著，你們別跑！」

噠噠、噠噠！

「呼、呼，跑到這兒那些壞人應該不會追上來了。」

「你是誰？為什麼要幫我？」

「為什麼？妳為什麼問為什麼？」

「真是個怪人。」

「我叫何思義，妳叫什麼名？」

「紅鶯鏡。」

「紅鶯鏡、紅鶯鏡……好艱深的名字，又好像哪裡聽過……不理了，總之以後我們就是朋友了！」

「朋友？為什麼這樣突然。」

「我也不知道，但我們現在是朋友了！妳經常來圖書館看書嗎？我以後每天都來！」

……

「生日快樂！今天是妳的生日吧！」

「對呢。不過每個人都有生日，有什麼值得高興？」

「至少妳今天會收到很多禮物，這樣就有得著嘛。」

……

「聽說暑假有部很好看的電影，妳要一起看嗎？」

「嗯……如果有空的話。」

「有什麼事情要做我幫妳做，妳陪我看電影嘛！」

「因為那天是你的生日？」

「對！真高興，妳記得我的生日！」

「我……只是對數字特別敏感罷了。」

……

「你的頭腦有點笨，真的能考上大學嗎？」

「妳打算報讀哪間大學、啊、一定是跟媽媽一起吧，畢竟妳這樣尊敬妳的母親。」

「嗯。」

「好！那我的目標也是跟妳考上同一間大學！」

「能辦到嗎？」

「聽人說大學的生活就是談戀愛，如果我考上相同的大學，我想鏡妳做我的女朋友！」

「如果考上的話。」

……

「思義……快醒醒，天亮了喔。」

我緩緩睜開眼睛，原來自己在生物實驗室睡著了。而鏡就坐在我旁邊，大概她一直看著我睡覺的樣子。

她微笑問：「見你睡得這樣甜，夢見什麼好事嗎？」

「我夢見中學時我們一起的回憶。」

「真是的，突然說這些羞人的話。」鏡臉紅的別過了臉，邊替植物澆水邊說：「不過睡在椅上會不舒服，你還是回房休息吧，思義。」

此時掛牆的白色時鐘正指向六點。

星期日休息一晚，星期一繼續

聽晚無

休息一下

外傳

又cow女

蘇哥有小娜娜仲唔夠

本英雄身為後宮之王

屌到鏡姐有愛嘅感覺啦

真愛

順其自然

鏡姐又色誘男主，好自然

等其他女主角登場再黎後宮

呢個是咪蘇梓我之後第一個故?

計講故台係，之前去左寫推理

司馬妹妹殺人故係咪喺高登出？

係

幾時再有溝女推理故

想寫，但推理故可能要 sell 俾出版社換貓糧

蘇哥喺台灣賣得滿唔滿意

賣幾多我控制唔到所以無理，總之一路寫儲讀者啦

見你哋講開，本王就發現

原來我都冇買

仲唔買返十套支持下
或者買新書，聽講開益有好多

等級一揾你簽名冇畀海報我所以嬲鳩你唔撚買

有機會再見我送張小娜娜卡俾你補返

出咗加甜外傳先講

８

翌日，我坐在草地長椅跟鏡通電話。

「今天我也要照顧親戚的女兒……這個嘛，就當預習怎樣照顧小孩，什麼時候我們也來練習一下生小孩──」

鏡冷笑數聲便掛了線。這是個風和日麗的星期天的朝早。

月鈴則坐在我的旁邊，把一疊書放在膝上，邊掀頁邊問：「那個叫紅鸞鏡的是你的女朋友？」

「當然了，呵呵。」

「要小心她……我有非常不好的感覺。」

「怎麼了？妳又不認識她，現在的女孩年紀小小就這麼重妒忌心嗎？」

「才不是，反正說了你也不懂……哇！」

月鈴不小心弄跌了膝上的書疊，書本散落一地，當中最令人在意的是一本皮革筆記本。那筆記本表面殘舊，連綁繩也是開叉的，不像是女孩子的東西。我撿起來翻開中間數頁，頁上只有不規則的黑點排列，硬要形容的話就像人手填的六合彩彩卷，又或者是測驗用的MC答題紙。

「還給我！」月鈴一手把筆記本搶回去，生氣地說：「這是無敵重要的東西，不能隨便看！」

「我不是有心的啦，但那些符號是什麼能告訴我？」

「我也不知道……但這本書是我的《聖經》，僅次於我的生命而已。」

我心想，她也說得太過誇張了吧。不過這表妹本來就有點小姐脾氣，說不定也是因為這樣所以跟鏡的八字不合。

提起鏡，話說剛才我就一直看見鏡的母親坐在草地另一邊的長椅，跟Nicholas聊了很久。那個Nicholas是我們學系的講師，而鏡的母親是生物系的教授，沒想到他們私底下關係挺好的。

「那個男人也不是好人。」月鈴小聲說。

我嘆氣答：「究竟在妳的世界還有誰是好人？不過嘛，那個Nick有問題準沒錯，令人厭惡得很，還是繼續叫他Dick好了，有他出現必定會伴隨壞事發生。」

月鈴提議：「不如調查一下那兩個人？尤其是紅鸞鏡的媽媽水教授。」

「為什麼這樣突然？」

「如果說這是《聖經》所寫的，你會取笑人家嗎？」

「哈哈！雖然妳現在是愛幻想的年紀，但也別太中二了，又不是什麼驚天大陰謀我要調查什麼？」

「說不定安逸的日子會突然成為過去喔……」

我不知道月鈴究竟是烏鴉嘴還是有什麼異能，或者像原始動物能預知地震要逃難之類的；總之就結果而言，當晚警方突然說要封鎖校園，我和月鈴被強制留在校內隔離；到了明天，政府頒布的強制間隔令更延長至七天，說是有種病毒在大學實驗室洩漏，卻沒有說明那是什麼病毒。

然後又像劇本安排似的，鏡獲學生這邊推選為學生代表，至於Dick和他的一些內地生聯合起來成為支持學校的組織，所有事情都像圍繞著我發生。而且之後有學生在間隔期間被殺，校內謠言滿天飛，說病毒和被殺的學生都與水教授有關。那時候我開始相信月鈴所說的話，安逸的日子已經過去。

「──恩義？」

我連忙收回雙手並道歉：「我弄痛了妳嗎？」

星期二的晚上，我見鏡伏在實驗桌睡著了，又見她戴著耳環，於是想替她除下來。可是鏡忽然醒來，搖頭說：「不，沒事……只是你嚇了我一跳而已。」

「說起來從以前認識妳的時候就見妳一直戴著那耳環呢。是誰送給妳的禮物？真令人妒忌。」

鏡迴避了我的視線，說：「這耳環對我很重要，沒有它的話這個世界會……不，我在說什麼呢？可能太累了。」她捉著我的手說：「接下來的幾天我會忙不開交，沒時間跟你玩；實驗室也會上鎖，這幾天你可以不用來陪我了。」

「欸？妳忙著跟校方交涉我明白啊，但為什麼不能來實驗室？我不會打擾妳工作的。」

「不是，我只是不想牽連你。」

「牽連……什麼？」

「總之暫時我們不要見面……再過幾天就好……」語畢，鏡便牽著我離開實驗室。我很清楚她的性格，決定了的事情很難會改。

有點像被拒絕的感覺，心情當然不好，離開教學棟後，又像劇本的安排，又再給我見到水教授跟幾個全身白色保護衣的人並行。話說水教授還真活躍，可是那些保護衣的人……咦？難道謠言說水教授和病毒有關是真的？

其中一個白衣人看見我便走來大喝：「看什麼！快離開！」而且他說的是普通話，都讓我越來越困擾，但只能照著辦。

但困擾的感覺揮之不去，我回到隔離的課室後便用筆記電腦上網找資料。雖然已經夜深，不過月鈴還沒有睡，就像恐佈的洋娃娃般坐在背後一言不發，只是盯著電腦屏幕。

「好啦好啦，我聽了妳的話正在查看某壞人的資料。」我把筆記電腦移到我們中間，「妳說的壞人水教授，她原本是中國大陸的生物學專家，專攻微生物與基因工程；已婚，丈夫是一名港人，而且是很有名的學者呢。兩個天才結婚，成為學術界的一時佳話。鏡就是在這樣的精英家庭長大吧，難怪又聰明、又漂亮，一定是基因很好。」

月鈴皺眉搭話：「也許是基因改造的嬰孩。」

「怎麼妳凡事都向陰謀論方面去想呢？」我靜默半秒，答：「雖然有傳聞說水教授非法替別人的嬰孩編輯基因，因而在國內被通輯而潛逃香港，但那個也是很久以前的事了。她還沒被抓，應該是謠言吧？」

「不過她帶著家人逃到香港也是事實。」

「也可能只是移居啊。」我再搜尋有關水教授的資料，說：「她跟鏡來香港的那年，丈夫因為叛國罪……欸？叛國罪？死刑？聽起來真可怕。」

月鈴冷淡說：「你連自己女朋友的爸爸都不認識。」

「沒辦法，鏡不太願意說家庭的事。不過叛國罪可能牽涉到國家機密，不方便說也是可以理解。」

國家機密……想起剛才說普通話的白色保護衣物的人，難道也是中國派來的？從北方伸手過來的神秘力量漸漸覆蓋了校園的天空，而且那些白衣人與水教授關係密切……跟一個叛國罪的家人關係密切？越想越奇怪。

不知網上有沒有關於鏡的父親的新聞，畢竟中國的事情都很神秘，就算有所謂爆料也從來無法分辨真偽。在眾多禁網之中，我發現有個奇怪的名詞經常跟鏡的父親連在一起──量子病毒。

「聽起來好像掛羊頭賣狗肉的騙局，什麼量子波動速讀班之類的。」

月鈴問：「你知道什麼是量子力學嗎？」

「好像不久前也被人問過同樣問題，但還是等妳告訴我吧。」

斷

「其實這些東西你看google或者wikipedia也會知道，所以我就長話短說。」月鈴解釋：「物理學家很喜歡把東西還原成最小的單位研究，例如原子、粒子，把物質拆得不能再小的單位。能量也是一樣，最初科學家都認為光是一種連續的波動，愛因斯坦卻發現光同樣能夠『量子化』，提出『光量子』的概念，說明光同時具備波動與粒子的特性，後來稱之為『波粒二象性』。

「波粒二象性是一種很神奇的概念，不但光具有波粒二象性，世上所有物質亦是相同。你可能認為你的身體是由粒子組成，但其實你的身體同樣擁有波動的特徵，稱之為『物質波』，這可是徹底顛覆了物理世界的常識。

「傳統物理學定義粒子是一種不佔空間的零維度的存在，我們可以用很準確的座標來定義粒子的位置，例如在xy-plane我們可以用（1, 1）來定義一顆量子的位置；但波動不一樣，波動必然佔有空間，我們只能用類似y=sin(x)來定義一個正弦波，這樣會導致個違反直覺的現像：亦即一顆量子同時存在於曲線上的任何位置，像懂得分身一樣。

「正如之前所說，世上所有物質都具有波粒二象性，因此擁有波動特性的你可能同時存在於旺角又存在於九龍，一隻貓可能同時是活貓又是死貓，這顯然是違反常識的。事實上這也是誇張的形容，剛才說的量子現象只發生在微觀世界裡，所有古靈精怪的神秘現象在宏觀世界很難看見。」

我問月鈴：「所以說了這麼多，其實量子力學對我們日常生活根本沒有影響不是嗎？」

「如果你是想把現實世界也變得古靈精怪……」月鈴沉思，答道：「雖然宏觀世界和微觀世界看似有著不可逾越的鴻溝，但現時有門新興的學問是研究『介觀世界』的物質。所謂介觀，就是介乎宏觀與微觀之間，大約是納米的尺度……原來如此。病毒也是納米的尺寸，量子病毒，果然她們隱瞞著什麼秘密……」

不知為何，我看月鈴一點都不像十二歲的女孩，而且她更像有什麼秘密。

男主死多幾次，好快就可以生BB喇

睇下今次又點死

９

星期二的夜晚又有學生慘死，而且一併死了兩個；校內氣氛極不尋常，月鈴說她立坐不安，我亦被她感染，內心的焦慮每刻都在膨脹。

我嘗試打電話給鏡，月鈴看著我在課室拿著電話來回踱步，但電話對面就是沒有回應，叫人乾著急。現在才晚上九點鐘，應該不是睡了，大概就沒空聽電話吧。我唯有寄訊息留言，希望她會看見。

我：「現在大家心情很差，整天都在討論病毒的事。我在網上看見什麼『量子病毒』的，妳知道是什麼嗎？」

我放下電話，待了五分鐘，收到了回訊。

鏡：「不能公開說，你現在來GH506號房找我。」

我：「好！」

但月鈴拉住了我，問：「這麼晚你要到哪裡？」

「很快就回來，不必擔心。」

「何思義！不行，《聖經》說你今晚離開房間會有危險──」

我沒有理會月鈴，急步跑離開了，目的地是與鏡約好的地方。

可是當我來到G棟的五樓，忽然整座教學大樓都關了燈，不對，校園內所有的燈都熄滅，不好的預感。我戰戰兢兢站在506號房前敲了數聲，沒回應，推門而入──忽然有人從後將我制伏！

有人把我的頭壓在檯上，我的雙手放背牢牢被扣緊，連回頭望都沒有辦法；只聽見幾個粗魯的男人大聲呼喝，我肉在砧板上，而在我面前的卻是熟識的臉。

「Nicholas！你想對我做什麼？」

「很意外吧？但今晚紅鸞鏡不會出現，只有我來招呼你。」

「你、你監聽了我和鏡的對話？」

Nicholas冷笑，搬來椅子坐正我面前說：「你以為我們是什麼關係？只有你這個不識好歹的才有種周圍打聽你不該打聽的事。」

「例如是……量子病毒？」

──啪！

Nicholas毫不留情地摑了我一巴，得意笑說：「那個是禁語，你還不懂嗎？你不是時空犯人嗎？」

「時空犯人？」

「非法回溯時間，單是這宗罪就夠你死一百次了。」

「你有神經病不去看醫生？」

Nicholas吐口水瞪眼盯著我，罵道：「真是不見棺材不流淚。算了，殺掉你我就功成身退，不用困在這所爛大學。」

他從盒子取出針筒，並命令同伴用力箝制住我，無論我怎樣亂掙都無法脫身──忽然有針扎在我的手臂，我便逐漸看不見東西，四周被漆黑吞噬……

──赫然回神，我卻呆站在506號課室門外，猶有餘悸，剛才的夢境彷彿是親身經歷……不對，或者真的是親身經歷？為何我會站在門口發白日夢……

「思義！」

鏡氣呼呼地跑來，捉住我的手把我拉走。同時506號課室開門，Nicholas與幾個男人走出來喝止鏡。

「紅小姐，妳想把他帶到哪裡去？」

鏡怒目回應：「這是我的事，跟你無關。」

Nicholas回嗆：「妳知道自己在做什麼嗎？別丟妳父母的臉了。」

「我今天就要帶他走，你敢阻我？」鏡更是走近Nicholas，一巴掌摑過去整個走廊都是回音！他的同伴見狀都不敢動，鏡的眼神所到之處那些男人都不敢靠近，默默退後。

「這是我還給你的。」鏡道。

「妳會後悔的……」Nicholas氣得全身發抖卻無法反駁。

「思義我們走。」

這次換她牽著我的手離開，換她替我解圍。她帶我走上六樓的生物實驗室休息，可是她看起來充滿不安，似有難言之隱。

「鏡，究竟發生什麼──」

鏡用手指封住我的口，問：「你先答我，你真的如他們所說，是回溯時間改寫了歷史嗎？」

「我根本不知道你們在說什麼……」

鏡卻十分哀傷，不斷搖頭。「沒用的，就算你不是凶手，他們也不會放過你。他們不會相信你是無辜，而且你看起來確實不是局外人……如果你真是改寫了歷史，那麼我們現在的關係也是改寫的結果嗎？其實真正的我根本不喜歡你？思義，告訴我這一切都是真的，坦白告訴我所有事情……」

從沒見過鏡如此動搖，連我都懷疑自己究竟有沒有犯罪……

「對不起。」鏡微笑說：「我不該懷疑你，你什麼都不知道一定被我嚇怕對吧？」

「不，反而因為我什麼都不知道，幫不上忙我很內疚。現在我們該怎麼辦？」

「逃離大學，這是唯一的出路。」鏡親吻我，續道：「不用怕，只要有你陪著，就算面對怎樣的未來都難不倒我們──」

就在此時，一切有如慢動作般，我看見一個黑影從鏡的背後走近……

「鏡！」

下一秒，鏡的後頸插了一把剪刀，鮮血淋漓……她的笑容一瞬即逝，傾倒在我懷裡；站在她背後的黑影，居然是個小女生。

「月鈴？為、為什麼……妳想把鏡殺死？」

我連忙扶起鏡，可是鏡已經沒有反應，沒有呼吸，沒有脈搏。

臉上沾血的月鈴嘴唇發抖，神情緊張說：「這、這是逼不得已……我只是想救你……」

「妳憑什麼殺死鏡卻說為了救我！」

忽然我看見了異象。

校內到處都是熊熊大火，哀鴻遍野；有戴著防毒面具的白色人手持步槍，逐一把學生槍殺；又有學生築起路障，射箭還擊。世界怎麼了？很多人跪在地上痛哭，教學大樓崩坍了，校園已成頹垣敗瓦。有槍口指著我的頭，子彈飛來，從後腦穿過飛走，我死了。

「──就憑我是上帝。」月鈴答。

同表妹爭仔就要死

諗起好似有單阿妹斬阿哥女朋友既新聞

表妹稱帝，香港獨立

同金與正一齊征服世界

Push

鏡示意圖

感謝

變Q版左，雖然叫鏡既無幾多個

第三章 上帝的方程式

１

「──又回歸這兒呢。」

懸浮黑暗中的白色少女見我一臉莫名，輕嘆說：「看來你因為受到太大衝擊，無法完整保存死前的狀態。你是在封校的第七天被軍隊射殺的，想起了嗎？」

我的腦袋空白一片，唯獨哀愁感浮上心頭。「什麼軍隊、開槍，全部都不再重要了。」

「所愛、所欲，總有別離的一天，愛別離之苦。」少女的眼神帶著憐憫。「一個人沒有選擇權，也沒有原因就被丟到世上，而終點必然是死亡；痛苦是注定，幸福卻要指望幸運。人生正是如此，痛苦跟快樂往往是不對稱的。我們會幸福，會開心，但喜悅的感覺都不長。我們買新電話可能只會開心幾天，就算與最愛的人結婚那種甜蜜感也可能維持不到一年；然而悲傷有時候揮之不去，與情人分別、親人離世，那種傷痛要苦得多；有人甚至抑鬱選擇死亡，卻沒有人因為快樂選擇無憾而終。人生本來就是痛苦多於喜樂。」

散亂的記憶碎片突然湧入腦內。我說：「我不想聽這些話，我只想知道為何月鈴要殺死鏡？」

「對呢，因為起始狀態不一樣，結果亦大不同，沒想到原來我們一直都忽略了那女孩。」白色頭飾的少女說：「因為無法解釋鏡姊為何被那女孩所殺，因為無法解釋為何軍隊要屠殺學生……事實上這一切都是荒誕的，所以世界很不公平對吧？對於不斷重複的悲劇，一定會感到絕望對吧？做什麼事情都好像沒有意義對吧？」

「沒錯，我記起來了！我不是第一次在這裡相見，我已經死了無數遍，輪迴了無數次吧？果然一點用都沒有，在終點等待都是最差的結局……鏡就在我眼前被我的表妹殺死了！就算我可以阻止她們，到最後一天就會有穿保護衣的怪人開槍屠殺，這難道又是我一個人可以阻止嗎？不可能。」

「不可能，理性思考的話根本不可能。」少女問：「你有聽過亞伯拉罕的故事嗎？亞伯拉罕跟上帝立約，上帝應許亞伯拉罕的後代會多如繁星，更告訴他們夫妻明年會生一個兒子，那年亞伯拉罕一百歲，妻子撒拉九十歲。顯然是不可能，但他們真的誕下兒子以撒。亞伯拉罕夫婦對以撒寵愛有加，過著幸福的日子，有一天，上帝卻命令亞伯拉罕把他的獨生子以撒帶上山、親手殺掉、當作祭品獻給上帝。這是何等荒謬與不公平？可是亞伯拉罕照樣做了，做了一件理性根本無法解釋的事情；而結果以撒沒有死去，還成為了猶太人的祖先。

亞伯拉罕不是白痴，也不是討厭他的兒子，那亞伯拉罕為何要聽從上帝的話殺死以撒？因為信心，亞伯拉罕是信心之父，亞伯拉罕的殺子行為是信心之躍，超越了凡人的理性，人類才能真正地獲得自由。」

我無法認同。「他看起來不過是上帝的奴隸罷了。而且神話終歸神話，我沒有宗教信仰，不相信上帝的存在──就算有，也無法保證上帝是善良的。伊比鳩魯的罪惡問題：既然上帝容許邪惡存在，要麼上帝是無能，要麼上帝是歹毒。也許上帝就是故意製造人類出來折磨他們，把自己的喜歡建築在別人的痛苦身上。事實上後者更具說服力，現實的例如多不勝數。看看那些獨裁領袖呼風喚雨如上帝一般，但有哪個獨裁者真的會善待人民，會代替釘十字架？當一個存在凌駕於萬物之上，他自然會變成路西法，所以我們的世界才會充滿苦難。」

少女反駁：「假如人生真的充滿苦難，那麼誕生就是所有苦難的開端。這樣你在生之時，應該越早自殺越好，停損才是最理性的做法──可是你沒有，你心底的某裡一定殘留著信心。既然沒有選擇自殺，即是你選擇了面對殘酷的世界，你就應該選擇對抗。我再說一次，如果選擇逃避，最理性的做法就是自殺，所以才有人自殺，自殺的人不是白痴。」

但我不想認命。我問：「要怎樣反抗？」

「我沒料過事情的核心是那個女孩，所以你一定比我更加清楚應該怎樣做。」

「那麼最後一個問題……妳是誰？」

「我是被抹殺的存在，只能透過影象編碼在時空之中，因此能夠這樣跟你對話。」少女說：「我是不顯眼的，水邊的玻璃石，請記起我的存在……」

「──為什麼一直在發呆？已經吃完早餐好久，你一直不說話好可怕。」

回過神來，發現自己正坐在大學附近一間快餐店的廂座，對面是表妹月鈴，只有我和她兩個。姨母把月鈴交給我就走了，這是個奇怪的星期六。而我這個奇怪的表妹跟同齡小孩不一樣，總是在看書……書、聖經……

「月鈴！」

「哇！怎麼突然這樣大聲嚇人。」

「妳是不是有本皮革筆記本？」

月鈴她有點訝異，很快又平伏下來，說：「終於來到此刻……你現在就是我的使徒了。」

「妳說什麼傻話？」

「若義看經便成徒。」月鈴從背包拿出一本皮革書，打開其中一頁，密密麻麻的句子裡其中一句如此預言，若果何思義想借讀《聖經》就借給他，因為他是使徒。「所以我知道你會問我借經。」

我聽得一頭霧水，接過她的書看，裡面寫的好像都是與我相關，但又十分陌生。

──封校七天。

──第七天軍隊屠校。

──水有可疑、病毒。

──政府陰謀、中國。

──電腦運算、重要。

──硝是誰？

──Nk有可疑。

──鏡殺義。

我不解。「這是……小說情節？」

「全部都是未來可能會發生的事情，這是一部先知書。」月鈴的表情一點都不像開玩笑。

「妳怎樣證明這些是真的預言？」

「《聖經》預言了你會借來讀，並且剛剛發生了。」月鈴堅定回答。

「那這本書又是哪位先知寫的？」

「是我。」月鈴答：「是我把這十年來的夢境記錄下來寫成的。」

「夢境，妳是說預知夢嗎？」

「明天你就會知道，大學校園會封鎖七天，這是我五年前就知道的事。」

即係每輪表妹啲夢都唔同？

今晚解釋多d

今集劇照

兩個都係你黎喎

哩個根本就係穿越故，咪扮宗教科學故

無寫宗教，但有科學，等表妹慢慢解釋

講耶穌話冇宗教
用科學角度寫男主點同鏡姐生個耶穌出嚟

耶穌係童貞女生架

鏡姐係破鏡

２

預言應驗了。星期日的夜晚，政府剛宣佈封鎖校園，我帶月鈴回到AB612的實驗室，跟李白和馬克思商量過夜的事。

「我的表妹怕生，不習慣跟陌生人在一起，而我又答應了她母親要照顧她，所以想跟她留在這裡……」

李白自嘲道：「所以要趕我們走？」

我也直接承認了。

馬克思說：「我們到別處睡一晚沒問題，反而你和表妹睡一晚不會有問題吧？」

「別在女孩面前說奇怪的話了，你們走啦。」

我把他們推出課室，關上門，這其實都是月鈴的主意。畢竟小妮子的預言成真，我成為了她的使徒，只好聽從她的吩咐。她又說自己有預知能力是秘密，我就只好趕走李白和馬克思。

「總之你願意聆聽的話，我們就能進入第二階段。」月鈴坐在電腦檯上，比起坐在椅子的我稍為高一點，神氣一點。

「什麼第二階段？」

「忘記你什麼都不知道呢。」月鈴俯視解說：「首先我們正面對很大的危機。今晚大學那些人只是敷衍我們，說暫留一晚，其實政府會封鎖校園七天，而且動用的不是警察，是軍隊。所以在封鎖的第七天軍隊會用步槍射殺所有學生，何思義你也會被他們殺死。」

乍聽是無稽之談，但她預測到會封鎖校園，或者她真的能預知未來？

「不對，既然妳能夠預知我被槍殺，那現在我做什麼不也是會死嗎？」

「這個說起來有點複雜，但不得不解釋。」月鈴說：「能夠預知未來，代表了未來是注定的、有劇本的，因此我才能夠跳過今天直接看到明天的畫面。換言之時間是可逆的，像齣電影那樣可以回帶，可以劇透。」

「慢著，妳的意思說我們都是電影裡面的角色，只能依照劇本演，只能依照錄影的劇情播放，而我們無法做任何事情決定自己的未來？」

「以現今科學角度看正是如此。首先我們世界的所有東西都由物質構成，而所有物質都受物理法則支配，而物理學的最高法則就是因果律，形上學稱之為『物理領域的因果封閉性』──所有發生的事情都能夠用物理法則解釋，並且不牽涉個人意志。」

她舉例說，為何人會愛上他人，那是因為人類基因有預設的編程，視繁殖後代為人生目標。於是人體會產生一種「愛情荷爾蒙」，其實就是催產素，所謂愛情都只是大腦的錯覺而已。催產素能夠給與大腦訊號，令人產生愛的感覺，從而控制你的身體想擁抱對方、想親近對方、想愛對方。然而所謂訊號，其實就是人體內的化學反應；而化學反應，就是各種原子在交換電子，過程都必須遵守物理學的電磁理論。說到底，我們不過都是電子機械人，體內有預設的編程指令我們做所有事；仔細想的話只要機械人的構造達到極致，我們根本無法從行為分辨對方到底是人還是機械人，但你會說你的人工智能電話擁有自己的意識嗎？

「想像一張英式桌球檯上，白球開球撞散紅球，其他球亦撞來撞去，所有球的軌跡都必須遵循物理定律，不會有個紅球擁有自我意識突破物理規限而跳起來。機械人也一樣，他們沒有自我意識，他們走路都是根據程式決定；人也一樣，明明你的一切行為都是由大腦和其他神經決定，為什麼你敢說你自己能夠控制自己的大腦？」

「所以我們全部人都是遊戲世界的NPC，而且是一個很可憐的、以為自己擁有思考的NPC。」我反問：「既然NPC影響不了遊戲世界，什麼都是天注定，那我們現在還努力什麼？」

「即使未來早注定，但不代表我們只有一個未來；角色扮演的劇本早就寫好，亦不代表遊戲只有一個結局啊。我們有時玩遊戲會看攻略，其實已經知道未來發生的一切，但遊戲最重要還是享受過程。你也希望我們能走向大團圓結局吧？」

「而那個遊戲的攻略本，就是妳手上的《聖經》？」

「沒錯。」月鈴說話同時像有發光的氣牆。「自我懂事以來，每晚都夢見很多奇怪的事。起初不以為然，後來我發現每晚的夢境好像都有關聯，甚至是連續，但夢裡的記憶都像海市蜃樓很容易就消失。於是我每天醒來都會把夢境的重點用一句記錄下來，至今已經紀錄了超過一千行。可想而知未來的可能性是相當多，這個遊戲擁有非常多的結局。」

「所以妳特意要求這段日子來找我，不對，妳是怎樣知道妳夢見的是這七天的事？」

「我不是因為預知夢而找你，媽媽把我給你託管是命運安排。至於日期，預知夢裡面有新聞、有時間，我就知道我夢見的就是這七天。」

雖然難以置信，但我無法證明她說謊就是。然後月鈴開始說起陰謀論。

「接受了這個概念的話我們就能夠攻略遊戲。」月鈴說：「如今我們面對的是一個邪惡的秘密組織，而水教授很可能是組織的一員。我認為那個秘密組織想征服世界，而水教授正在研發的病毒正是能夠達到這目的，我暫且稱它為上帝病毒。水教授雖然被中國政府通緝，還是靠著秘密組織的庇護躲在香港繼續研究，直至病毒洩漏的意外發生。」

我問：「那種病毒究竟是怎樣？」

「所謂病毒就是一些蛋白質包住DNA或者RNA，入侵人體，改寫身體內的基因，再進行自我複製把基因改造的細胞擴散全身，偷偷換掉整個人的DNA，跟基因突變差不多。水教授是基因編輯工程師，她研究的病毒大概能夠改寫人類基因，把人類變成上帝一般，擁有異於尋常的能力。」

「例如？」

「預知未來。」月鈴答：「我就是意外被基因改造的人，因此未來的我擁有預知未來的能力，甚至能夠把未來傳送給過去的我。所以我在眾多異能者當中是最特別的一個，能夠逆轉時間成為第一個上帝。」

異能、超能力，開始變成媚俗的漫畫橋段了，但我只能繼續聆聽。

月鈴續道：「我的出現大概會破壞秘密組織的計劃，他們不想病毒的秘密外洩因此用軍隊屠殺所有學生。而當中，他們最想殺死的人，是我。所以我的身分不能暴光，一旦暴光他們就會殺死我，一切就完了。」

「可是我們要怎樣阻止那個秘密組織？」

「找出那個病毒，把它公諸於世，這就是命中注定我要來到大學的使命。只要秘密組織無法保持秘密，那就是他們的死期。」月鈴警告：「但我們千萬不能掉以輕心，因為我們的對手同樣是異能人，跟我一樣擁有不可思義的超能力，你要有心理準備要挑戰上帝。」

人造人間

造人

本王強項

人多好辦事
生啲援軍出嚟啦

３

翌日中午，AB612課室內，月鈴打開了她的《聖經》，宣讀她的預言。

「今晚校內會出現第一名死者，死者原本想向你們告發病毒真相，可是當你們去見那人的時候已經太遲，他慘遭滅口。」

我問：「那個被滅口的人是誰？」

「好像是生物學系的學生，沒有再多的資訊了。」月鈴噘嘴說：「每次預知夢的記憶都消失得好快，我只能盡量抄下重點而已。」

「好啦好啦，已經很了不起。」我輕拍她的頭，她推開我的手反駁。

「別當人家是小孩子，我可是比你活多一千輩子的份。」

「那我們該怎麼辦？拯救那個人，再跟他套取病毒資料嗎？天山童姥。」

「什麼天山童姥，真老土。」月鈴不耐煩地說：「不過知道有人要死，還是會想救他吧。說不定我們還可以從他口中知道病毒真相，再諸於世，破壞秘密組織的計劃。」

秘密組織、征服世界什麼的，直到今天還是沒什麼實感，總覺得我在做夢。

「什麼嘛，你還是不相信我嗎？」月鈴表妹心情還是很差。

我想，就當現在是一場夢、一場遊戲，那就盡力玩玩好了。

「我相信妳啦。我只是在思考應該做什麼。」

「你不想救那人嗎？」

我反問月鈴：「如果救他要怎樣救？」

「受害人晚上被殺，我們就從中午開始保護他可以嗎？」

「呵呵，這樣死的會是妳。」我仔細分析給她看：「妳不是說對方最想殺掉的人是擁有預知能力的妳嗎？那麼他們要怎樣找出會預知能力的人？最簡單的方法就是隨便殺一個人，再等那個擁有預知能力的人出面阻止。只要妳一出現，妳的身分就會穿崩，遊戲結束。」

「有道理……」月鈴笑說：「不愧是我的使徒！」

「妳這個小妮子，多謝別人的時候不能誠實點嗎？」

「欸？我有不誠實嗎？」月鈴愧疚說：「其實我真的很高興何思義你來幫我。因為我很可能經歷了很多千次的未來，每次都只有我孤伶伶一人，所以我才希望第一天我們見面時，你會問我《聖經》的事，這樣我們就能一起對抗邪惡組織了。」

意外地月鈴是個十分直率的孩子。她之前口不對心是因為她有不可告人的秘密吧，現在我們之間沒有秘密，她比誰都要真誠。

「可是……為什麼是我？妳千叮萬囑不能洩露身分，卻同時把所有秘密告訴了我。」

「因為何思義你在未來救了我，而你自己卻死了。」

「原來我這麼偉大的嗎？」

「我才不想要你偉大，為什麼擅自去死了？明明只是個使徒。」

「嗯，我盡量今次不會死啦。」

「應承了不能反口喔。」月鈴才安心下來，又垂頭喪氣說：「但即使今晚有人遇害是陷阱，要眼睜睜看著有人死感覺也不好受……」

「傻瓜，人當然要救，只不過不是用預知能力去救而已。當我們收到舉報訊息，馬上就叫李白他們趕去現場，盡人事聽天命。」

「那我們呢？」

我告訴月鈴：「如果今晚對方要設下殺人陷阱等我們出現，那我們就偏不出現，趁這時機直接調查對方吧。妳的《聖經》有沒有寫對方的巢穴之類？」

「生物實驗室。」月鈴馬上回答：「那地方經常出現在《聖經》裡。」

「那今晚我們趁犯人離巢，就去生物實驗室探險吧。」

「好！」月鈴微笑點頭。結果她也只是個十二歲的女孩，只有我能夠照顧她。

晚上，馬克思果然收到告密訊息，我便隨意編了個陰謀論的藉口說那人可能會被滅口，越誇張越好，起碼其他人只會把我當成傻子而不是擁有預知能力的人。而我和月鈴則趁機溜到生物實驗室，我用工具開鎖入侵實驗室，月鈴則站在走廊把風。

夜晚的實驗室十分冷清，好像恐怖片靈探的地方，沒有燈光更是有點雞皮疙瘩。但我不想被人發現，便無法開燈，只好用手機照明，同時保持與門外的月鈴通話。

「何思義，有什麼發現嗎？」

「說起來其實我也不知道應該要找什麼。」

「例如計劃書、病毒報告之類。玩遊戲的話應該都會找到可疑的文件，慢慢知道陰謀的內容吧？」

「好吧，我找找……」

話說這個實驗室是水教授管理，聽說已經變成鏡姊的私人課室，裡面都沒有教學資料或者其他同學用過的痕跡，很多檯面都是空空如也，唯獨教師桌那邊放滿資料。

我走了過去看，幾千頁的文件不可能馬上就看出個什麼，只能拼運氣隨意翻看了。可惜都是一些方程式和論文之類，完全看不懂；唯獨文件中間有本很殘舊的筆記，裡面寫的是人話而不是數字算式。

──二零一零年八月十日，晴。

自從天上掉下隕石，爸爸就變成另一個人似的。我問媽媽為什麼爸爸變了，媽媽好像很害怕，叫我不要問，回房睡覺。但我想知道呢。

我告訴月鈴：「好像找到一本日記，是二零一零年的東西。」

電話的對面好像十分興奮。「日記，我聞到秘密的氣味了。你再翻幾頁看看，特別是最後一頁。」

──二零一一年二月一日。

媽媽叫我以後不要接觸他們，他們不是來自地球，十分危險。這本日記也不能繼續寫下去了，如果給媽媽知道就不好。

「不是來自地球……外星人？」

「換成錄影把日記每頁都拍下來！」月鈴緊張地說：「動作要快，實驗室的主人可能隨時都會回來，我們不能錯過這次千載難逢的機會！」

實驗室的主人
係咪12個鐘會重生嘅BOSS

變喪屍 game

４

最近爸爸媽媽一直吵架，我和硝玉都很害怕。不過今天爸爸回家後沒有罵人，很平靜。我跟爸爸聊天，問爸爸工作是不是很辛苦。爸爸答不是，爸爸已經找到答案，原來人類一直以來學習的知識都是錯的，就像古人一直以為太陽圍著地球轉那樣可笑。爸爸說自己有種解脫的感覺，就算現在死去也沒有留戀。為什麼要死呢？

爸爸媽媽又吵架了，媽媽把爸爸關進房內，說要替爸爸做手術醫病。我問媽媽，爸爸有什麼病？媽媽答爸爸得到一種怪病，就連醫生的媽媽都沒有見過，叫我們不要接近爸爸。

今天媽媽不在，爸爸好像變了另一個人，不斷打我們，我們一直哭，很痛很痛很痛很痛。以前溫柔的爸爸去了哪裡？以前的爸爸死了嗎？

爸爸跟我們道歉了。說昨天不是他的意思，但我不明白。爸爸說，他生病了，病毒會騎劫體內的神經信號（？），所以他控制不了自己（？）。很深奧，我不懂，但爸爸回來就好。

今天爸爸很奇怪，他說他可能闖了大禍，他可能親手毀滅了人類。爸爸又說他能夠跟另一個自己對話，那東西是來自地球以外的生命，都是因為那塊隕石。外星生命很聰明，如果他們是上帝，為什麼會看上卑微的人類？現在爸爸很後悔。

媽媽今天很慌張，綁起了爸爸問爸爸來地球有什麼企圖，有沒有同伴。我們好害怕。

很痛很痛很痛很痛。

爸爸今天殺人了。全身血的爸爸表情卻十分安祥，說他終於知道他們的企圖，自己好像白活了幾十年，然後把石頭交給我們，然後爸爸被一些大人抓走了。

媽媽叫我以後不要接觸他們，他們不是來自地球，十分危險。這本日記也不能繼續寫下去了，如果給媽媽知道就不好。

在電腦屏幕一口氣看了差不多一年份的日記，日記主人如果沒猜錯的話應該是鏡姊，它記錄了鏡姊十多歲還在中國大陸跟父母生活的那段日子。

「六點鐘，看到天光了啊……」我打呵欠，真的累透了。反而月鈴好像不用睡似的，眼睛還是圓圓的在發光。

「肯定是外星人的病毒！」

我回應說：「外星人歸外生人，跟外星病毒是兩碼子的事吧？」

月鈴反駁：「那人類跟病毒有什麼分別？都是一堆預設程式，分別只有複雜程度而已。像電腦程式，程式編程用0和1，生物DNA編碼用ATGC，人類的DNA不過是比病毒複雜一點，但不能排除有基因非常複雜的病毒呢。而且日記裡提及的病毒很特別，能夠騎劫宿主的神經訊號，就像能駭入電腦系統一樣，簡直是木馬病毒！」

「不過嘛，病毒是原始的生命，跟人類這種高等生物還是有差。至少人類能建築文明，病毒不會坐在一起玩桌遊吧？我相信地球以外會有單細胞生命之類，但外星人還是難以置信的感覺……至少沒親眼見過啦。」

「地球只需50億年就能發展出高等文明，而宇宙可是有138億年歷史呢！在這浩瀚宇宙裡每分每秒都有星球形成，138億年的時間裡沒有誕生出地球以外的高等文明反而難以置信，地球人把自己看得太重了。」

「無論妳相信與否，結果就是沒有發現外星文明吧？」

「因為宇宙太大，要跑到幾千光年外尋找外星文明可能得花上數以萬年的時間。正因如此，假如人類要探索外星文明才不會派出人類穿梭太空，因為人類太脆弱了，反而近乎沒有生命的病毒更加合適。」

病毒有種特性，它要進入宿主體內才顯得有生命力。其餘時間，若果病毒找不到宿主，它會改變自己的形態變成死物一般，就算沒吃沒喝沒空氣、就算放在極端惡劣環境，病毒也可以存活很久。科幻小說很多時候都是把人類冷凍再用太空船把他們載到遙遠星系，然後再替人類解凍，其實技術上非常困難，稍有差池那些冷凍人都要死，畢竟人是溫血動物難以用冷凍方式保存，就算玻璃化亦無法保證成功。

但病毒就不一樣了，適應力強。我們可以想像病毒是電腦程式的載體，像USB手指，我們就以把人類的DNA塞進病毒用太空船運走，自動尋找外星文明；找到以後就利用病毒感染外星生物，借用外星生物的身體自我複製DNA，覆寫宿主體內的生物程式。這樣說不定是更有效率可以把人類送往全宇宙的方法。

「若果我是外星人就會這樣做。所以我們最先遇上的外星生物，不是機械人就肯定是病毒。」月鈴如是說。

「怎麼妳連這些東西都會。」

「很奇怪？」月鈴低頭問。

「很奇怪，但我只是在想妳根本沒有同齡的朋友能夠聊這種話題吧。」我又拍她的頭。「以後盡情跟我說就好。」

「真的嗎？」如果她是貓的話大概正在搖尾巴吧。不久她回神過來，問：「不過如果日記是真的話，那位父親被外星病毒感染、被外星人的基因騎劫，日記裡的母親應該是要對付外星病毒的才對……那現在大學洩漏的又是什麼？」

「我想，假如你是科學家的話，即使知道那外星病毒很危險還是會想研究的吧？如果不能公開研究就唯有秘密研究。」

「所以那位母親偷偷把病毒帶到香港研究，背後還有神秘組織支持……現在病毒洩漏了，感染病毒的人都會擁有超能力，慢慢被覆寫成外星人……未來的我也會變成外星人嗎？」

「都還沒發生妳在擔心什麼。」我把手放到她頭頂說：「就算是病毒感染也不代表不能醫治，只要我們找到病毒的真相就好。」

「嗯……說的也是。」月鈴打起精神，翻看《聖經》說：「如今最可疑的人是水教授和紅鸞鏡的母女，我們要主動出擊，接觸她們探聽口風。」

「預言書還有什麼有用的情報嗎？」

「那個。」月鈴指著房內其中一部電腦說：「那電腦是受紅鸞鏡所託運行著數學模型，應該有結果了。」

「那可以叫她親自來檢驗結果……」但我想起一件事，「話說妳的預言書有這麼一句，是鏡姊殺死了我……這是真的嗎？」

「那是其中一個曾經發生過的未來，所以她不是好人。」

「好吧，必要時我也不會對她客氣。現在我先叫她來這裡見面好了。」

星期日休息，星期一晚繼續

狠狠地屌柒佢

咁忍心

屌到佢落唔到床唔可以再作惡

多謝支持

冇文

聽日有

儲咗好耐文點知咁快睇曬

可能你擁有操控時間既力量

點睇都係黑貓太短

黑貓出名長，遠近馳名

你最出名係外傳，快啲出

嗰個係你，出太快

本王御女無數，個個都話本王太勁

５

正好是午飯過後的事。

我經李白聯絡到鏡姊，鏡姊便來了。房間內只有我和鏡姊和月鈴三人，月鈴依舊坐在一角看書，招待客人的工作就落在我身上。

「Karman你好。經常有聽李白提起你，說你成績不突出，但非常聰明。我一直都想找機會跟你聊聊呢。」

她才是非常高明──我如此想著。通常陌生人見面會先誇讚對方，讓對方留下好印象，有些太過誇張就是馬屁精，但鏡姊的態度恰到好處，聽起來十分舒服，如果不是天生的性格那就是十分老練的對手。雖然我想她根本不用討好我，相反大學裡想討好她的大有人在，尤其是男生。

「李白的話不能盡信啊，呵呵。」

鏡姊亦報以微笑，但表情很快就消失。

我問：「怎麼了？」

「不、不好意思……總覺得你有點面熟。」鏡姊顯得有點動搖、十分罕有……咦？罕有嗎？為什麼我會這樣想，明明我們都不太認識對方才對，總覺得好像認識很久似的。

鏡姊沒有回話，只是很斯文的輕掃長裙，坐在椅上開始檢視電腦運算結果，一言不發像是歐洲美術館的大理石雕。文藝復興以前的歐洲只允許以神作為創作對象，她便是那些女神的雕塑。

一直眺望著女神像的側面，直至月鈴突然走來踢我一腳，我才記起今天的任務，剛好鏡姊亦檢視完結果。

「結果怎樣？有用嗎？」

鏡姊點頭說：「這結果對我們研究有很大幫助，謝謝你們。」

「不客氣。」我又問：「話說妳在研究什麼？那是什麼數學模型嗎？」

「看起來你對研究很好奇呢。」

「嗯。對於不知道的東西當然會感到好奇──」

「對於不知道的東西應該感到恐懼──才對吧？」鏡姊凝重說：「昨晚有學生慘死在課室，血肉模糊。好奇心可以殺死貓，也可以殺死任何人。」

實驗室的冷氣好像開太冷了，有點寒意。我盯著鏡姊空洞的眼神，突然她可愛的笑了，說：「怎樣？是不是很可怕？」

「不，那個，沒想到妳會拿昨天的事來說笑。」

「也不完全是開玩笑。」鏡姊說：「根據瑞士心理學家榮格的理論，我們人格結構最底層是人類的集體潛意識，當中還包括了祖先的經驗。例如原始人類要在野外生活，而野外充滿危機，尤其在晚上伸手不見五指，見到什麼風吹草動都要提防可能有猛獸襲擊。因此我們怕黑，怕黑暗背後會有未知的危險。反而好奇心才是不自然，是我們被安逸馴化了，居然認為黑暗背後會有美好的事物，實在太過天真。」

鏡姊的話讓我想起一些科學家的警告。「聽說霍金也不建議人類主動接觸外星生物。在這個浩瀚的黑暗森林裡即使機率極微，若一旦遇上外星文明，動輒可能有幾百萬年的科技差距，那麼人類就會淪為外星人的奴隸、地球則淪為殖民地。」

「就算不願接觸亦已經太遲了。七十年代美國發射了很多太空探測船：先鋒10號和11號帶著畫有男女裸像的鋁板飛離開了太陽系，航海家1號和2號則載著錄有包括粵語在內的不同語言的金唱片飛往外太空。如果有外星人捕捉到鋁板和金唱片，說不定能製造一個外表跟人類一模一樣，而且會說廣東話的機械人來地球呢。」

「這樣的外星人來到地球的話，算是好事還是壞事？」

「科幻作家克拉克說過，任何足夠先進的科技跟魔法無異。有科學家推論下去說，任何足夠先進的外星文明都與上帝無異。如果我們接觸上帝，唯一能做的就是祈禱上帝是善良的。」

「那麼……鏡姊相信有外星人存在嗎？」我趁機會打聽她的想法。

鏡姊搖頭。「嚴格來說我相信有外星人存在，但我們尚未發現，短期內發現亦不大可能。現在那些人說的外星人、小灰人、蜥蝪人，我想只不過是人類的本能錯覺。好比以往的玉帝、梵天、宙斯、風神雷神什麼都是神靈。神話口耳相傳了幾千年，直至最近數百年大家才慢慢摒棄原始宗教，因為我們能夠用科學解釋自然現象了。可是人類總會自覺渺小，本能上需要宗教的寄託；又或者世界太多不公平的事情，我們無法接受好人沒有好報，壞人榮華富貴，所以終歸還是希望有個終極的神來懲罰壞人，需要宗教的慰藉。因此在原始宗教陸續退出舞台後，科學就成為新興的宗教。」

「我有聽過一些說法，說現在地球被邪惡的外星人統治，同時又有正義的外星人正在想辦法拯救地球。這就是妳說的宗教的慰藉嗎？」

「沒錯。科學本身是一門專業，理論需用算式表達、假說需要實驗證明。一般人看不懂，於是就產生科學的宗教化現象，例如利用超弦理論的十一維度去描述外星人存在於更高維度，又或者利用量子力學去描述靈魂是量子現象。」

我說：「但可能他們說的也是事實，只是無法證明？」

「這就是宗教的本質。我不是要否定宗教，事實上有很多很好的宗教對人類文明作出很大貢獻，有些反宗教的國家反而禮樂崩壞，畢竟宗教就是一種禮，所以才有禮教一詞。」鏡姊說：「我只是回應我是否相信的問題，答案我是不相信的，不相信宗教化的科學，不相信他們說的外星人。令我相信的唯一方法就是把外星人拿來給我看，否則我就是不相信。」

鏡姊說話不帶半點感性，全部都是基於理性的發言，冷冰冰又沒有任何破綻。看來要從她口裡探聽情報是不可能的，但至少能夠借用她的性格來反客為主。

我說：「簡單而言，妳不相信任何陰謀論呢。那麼最近大家都在討論神秘病毒，甚至猜測昨晚學生的死跟病毒有關，妳應該是一笑置之吧。」

「病毒？政府不是說過只是小問題嗎？其他事情我們也管不了。你忘記了最初的教訓？不應該好奇未知，應該恐懼未知。」

鏡姊大概是不可知論者，對於不能說的事我們最好保持沉默──維根斯坦這樣說。

「但我把自己想像成為森林裡的獵人。」

「那你萬事要小心了。」

接著只是閒聊。之後鏡姊禮貌地向我點頭，用USB隨身碟下載了她想要的數據便向我道別。

待鏡姊離開，月鈴緊張地跑來質問我：「你說這麼多，反而像是那姊姊跟你打聽情報耶！」

「沒事的，只是因為妳知道自己身分才會先入為主，事實上我和鏡姊只是閒話家常。而且她凡事講求證據，不會輕舉妄動，這是我們主動出擊的機會。」

「即使如此，你也不能說太多啊。我說過多少遍，假若我的身分曝光，就再沒有人能夠阻止那些壞人作惡呢？」

「我就是故意告訴鏡姊我們下一步要調查病毒，鬼鬼祟祟才更惹人懷疑。如今我們只不過好管閒事，跟妳的能力沒有半點關係。」

「那你是要打算怎樣做？」

「假如妳的《聖經》沒錯，今晚會再添兩名受害者，而且他們很早就在社交平台公開批評政府隱瞞病毒真相。我們現在就去找那兩個人，看看他們今晚是否真的會死，又是怎樣被殺的。」

時間是下午四點半，我們根據馬克思的調查在一間課室找到了那對情侶。當時我在想，或者我們能夠從他們口中知道真相，或者他們會在我們眼前突然被殺。

個時空會唔會再loop一次

對於未來黑貓都係不可知論，唔會講的

鏡姐咁臭串，屌屌佢先啦

你知道佢既歷史後就明白,佢係正宗香港公主

689個女

６

──叩叩。

「請問Andy和Bella在嗎？」

課室門稍為打開，縫隙冒出男生的臉，臉色蒼白像是個文弱書生。他問：「你們是誰？」

「你有聽過AB612Club嗎？」

「啊……就是討論版的那個。」男生依然保持警戒，問：「你們是討論版的搞手？」

「除了討論版我們還做過不少事情，雖然大部分都是搗亂，像去年有個講師不會英文只用普通話授課，我們就跟蹤偷拍他的私生活再貼大字報，那種人隨便都一堆痛腳。」

「我記得了，你們就是專門搞破壞的那個。」男生打開房門，同時介紹自己和房內女友的名字，兩位正是我們要找的人。

Andy和Bella給人印象都是內向、安靜、有禮貌，還有斟茶招呼我們；可是二人同樣帶點病弱的感覺，黑眼圈大眼袋，大概最近睡得不好。

Andy望見月鈴，問：「這女孩是？」

「我的表妹，不幸受牽連要留在校內，暫時由我照顧。」我亦簡單介紹了自己，接著開門見山說：「關於你們在網上說的病毒的事……」

「不愧是大學的狗仔隊。」Andy說：「你們好奇為何我會知道病毒的秘密嗎？不用奇怪，因為我是上帝的先知。」

其實我也是上帝的使徒──換轉以前我會這樣敷衍他，但看見我身邊也有個自稱上帝的表妹，已經見怪不怪。現在就盡量問一下他知道什麼內幕吧。

「你們說政府隱瞞了病毒的真相，病毒甚至能夠毀滅世界，究竟是什麼一回事？」

「最終大概會死九成人口吧。」他輕描淡寫地回答，地球九成人口就差不多七十億人。

「什麼病毒如此厲害？而且為何政府要隱瞞？」

「因為政府早就被人控制了，一群來自『唵』的人。」

「Aum……」我不知他說什麼，只能重複他的發音。

Andy反問：「你對現在的世界會感到不滿嗎？你不覺得平民百姓就像奴隸一樣營營役役嗎？一切問題都源自貨幣型經濟。那個脫離金本位、不斷膨漲的貨幣系統，令到原本屬於大家的地球資源牢牢掌握在小部分人手上，導致結構性暴力、暴政、惡意競爭、政治腐敗；同一時間人類的特質慢慢被磨平，有些人想做藝術家卻無法謀生因而被逼放棄，有些人想做運動員卻被政府批評對社會沒有貢獻而遭剝削，結果所有人都只能成為金錢機器的其中一顆螺絲釘，沒有特色，因為螺絲釘的特色就是要一式一樣，方便替換。」

「感覺好像是共產主義批評資本主義的論述呢。」

「所以大約在十年前開始，有個叫做『唵』的地下組織開始在大陸滲透，他們彷彿來自跟地球完全不同的文明，連語言都不一樣，唯一聽得懂的發音就是唵。唵是宇宙第一個出現的音，所有星系都通用。地球也有這個音節，如果你懂梵文的真言就知道。」

我聽得半信半疑，於是Andy開始舉例說明。

「共產黨很多元老都活很久吧？八十歲、九十歲的大有人在。有些更是久不久就傳出死訊，但又沒有死，其他他們真的早就死了，只是被唵救活過來。唵人除了語言不一樣，他們還有擁有很多神奇力量，能夠將人起死回生。他們就是這樣慢慢滲透國內高層來控制整個中國的。雖然他們人少，但只要能夠控制少數精英，就能控制整個國家十幾億奴隸。魯迅說得不錯，中國人只有兩種，一種是想做奴才而做到的，另一種就是想做奴才卻求不得。」

很典型的影子政府陰謀論。我追問：「那他們控制了整個國家了嗎？」

「共產黨經常權鬥，唵應該滲透得差不多了，所以下一步就是要控制全世界。」

「怎樣辦到？」

「相同模式，以中共為跳板，控制國際間少數精英，最容易下手就是聯合國及其附屬組織。其實十年前就有人警告世界衛生組織是影子政權用來控制人口的，你們過去不相信，現在也不相信，但未來必然會後悔。」Andy說：「唵作為少數派的地下組織，他們要管理大量人口十分困難，因此有必要控制人口。其實中國人口多，類似的例子多不勝數；揚州十日、嘉定三屠、文化大革命都是少數派控制人口的方法。不過那些方法太落後了，現在用生化武器就行，用病毒殺人於無形；好比網路戰爭，你不會真槍實彈去打砸別人的機房吧？」

我嘗試問他：「雖然這樣說，但你有證據證明嗎？」

「怎可能有證據？他們行事謹慎，才不會留下證據，若然留下你反該當心！」

原來如此。這是一種循環論證的手法，用一個假設去證明另一個假設，但結果都是沒有證據。當然這不能代表他說謊，但他至少要解釋為何他會知道這麼多。

「因為我們曾經也是唵的一份子，直至知道他們打算利用滅世病毒控制人口，我才逃了出來。這個我可是有證明的。」

此時，一直沒有說話的Bella突然拉下窗簾，還用膠帶封住縫隙，不讓半點光線溜進來。而Andy就走到牆邊關燈，課室頓然漆黑一片，唯獨桌上擺放的玻璃碟隱約發出淡青的光。

「再用這個看看。」Andy拿出紫外光燈照向玻璃碟，玻璃碟頓變成耀眼的螢光綠，更隱約發出低沉的音波，充滿神秘。

「這是什麼？」

「鈾玻璃。」Andy說：「我們唵人崇拜鈾元素，隨身必定帶著一件鈾玻璃。」

「鈾元素，即是用來做核彈的那些？」

「沒錯。但其實古人已經有用鈾元素添色，鈾玻璃直至第二次世界大戰之前亦非常流行。不過因為發明了核彈和核能，鈾元素就逐漸被一小撮人霸佔，現在要找到鈾玻璃也很困難。唵其中一個目的就是要解放地球的鈾元素。」

我沉思，問：「為什麼是鈾元素？」

「鈾元素的神聖無法言喻，我們的上帝就是由鈾元素構成的。這學校也收藏著上帝的一部分，就在生物實驗室裡，只要你找到它就會明白。」

嗚嗚……

忽然旁邊的月鈴拉著我的衣袖，在我耳邊說：「我肚子好不舒服……」

「妳這麼一說，我好像也有點肚痛。」我記起Bella倒的茶，難道我們被下藥？

Andy關切問候：「你們有什麼事情嗎？」

彷彿就是在問，要麼我們忍著肚子痛留下來，但後果可能會很尷尬；要麼我們就要離開課室，但就不知道他們千方百計趕走我們是做什麼。

「對了，我和表妹好像今早吃了不乾淨的東西……」

我一手拖著月鈴，另一手把手機塞到暗角，課室黑漆漆的正好讓我有機會動手腳。這邊可是偷拍專家，抓過無數人的痛腳了。

「我們先失陪一會，等等再回來。」臨離開課室前，再把一支筆稍稍地放在門旁桌上。

「何思義──」

「先什麼都別說了，我們祈禱這只是普通的瀉藥吧。」

而且就算人不在課室，我也能掌握裡面的狀況。一如所料，當我在廁所拿出另一部電話接駁房內鏡頭時只有黑屏，即是我偷放的電話被他們發現而處理掉。可是他們沒發現偷拍筆，偷拍筆正在直播房內畫面。

可是太晚了嗎？屏幕裡兩個黑影已經纏鬥起來，但環境太暗，看不清楚，除了房中間的螢光玻璃碟外沒有其他光源，偷拍筆又沒有聲音；期間有黑影在旁邊閃來閃去，他們是突然打起上來了？

接著兩個人影倒地，就變成靜止畫一樣，人影都沒有動，只有畫面旁邊有黑影掠過……再停下來了，漸漸化成人影……是第三者？我便把電話話近仔細察看，想看清黑影是誰──

是一張人臉！全黑沒有五官的臉！一張臉佔據了全屏，正是黑影突然靠近鏡頭，隔空與我對望，嚇得我突然全身繃緊，排不到便。

７

結果還是阻止不了二人的死，當我和月鈴重返課室，地上就剩兩具屍體血跡斑斑，Andy和Bella纏在一起互相用利器刺死了對方。他們事前也知道自己會死所以才把我們調走嗎？無奈他們已經無法回答，我們也改變不了未來。

根據月鈴之前說的理論，所有事象都要遵從因果定律，所有思考都是化學反應、都是物理現象，他們的死既是注定、亦是量子力學不確定性的結果，他們終歸只不過因為上帝擲骰子決定了他們要死，這就是命運，任何人都不能改變。這樣想的話，救不到他們的罪疚感會否變輕？

接連出現的屍體，好歹也該認清現實了。假如他們真的被那什麼外星組織滅口，我們唯一能夠做的事情就是要查出真相，把真相公諸於世。

我回收手機和偷拍筆檢查，手機關掉了，偷拍筆則原封不動，看來那黑影沒有對它做過什麼。

不過話說回來，那黑影究竟是什麼？現場只有兩名死者，沒有第三者的跡象，感覺那黑影就是來去無蹤的幽靈，不禁令人心寒。

這天發生太多事情，待會警察來調查的話就更麻煩。結果我和月鈴決定離開房間，已經兩天沒睡覺了，我的身體亦到了極限，不得不好好休息，接下來的行動將會是決定我們命運的關鍵。

但願上帝今次擲骰子會眷顧我們。

日子交替的一刻，我和月鈴偷偷潛入G棟教學大樓，目標是位於六樓的生物實驗室。若果Andy所言屬實，實驗室內應該會有「上帝的一部分」，不管實際是什麼能夠炒作話題就已經足夠了。只要把事情鬧大就會有其他專家來證明什麼外星人、什麼病毒之類，再揭發水教授她們在做什麼不見得光的事──

「啊！」

我踏空腳步，失去平衡伸手亂抓，把走廊窗台的小盆栽推到地上砸爛了。「砰」的一聲，我連忙回頭察看，應該沒有人發現我們吧？

「真不小心，何思義你還睡不夠嗎？」

「抱歉，我也不知為什麼會這樣。」

但已經沒有退路了。昨夜Andy和Bella的死，那個黑影肯定知道有人在追查，如今只能速戰速決。而且剛巧全校停電，大家都走到平台聚集，正好讓我們摸黑混進來。

──叩叩。

「請問鏡姊在裡面嗎？」

沒有回應，這樣就好，這樣我們才可以調查裡面。生物實驗室的門鎖早已壞掉，這次我和月鈴一同闖入實驗室內，務求盡快找出「上帝的部分」。

上帝的話應該是有生命的活物，實驗室內要說是活物的東西……我環顧四周，看見的是堆滿半間實驗室的各種盆栽，還有攀附牆上的藤蔓植物，乍看之下以為這裡是植物園或者荒廢已久被植物佔占的廢墟。於是我用紫外光燈照射那些植物，看看會否放出青綠光，那是鈾元素的反應。

「都沒有綠光。」

「何思義，這裡。」

月鈴打開玻璃櫃門，裡面全是水種植物；看見一個個裝滿水的玻璃瓶插著不同形狀的葉子，我用紫外光燈掃射一遍，還是沒有反應。

「何思義，還有這裡。」

月鈴把實驗櫃統統打開，裡面放有實驗器材，還有很多扁身圓形的透明盒子。我用紫外光燈照射──發光了，盒子反射著青綠色的螢光，全部都是。

我嘆道：「那些好像是培養液？他們那個什麼組織的人就是在拜培養液？」

「或者是培養液養著什麼微生物。

總之培養液添加了放射性元素，肯定是我們要找的東西。接下來只需把它帶走，找人檢驗裡面是什麼，這樣就能真相大白！

「──你們在做什麼？」

忽然有人站在實驗室門口，是鏡姊，她發現了我們。我立即把手上的培養液的盒子丟過去──

「啊！」鏡姊連忙伸手接穩盒子，我便趁機拿走另一盒牽著月鈴從另一邊的門逃走。

不能回頭，只要走到大樓外面跟人群會合，鏡姊大概也無法對我做什麼。我們一直在跑，走廊都是我們的跑步聲、心跳聲、喘氣聲……

猛然一陣眩暈，我踏空腳步，失去平衡伸手亂抓，把走廊窗台的小盆栽推到地上砸爛了。「砰」的一聲，我連忙回頭察看，應該沒有人發現我們吧？

「真不小心，何思義你還睡不夠嗎？」

咦？怎麼有種似曾相識的感覺……

我告訴月鈴：「沒事，我們快去實驗室看看。」

直接開門，打開實驗室的矮櫃，裡面裝著培養液的圓形盒子在紫外光燈下滲出綠光。

「拿起，走！」

我牽著月鈴跑出課室，沒多久，猛然一陣眩暈，我踏空腳步，失去平衡伸手亂抓，把走廊窗台的小盆栽推到地上砸爛了。「砰」的一聲，我連忙回頭察看，應該沒有人發現我們吧？

「我都看著喔。」鏡姊從走廊的盡頭出現，她說：「只要被我知道的話，無論如何你們都是逃不掉的。」

「時間……強制回溯？」我看見鏡姊的脖子染上翡翠色，來自她碧綠的耳環。

就在此時，身後嘈雜的腳步聲急速迫來！我回頭一看，白色保護衣的神秘集團已經擋住整條走廊，他們當中唯一一個沒有蒙面的人我記得他，他叫Nicholas。

Nicholas磨拳擦掌、神氣大喝：「何思義你認裁吧！紅小姐已經把你的罪行告訴我們了，毀壞公物、盜竊、而且涉嫌與昨晚的凶殺案有關。校方已經報警，你這個死罪犯還不投降！」

但回溯後我們還沒有偷走培養液。我反駁：「你沒有證據別含血噴人！」

「太天真了。」鏡姊插話說：「以我的能力，你認為我會拿不到證據嗎？當你們身份被識破的當刻，你們就不可能跟我作對，還是乖乖合作會吃少點苦頭。」

如果她真的能隨意穿梭時空，就像玩遊戲無限save/load，這樣我只是普通的npc，她才是真正的玩家，我根本束手無策、只能束手就擒。

「慢著……我有一個請求。」我對鏡姊說：「我會配合你們，但妳可以放我的表妹離開嗎？她本應就不該留在這裡，她是無辜的孩子，根本不值得你們操心……」

「欸？何思義你說什麼？」

「妳閉嘴！現在能夠救到妳的只有鏡姊，妳別多管閒事了，回家過妳的暑假就好。」

「夠了，你們都閉嘴。」鏡姊皺眉自言自語：「你不知道我不會不答應你的要求……」

Nicholas見鏡姊稍有猶豫，喊道：「不行！他們誰都不能放過，我一定會報告給上頭知道！」

「是嗎？你認為你有這本事嗎？」鏡姊輕彈指頭，周圍空間扭成麻花，一個個旋渦湧現，四面八方吞噬所有事象，時間又再次回溯往更早的方向。

你不知道我不會不答應你的要求

係咪多咗個不

雖然好多個不同好複雜，但鏡姐既心境一樣好複雜，所以係無多到

襯佢小鹿亂撞快啲加甜

８

我被媽媽接回家了。

星期三的晚上，原本我打算和何思義一起調查生物實驗室，但當晚大學停電，氣氛詭異，何思義不知怎的，硬著說要把我偷偷送離開學校，都不聽人話，彷彿變成別人似的。還是他跟我一樣，擁有某種的預知能力？

我沒有反抗的能力，何思義強行抱走我，把我送到媽媽那裡。不知為何媽媽已經在學校外面等著我們，開車載走了我。那是我最後一次見到何思義。聽說他後來被警察抓了，警察沒有交待，他從此下落不明，但大概跟大學內其他學生一起死了吧。

那天停電只是預演。在隔離的第七晚，解放軍突然衝入校園把所有學生射殺，當時鬧出很大的新聞。政府解釋他們沒有殺人，只是緊急措施要清除帶病毒的人，世界應該感謝香港政府的果斷才對。當然沒有人接受政府的解釋，亦沒有人知道為何政府發了瘋似的、像跟人民有仇似的，要動用軍隊殺死平民。只有我一個知道原因，因為外星人的入侵，因為外星人想征服地球。

我不斷在網上發文揭發外星人的事，但其他人卻把我當成瘋子一樣，只有嘲笑，同學朋友也開始疏遠了我。明明這是我和何思義一起調查出來的結果，但沒有人相信我們，那麼何思義就是白白死掉了嗎？

媽媽覺得我有創傷後壓力症候群，於是把我送到外國留學，希望我盡快忙記大學屠殺的事。而我就比起別人都要更用功地讀書，我要證明我說的話沒有錯……

結果我是錯的。我被他們玩弄於股掌之上。

大屠殺的十年後，人類科技得到無法想像的突破，完全顛覆了以往的常識。我有幸參與其中，抓住了科學革命的尾巴。

我自小就對理論物理、量子力學之類很感興趣，也說過好幾次薛丁格貓的思想實驗；但其實有另一個現象更是匪夷所思的，相信很多人也聽過，就是量子糾纏。

在量子世界裡，有些粒子很恩愛，它們之間有種無形的牽引，像紅線那樣，稱之為量子糾纏。兩個處於糾纏狀態的粒子會互補不足，如果其中一個自旋向上，另一個必然自旋向下；換作情侶的比喻的話，一人穿紅色衣服，另一人必然穿藍色衣服，這就是量子糾纏狀態。

而且一對戀人，他們心有靈犀，能夠瞬時感知對方今天穿了什麼顏色的衣服。例如A子與B子約會，二人尚未出門，亦沒有事先約定，B子就能感應A子穿紅衣而選擇穿藍色作配襯。量子糾纏就是有這種感應力量，而且最神奇的是，他們的感應能力可以超越空間，無論分隔多遠都影響不了他們，是遠距離戀愛的能手。

換句話說，假設A子住在星球A，B子住在星球B，兩個星球之間相距180個天文單位，即使光速亦要一天才能從A星球走到B星球；但當A子在自家換上紅衣，住在B星球的B子卻能瞬時感應，立即穿上藍衣。難道說他們的心靈感應比光速還要快嗎？這是理論不容許的。

在我身處的十年後的未來，物理學家找到現象的原因了；而且沒有違反光速的理論，光仍然是最快能夠傳送訊息的媒體。

相同的例子，宇宙曆一月一日，A子主動換上了紅衣。這時候身處B星球的B子不知道A子穿什麼，於是寫信問A子，並把信交了給宇宙郵差。郵差很快，以光速走了一天到達A星球，把B子寫的信交到A子手上，那天是一月二日。A子讀了信，把自己換了紅衣的事寫在回信裡，然後叫郵差替他送信。正常來看，A子的回信同樣要跑一天，那麼B子收到信的時間應該是一月三日──你有這種想法還是欠缺了想像力。這世界有一種方法，回信的郵差不會比送信跑得更快，卻可以更早地把回信送到B子手上。沒錯，這個郵差並非以光速行走，而是負光速；他們速度一樣，方向相反而已。

現代物理學有個非常重要的概念，叫做對稱性。物理學家相信，越對稱就是越漂亮、越完美，所以我們的物理世界必然充滿對稱性。比如我們的地球和其他星球一樣大約都是球體，即旋轉對稱；人有四肢五官，大致上是左右對稱。每種對稱性都對應新的理論，例如時間平移對稱性就能引申出能量守恆定律，物理學家就是透過不斷發掘各種對稱性去理解我們的世界。

現在我們關心的是時間反演對稱性。在微觀世界裡時間是對稱的，有順時走的粒子，有逆時走的粒子，這樣想會很瘋狂嗎？二十世紀一位偉大的物理學家約翰·惠勒就提出過這樣瘋狂的點子。中學物理也有教的，電子是帶負電荷的基本粒子；後來科學家証實正電子的存在，它是電子的反粒子，帶正電荷。惠勒就想，其實正電子不過就是電子逆時而行罷了，只要把時間軸反轉就變成另一形態的反粒子。後來他與另一位物理大師理察·費曼合作的惠勒-費曼時間對稱定律更具啟發性，直接導致了我們在未來理解量子世界的法則。

沒錯，我們的世界存在著逆時的粒子，或是逆時的波動，我們叫它做超前波。詳細理論我就不在此說明了，我想說的是，在我們的未來，很多科學家不約而同基於這個基礎發明了「時光機」。

我們的時光機無法自由穿越時間，它只能夠把人類的「意識」送回過去。說意識有點不對，但我無法找到更簡單的詞語去解釋給你聽了。總之，十年後的我能夠把我的意識送回十年前，從新體驗一遍歷史。這種操控時間的方法不會引起祖父悖論（因為你最早只能夠把意識送到出世的當刻，而不能穿越到未出世之前，再殺掉你的祖父）；不過，把意識送返過去，還是能夠改變未來，把未來一些存在抹殺掉。

你能夠想像我們的未來是多麼的混亂嗎？假如你快要被人殺死，你便將自己的意識送到前一天，先發制人殺掉對方；前一天的對方知道了，就把意識再送往更前的一天，務求要先一步殺死你。我們的世界變得雜亂無章，過去和未來一直被改寫，甚至我們有時候會覺得，自己不過是一些被佈置在舞台上的角色，按照劇本能隨意快轉或倒帶。這樣我們活著還有什麼意義？

這個世界全部都是由偶然構成。其實就算我們甚至所有生命消失，對於宇宙來說根本沒有影響。宇宙只不過隨機把文字湊起來，剛好拼出莎士比亞的名著──不對，人類沒有那麼高尚，可能只是剛好拼湊出一個連小學生都能寫出的劇本，而我們就照著小學生的劇本演出，有時快轉、有時倒帶、有時又臨時改寫劇本重新演過。

人類漸漸不明白生存的意義，但我們也沒有時間去尋求意義，基於時光機的戰爭已經把世界毀滅得七七八八了。剛才說兩個人互相穿越時間追殺對方只是比喻，真正會發生的是兩個國家、兩個聯盟反覆改寫歷史，直至徹底消滅對方，不容對方回到過去為止。

這個世界已經混亂得無法想像，有時候我還會忘記究竟昨天發生過什麼事；就算記得，我都不肯定記憶中的究竟是夢境還是真實。

還記得外星人的事嗎？那是他們用來愚弄我們，讓我們出醜的把戲，根本沒有外星人存在。但為什麼宇宙這麼大，地球卻這麼孤獨？外星人不是不曾存在過，只是他們最後都滅亡罷了，就像我們現在一樣──大過濾理論──如今人類正處於過濾器的邊緣，隨時都會滅亡。唯一能夠挽救人類的方法，就是回到時光機發明之前，把時間穿越的理論毀了。現在人類文明還不足以駕馭時間，至少我們把時間理論延後一點，也許未來的人類不會重複這樣愚蠢的錯誤。把核彈交給猴子是不智的。

我是被選中的人。十年後的我們認為，所有事情源起於那次大學大虐殺；那七天一定有什麼秘密，迫使政府用那樣極端的方法去屠殺學生隱瞞真相。我是大屠殺的唯一倖存者，只有我能夠把意識傳送到那一天，改變歷史。

筆記本上寫了超過一千條目，也許我已經重複了一千次十年，一萬年的時間依然沒有成功，可是我還不能夠放棄。因為我知道我不是孤單一人。

不知點解諗起寒蟬

刷完首抽後要睇十年劇情先可以重刷

都係係咁loop

防首抽系統

９

「思義……何思義。」

「不、不要過來！」我原地掙扎，周圍黑漆漆的，卻只有白衣少女懸浮半空。外星怪物呢？其他人都去哪了？

「真傷透人心。難得有漂亮的女孩子喚你起床，你卻是見鬼的模樣。你忘記你曾經讚過我漂亮嗎？」

我不斷深呼吸，試圖冷靜下來……對了，我剛才被注射毒針，醒來就躺在這裡，所以這是死後世界嗎？死後……我又死了？

「沒錯，你又死了。」

我無奈回應：「好像每次死後都會見到妳的感覺，其實妳是死神嗎？不過今次看起來妳好像心情挺不錯的。」

白衣少女微笑回答：「沒想到鏡姊會這樣做而已，什麼外星人之類的，真可笑，而你卻信以為真，完全被鏡姊戲弄仍懵然不知。」

「什麼？外星人是假的嗎？」我的記憶慢慢回溯湧現，便追問她：「那麼鏡姊那本日記是故意寫來騙我的？」

「也不能說全部都是假，就是外星人那部分純屬虛構。」

「既然不是外星人，那她能夠自由操縱時間又如何解釋？」

「你仔細想想，能逆轉時間的也不只有鏡姊一人。」

要說另一個奇怪的人的話，第一時間我就想起月鈴。假如她同樣能操蹤時間，假如她來自未來，這樣就能解釋預知夢的事──

白衣少女搶道：「千萬別告訴我那人的身分，她叮囑過要保守秘密對吧？因為身分曝露的話，一切就完了。」

「那麼我究竟是為了什麼原因一直死，又一直在這裡跟妳聊天呢？」

「你有任務在身，至少你應該想阻止第七天發生的大屠殺吧？要阻止軍隊屠殺學生，就必需知道政府下令的原因、知道為何鏡姊能操縱時間、知道那七天究竟有什麼陰謀在蠢蠢欲動。」

「我已經受夠了……如果妳知道不如直接告訴我好嗎？」

少女嘆息回答：「就算是我也並非知道一切真相，就算知道也不能把所有真相告訴你，尤其是你。不過你的拍檔差不多成功了，她應該可以把關鍵的訊息從未來傳送到現在……其實她受苦比你多呢。」

她又在說月鈴的事嗎？未來訊息大概是她手上那本《聖經》。這女生知道的真多，但我卻連她姓名都不知道，舉手投足都是神秘。

「怎麼了？」少女問：「你對我很感興趣嗎？」

「很正常吧，反正妳又這麼漂亮……」

「哦，原來只是因為我漂亮。」少女別了臉，嬌嗔道：「這樣你找鏡姊不就好了？她才是大美人。」

「抱歉、抱歉。」反射神經命令我馬上道歉。

話說回來，聽她一直提起鏡姊，說不定她們二人關係很親密？我記起她自稱是水邊的玻璃石，玻璃跟鏡子也很相似……玻璃……硝子石……啊啊！

「鏡姊的日記！那時候我就覺得奇怪，日記內鏡姊經常自稱『我們』，即是不單只她一人經歷那些事情，還有另一個叫硝玉的在日記出現過幾次。妳是水邊的玻璃石──水硝玉。」

硝玉嫣然一笑，卻又很快收起表情。「至少記起我的名字了呢，這樣或許是時候讓你解鎖命運的下一章。」

原本空無一物的空間彷彿傳來肅穆的合唱聲，襯托著硝玉續道：「事件的關鍵是封鎖前的星期六的清晨，你會在生物實驗室目睹一宗不可思議的殺人事件。但這樣還不夠，若然你無法說出通關密碼，我就會把你的意識強制遣返，並抹掉你的記憶。其實你至少體驗過一次了。」

「通關密碼是？」

「就交給你自由發揮。」硝玉說：「總之你要向我表白。」

「表白？愛情的表白嗎？」周圍的雜音漸響，我要大聲叫喊。

「對。你要拼盡全力愛上我，這樣你才能夠接近事情的真相……」

說到一半，硝玉的聲音被合唱的雜音淹沒，她的影像如鏡中花水中月，逐漸消失於虛幻中……

──是這裡了。

凌晨的生物實驗室寂靜昏暗，只有從窗簾縫隙透來的光，淡泊地灑在「Ｌ」字型的實驗桌上。我被實驗室裡的爭吵聲吸引而來，不知為何，我有預感裡面會發生凶案，而且刺鼻的臭氣像在告訴我應驗了。

我看見實驗桌後有個人影，同時我的腦海浮現出一個指令，像有種無法解釋的力量叫我走上前看，即使本能反應告訴我不應如此。

我確實聽見了自己的呼吸聲，還有另一人的呼吸聲。地板上流著很多很多的血，實驗桌後那人影究竟幹了什麼？我向橫移動，我便看見一個滿身鮮血的少女，淚光點點；連身裙大半都染成朱紅，鮮血沾污了她漂亮的臉。

我應該問她發生什麼事嗎？

──總之你要向我表白。

為什麼呢？完全是不合理的選擇，但彷彿有另一個人控制了我的意志，又或者這就是我的潛意識嗎？反正有時候我們總會做出一些沒有原因的事，我想這才是自由意志的表現。

我對少女說：「在這樣奇怪的場合相遇也算是一場緣份，不知妳是否願意被我照顧，做我的女朋友嗎？」

「啊？」少女愕然。

這時候我才看見，有另一少女滿身血倒在她的腳邊……咦？

「真、真的有人死了！」

而且那個人我認得，說全校最受歡迎也不為過的那個紅鶯鏡！

「醒啦，Karman」

你係美少女

第五章 四百萬年的終點

１

我陷入了一個沒有真實感，卻又是真實存在的狀況當中。眼前是全身染血的少女，外表楚楚可憐，腳邊卻躺著屍體，而這裡竟是大學的實驗室，時間大約凌晨三、四點。

「不用猜了，是我殺死的。」少女盯著我說：「但我不能被他們發現，這樣我會很困擾。所以我只有兩個選擇，一是把你弄消失……」

我瞄看躺血的鏡姊，驚問：「妳想殺死我？」

少女沒有感情地反問：「這也是一種選擇，又沒有違反物理法則，告訴我為何不可？」

「沒有違反物理定律，但犯了法啊？我是活生生的人，未來還有很多事情要做，還有很多願望想實現，妳就這樣殺人當然不好。」

少女聽得有點莫名，又反問：「但你肯定自己這二十年不是混混噩噩虛度光陰嗎？你敢說自己有負過責任要活出人生意義嗎？沒有的話死了又有什麼所謂。」

「等、等一下！」我反駁：「明明妳想殺我，怎麼變成妳在說教，說得我根本該死那樣？」

「也許你的潛意識也是如此認為。」漆黑中，少女的手指朝向地上的刀，說：「現在你幻想自己獨處一室，面前就有這麼一把刀；你知道這把刀只要輕輕插進你的喉嚨、橫刀一割，你的肌肉和血管就會被刀鋒切斷，鮮血淋漓，當場斃命。你靠近那血淋淋的刀看，很近、很近，相距不足五厘米，連刀刃的紋理也能見到。這時候你會感到恐懼嗎？

恐懼的話，究竟恐懼什麼？明明刀沒有自由意志，它不會舉起自己插死你，但你依然恐懼會被這把刀割破喉嚨，即使房間只有你一人。換言之你真正恐懼的是自己，你害怕自己真的會拿起面前的刀插穿喉嚨，說不定你本身也有想過自己死了的話會對世界比較好。」

「怎、怎麼可能？為什麼我要忽然拿刀殺死自己！」

「就像你忽然跟我表白一樣沒有原因。而且像你這樣會對女生亂說話的男人，看見桌上有把剪刀，說不定你有幻想過用剪刀把那話兒剪掉免得傷害女生。」

這女生絕對是詭辯的玄人。人對利器很自然會產生恐懼，尤其是剛好路過碰見有女生殺了人的時候……雖然，坦白說我也沒看見她下手殺人的一刻就是。

我問：「那個……她人真是妳殺的？有原因嗎？」

她沒有開口，突然就有無數光源從室內躍起：少女頭上方塊的頭飾放出螢光，臉上反射的光源則來自她旁邊的屍體，還有磷光包圍四周，光點抹去了刀上的血跡，地板那灘血也化成灰塵飛揚，最終所有光點形成了一個旋渦升上天花板後消失了。待我回過神來，所有血跡、屍體，統統不見了……

「鏡、鏡姊呢？連妳的衣服也都漂白了？掩眼法嗎？」

少女輕拍裙擺站起，淡然說：「這是量子退相干現象，我把事情當作沒有發生──」但語未畢，少女突然仆倒，抓住實驗桌邊跪下。

「喂！怎麼了？妳看起來很辛苦耶？」

少女皺著眉、斷斷續續說：「你見到、我頭上的髮飾嗎？」

我搖頭。那個白色小方塊，我記得，但隨著光點飛舞後就沒有插在她頭上了。

少女好像呼吸困難。「不好了……沒有那個的話我會消失……你可以幫一下女朋友把那白色方塊找回來……嗎？應該不會丟很遠……」

她表情真的很痛苦，不像在開玩笑。我連忙拿出電話照明，趴在地上仔細找，終於找到她要的頭飾，這時候少女不知為何已經躺在地上沒有反應；她滿身大汗，我用電話燈照在她的胸口，原本清涼的連身裙顯得有點透明……該死的，我在想什麼？

我把頭飾夾在她的側髮，她便喘過氣來，面色才好了些。

「還不足夠，」少女說：「那些人要來了，你可以把我抱走嗎？」

「抱、抱走？要抱到哪裡？」

「隨你喜歡……」說完，少女就昏倒過去。

確實有很多腳步邊從走廊傳來，我沒有理會那些是什麼人，只管抱著這神秘的女生逃跑。十數分鐘後，我把這名神秘少女搬到我們的基地──AB612號課室。

「你這小子，哪裡撿屍撿到這麼漂亮的？」開門李白看見劈頭就問。

撿屍嗎？但我不是在酒吧撿，而是生物實驗室；而且說是屍，這女生其實是殺人犯才對。

「剛好在走廊碰見她暈倒，我就把她搬過來而已。」我隨便編個理由跟李白和馬克思解釋。

馬克思搭話：「這裡又不是診所，帶她來這裡不會補血。」

「說起來她面色蒼白，還好呼吸正常，貧血可能只是女生不方便的日子，應該讓她休息下就好。」

李白看見我手上還有個女裝手袋，問：「這是她的東西？裡面可能有身分資料，或者電話，試試看能否聯絡到她的朋友。」

我亦同意。便翻看手袋，裡面沒有手提電話，倒是有個錢包，找到張學生證。這神秘女生叫水硝玉……好像是哪裡聽過的名字，但水姓這麼少見我應該不會忘記才對。我認識姓水的就只有大學裡一個很有名的教授，她之前因為編輯人類嬰兒基因鬧出很大新聞，傳聞因為這樣才逃來香港教書。

「我想起一個傳聞。」李白說：「你也聽過生物系的水教授吧？聽說她除了紅鶯鏡大小姐這位親女兒之外，還有一個私生女。」

假若是真，那這神秘少女剛才是親手殺死掉自己的親姊妹嗎？明明是殺人犯，不知為何我好像被她吸引了。

聽日星期日，星期一繼續先啱

CLS故隔兩三日就超展開

腦筋運動故

今日買咗崩堤之夏，要唔要用腦睇

多謝支持
話晒都係推理小說，可以推理一下

儲咗幾日文都好快睇曬

加速唔到了
我發覺寫戰鬥可以吹到好多字，寫靜態好難呃字數

蘇哥啲戰鬥通常我都係飛住睇

蘇哥既英姿

主要係班女打，蘇哥負責收割戰利品

無問題，會肯等嘅

本王畀你講多次

２

不知今天是什麼日子，總之我連續被兩個奇怪的女生纏上了，好像前世欠了她們似的。早上時收到姨母的短訊，拜託我照顧表妹兩天。這個表妹也很奇特，一見面就拿出一本又厚又古舊的皮革書問我是什麼。我隨便答她聖經，她就無言點頭，好像十分滿意。

「──水同學，妳平日都喜歡做什麼？感覺妳會喜歡看小說呢。」

甫回實驗室，便見李白站在水硝玉身邊侃侃而談，相反水硝玉面不改容，一副撲克臉，與眉飛色舞的李白形成強烈對比。李白可是連我回來都好像沒注意到，反而一直埋首電腦的馬克思就有跟我打招呼。

「我們親愛的Karman又到哪裡撿了個女生回來？」

「咦？Karman回來了啊。」此時李白才望了過來，但注意力又放在我旁邊的女孩，問：「這小妮子真可愛，你真有女人緣啊。」

水硝玉忽然盯著我，問：「這女孩子是你的妹妹？」

「親戚的女兒，算是我表妹吧。」我輕拍月鈴的頭答：「姨母拜託我照顧她兩個白天，夜晚姨母會接她回家，麻煩這裡要變日間托兒所了。」

「才不是小孩子。」不高興的月鈴推開了我的手。

「原來是表妹。」

水硝玉站了起來，準備離開。李白便追問她：「咦？妳沒有感到不適了嗎？不再休息多一會？」

「不必。我本來只想親口跟這男生道謝，感謝之後我就不便久留。」

「水同學──」李白一再挽留失敗，反正水硝玉應該是個又固執又奇怪的女生，偏偏就是這種神秘感令人十分在意。

其實我也有很多事情想問她，於是回頭開門走出走廊──卻有刺耳聲音襲來、黑影撲面，凶光迸發嚇得我大叫一聲！我連忙格開那黑影，才發覺剛才襲擊我的竟是一隻松鼠狗。

「雪梅，別麻煩到人家。」

再看地上的松鼠狗，毛茸茸的白毛夾雜著橘紅色，或許就是牠名字的意境吧。那隻叫雪梅的松鼠狗小跳步的跑回水硝玉腳邊，十分聽話。但為什麼能把寵物帶回校園了？我來不及問，水硝玉來去如風就跟她的寵物犬一同消失了。

「真是嚇了一跳，怎麼她的狗會來襲擊我。」

「真是可愛……我也想被小狗撲過來襲擊呢……」月鈴盯著走廊盡頭，自言自語。

「話說回來水同學真是充滿神秘。」李白過來搭話：「自問大學裡面的同學我幾乎都有見過，不敢說全部認得，但至少像水同學那樣的女生應該不會忘記才對。而且看學生證她又不是新生，怎麼會沒印象呢。」

「或者她不想被其他人認識吧。」

李白詭異笑著問我：「還有一件奇怪的事。早上水同學醒來之後我問過她很多問題，她回答總是不超過三字：哦、嗯、謝謝、不要緊。唯獨是你回來之後，她才能說出整句句子。你和她之間有發生什麼事嗎？」

「我也不知道。」我心想，總不能告訴你她殺過人吧。或者這亦是水硝玉刻意避開他人的原因。

「──不要碰那電腦。」

「欸？人家才沒有碰。」

回到實驗室，馬克思跟月鈴簡單解說了房內的東西，尤其是那部電腦。李白又搭話：「那是紅鶯鏡大小姐委託我們幫忙的，不知在計算什麼東西已經開很久了，我還等著賣她人情呢。」

「運用電腦計算輔助證明。」月鈴拋出難以理解的話：「說不定那模擬運算已經完成，就是你們不碰它才不知道。」

「妳又怎會知道大人在做什麼──」馬克思屁股沒有離開坐椅，踢幾步移近電腦，打開螢幕，驚道：「還真的彈出了完成的視窗，妳是預言家嗎？」

「預感而已。因為看見你們呆頭呆腦的就會這樣想。」

「真是十分嚴格的小妮子。」李白苦笑，拿出手提電話說：「我通知一下大小姐，叫她來驗貨……但電話打不通，奇怪了。」

該不會鏡姊真的死了？究竟凌晨在生物實驗室看的那幕是現實還是幻覺？怎可能有人死了又突然消失，如果李白能立即找到鏡姊那所有謎團就能解開──可惜到最後還是沒有人聽電話，李白只好留信息給鏡姊等她回覆。

真是不好的預感，我對大家說：「突然想起有些事要做，我出去一下。」

月鈴則無言拉著我的手腕，看來她也像那隻松鼠狗一樣要纏著我了。沒差，帶她去看看也行，反正又不是要跟她說我們去參觀凶案現場。

轉眼來到實驗室門前，但推門瞬間還是感到壓力，如果裡面果真有屍體的話我要如何解釋？

「有青草味。」月鈴在門外大力吸氣，說：「裡面一定種了很多盆栽。」

對了，完全沒有腥味，於是我放心開門，見實驗室內空無一人，卻擺放了很多植物盆栽在曬太陽。生物實驗室的窗戶朝東，早上陽光充沛，葉面水珠像翡翠般閃耀。

月鈴高興地說：「嘩，那個照顧植物的人一定很細心。看樣子應該才剛好澆完花，可惜見不到真人，不知盆栽的主人是誰呢。」

我想起了，凌晨時那些盆栽沒有放在檯上曬太陽，更沒有人澆水。而我聽說實驗室一向是水教授和紅鸞鏡打理的，這不就證明鏡姊沒有死而且還在照顧植物嗎。我真是白痴，看看地上完全沒有血跡，昨晚一定是作夢罷了，怎會有人死！

「咦？」月鈴突然又跑到一角，撿起青綠色的東西好奇說：「有顆耳環丟在這兒，這也是盆栽的主人的吧？」

這耳環對我很重要，沒有它的話這個世界會……

我腦海突然浮起這麼一句話，好像最近也聽過類似的；最近記憶越來越曖昧，十分奇怪，但當時我沒有在意。

每次重開都重置地圖

重刷左千幾次，好難先中 ssr

３

第二天的黃昏，月鈴不想待在實驗室，就把我拉到校內草坪說呼吸新鮮空氣……雖然我又不是花花草草，用不著曬太陽進行光合作用。

「妳想回家嗎？再忍一下就好，妳媽媽應該不會OT太晚。」

「不，暫時無法回家了。」嬌小的她突然說起深奧的話來。「何思義，把你帶來這兒是有原因的，因為這裡要發生大事。你聽見頻繁的警笛聲嗎？這個時間我想已經有大批警察包圍了學校。」

「他們沒讀過書想參觀大學？」

「才不是。」月鈴凝重說：「這所大學藏著一個關乎全人類的秘密，迫使政府不得不把校園封鎖，他們想獨佔那個秘密。你現在不相信也沒關係，但你內心一定還殘留著零碎的記憶，慢慢你就會想起自己的任務。放心吧，今次我已經準備妥當，再不會一個人亂衝亂撞；一個人不行，到時候我要你的幫忙，或者需要更多人幫忙……因為一個人的話注定失敗。」

雖然月鈴像在胡言亂語，但她有件事說得對：我的記憶確實越來越不可靠了。

之後的事情也不用多說，一切依照月鈴的劇本發展，政府在翌日宣佈封鎖大學七天。因此我相信月鈴來自未來。

星期一的早上，月鈴又帶我來草坪看熱鬧。學生包圍著校方要求解釋，在場亦有穿保護衣的警察戒備，氣氛緊張。這時候我在想，假如鏡姊在的話就不會這樣混亂了。可惜李白還是沒有收到鏡姊的回覆。說到鏡姊，我又想起那個神秘少女；自從那一晚的相遇，她在我腦海裡始終揮之不去。

「狗狗！」月鈴問：「你有聽見狗吠聲嗎？」

果然，遠處有白衣少女在遛狗。說起那人，那人就出現了，這大概就是榮格所說的共時性；共時性的意思是沒有因果關係卻又同時發生的事件，是有意義的巧合，正如數據分析有個有趣的案例，說買啤酒的人很多時會一併買尿布，兩者沒有因果關係卻是有意義的。

「不要亂跑。」水硝玉看見我，便道：「不是在說你，我在跟雪梅說。」

「那個……水同學早晨。」

「早晨。」她禮貌點頭後又蹲下跟她的松鼠狗玩耍，沒有表情的那種。

我唯有隨便找個話題聊。「學校要封鎖七天呢，那個，雪梅會不習慣嗎？」

「雪梅一直住在大學裡所以沒有問題。」

一直都是嗎？但我之前從沒見過有人遛狗，那狗之前都在哪裡？

「──只有這個問題嗎？」水琑玉站起來問。

「妳好像不喜歡我在這裡？如果是因為見面那晚我說了不該說的話，我願意道歉，其實我也不是那樣輕佻的人，呵呵。」

「不是。我是問你還有其他問題嗎？我不想打擾你和你的表妹。」

我看看月鈴，但她根本沒有理會我，而是搶了那松鼠狗來玩。算了，這兩年我都沒有見過水硝玉和她的小狗，現在有機會碰面，不問她重點可能以後沒有機會。

「話說妳有見過紅鸞鏡、鏡姊嗎？」

水硝玉稍為猶疑，按著眉頭反問：「我不知道你是否值得信頼，無法回答，除非你答應我一件事。」

「嘛……只要不是壞事我盡量答應。」

「是好事。」水硝玉望著小狗嘆息，說：「我身體不好，不能每天都帶雪梅散步。如果你答應我每天早上七點都帶牠散步，我就相信你是好人。」

「怎麼嘛，原來只是遛狗，當然沒有問題。」雖然要早些起床，我就當順便帶月鈴散步好了。

不過我看不出水硝玉是高興還是不高興，她聽畢只是問：「為什麼你要找鏡姊？」

於是我把實驗室電腦的事告訴她，她便鎖著眉頭反問：「可以給我看一下那部電腦嗎？」

「欸？之前我有求於妳就要先辦一件事，現在我該要妳做什麼好呢？」

「你不是要我做你的女朋友嗎？我已經答應了。」

她唐突的告白反而令我不知所措。我問：「究竟妳知不知道男女朋友的意思？」

「就是一起吃飯、一起看書、一起做研究、一起聊天。」

「嗯……還有一起親熱、一起繁殖後代？」

水硝玉冷靜反問：「繁殖後代不是夫妻才要做的事嗎？我雖然沒怎交朋友，但也不會被你騙倒。」

「何思義腦袋真髒。」月鈴在旁自言自語。

水硝玉續道：「總之你答應我每天準時陪雪梅散步的話，我就陪你聊天。」

我也沒好氣。「好啦，那現在我帶妳去看看那電腦。」

半小時後，長駐在實驗室的馬克思看見我們，很驚訝我每天都帶人回來，今天還多帶一頭狗。雪梅就交給月鈴照顧，水硝玉則一言不發坐在電腦前，表情十分認真。

直到傍晚，水硝玉才輕描淡寫說：「難怪政府要封鎖大學，這是其中一個原因。」

──這所大學藏著一個關乎全人類的秘密。我想起月鈴的話，難道秘密就是指這個？

馬克思好奇問：「那電腦是什麼回事，可以弄得整所大學被封？」

「是關於時光倒流的計算，嗯，理論上可行。」水硝玉看我們不相信，便解釋說：「沒有很特別，就像中學物理課的問題；假設有個網球自由落體，而你知道地心吸力的加速度和現在球的速度與位置，要計算它一秒前的狀態也十分簡單。太複雜的我不解釋，只要這樣理解就可以。」

「那電腦有論文之類的嗎？為什麼妳會知道紅鸞鏡這個研究的意圖？」

水硝玉答：「鏡姊她才看不懂這些數式，這研究本來就是要給我看的。」

說起來她跟我一樣，叫鏡姊做鏡姊，而且私底下還認識的樣子。我問她：「妳果然是鏡姊的……妹妹？」

「畢竟我是水教授的私生女……才怪。相信那些謠言的人是猴子。」

此時馬克思插話。「簡單來說就是關於時間旅行的陰謀論。令我在意的是，同時還有另一個陰謀論在發酵，關於病毒的。Karman，你看看我們討論版，有人匿名舉報病毒的秘密，約我們出來見面。」

「已經太遲了。」水硝玉說：「假如他真的知道病毒的秘密，他現在已經是個死人，他們才不會留活口。」

「啊？」我不懂反應。

「我不習慣說太多，你自己體驗一次看看。」她伸手碰我的額頭，我的腦海傳來一道聲音：「給你三十分鐘體驗過去，去吧。」

我就好像靈魂出竅那樣，不由自主退後數步；眼前事物相對遠離著我，連聲音也越來越遠，整個世界都不太一樣了。

又解鎖新技能

不嬲每個女角對應一種技能

無出故啫，一直都有上嚟睇故

仲唔快d出故

４

天旋地轉，頭昏腦脹，該死的。「水同學妳對我做了什麼？」但我的喊聲變成雜音隱沒消失，沒有人聽見我在說話；然後最讓我吃驚的是，我竟看見另一個自己正坐在椅上，跟水硝玉和馬克思有說有笑！莫非我真的靈魂出竅，被水硝玉不知怎的弄死了？

這也不對。死後靈魂出竅的話應該是會見到自己的屍體，怎會見到自己跟別人聊天。那月鈴呢？月鈴就跟松鼠狗在玩耍，松鼠狗在原地轉圈……可是很奇怪，那隻狗在倒後走，牠被月鈴調教了？

說起來，馬克思說話的雜聲好像電影倒帶的聲音……或者說整個畫面都在倒播。我連忙跑近電腦看右下角的時鐘，顯示著25分──再跳成24分。時間正在倒流！

水硝玉說給我三十分鐘體驗過去就是這個意思嗎？她可真是個女巫！我不知道她怎樣辦到，但太神奇了。我正在靈魂出竅，而我的靈魂正在體驗時光倒流！我伸手察看，果然只是靈魂沒有肉身，看不見自己的手，亦不能碰觸周圍的東西；別人亦看不到我，我變成幽靈了。現在的我，太概飄入女子更衣室也不會被抓──

好像有視線穿過這邊，我看水硝玉好像厲目盯了我一眼，不知是我多心還是虛心了；總之時間只有三十分鐘，可能已經過了好幾分鐘，我要去那個聲稱要告密病毒的人那裡看看。

於是我穿過實驗室的門離開，在GH翼繞了一圈，便發現有幾個大學保安正在巡房，都在倒後走，挺有趣的。

我想到了，要在晚上周圍走，又要對方放下戒心的話，大學保安的制服大概是最好的掩飾。他們從樓梯方向倒後走，反過來想，就是剛剛完事往樓梯離去。換言之跟蹤他們就知道他們剛才做過什麼！

尾隨其後，那些保安員倒後走到一間課室門前，門便自動打開了。其中二人站在門外把風，另外兩人則走進課室；我往內一看，地上已經躺著一具血肉模糊的學生屍體。

屍體眼睛睜得很大，面容扭曲，究竟他在死前看見什麼可怕的光境？餐刀依照插在他的喉嚨，他的舌頭垂下，嘴角流著混有血水的唾液；不只是頭部和脖子，他全身都是傷口，一條一條疤痕連衣服都割破，實在慘不忍睹。

正當我快要看不下去的時候，突然屍體抽搐，四肢痙攣像波浪一樣扭動！就像屍變，他右手握著餐刀猛插自己，不斷大叫，再把餐刀拔出，一灘血湧進他的脖子然後傷口頓時消失。對，一切都在倒帶，我正在倒轉看他自殺的經過。

接著他用刀把內臟之類塞進肚內，血花四濺，最後他竟像僵屍般彈起！只見他握著刀不斷驚叫，全身發抖，眼睛快要跌出來那樣。他是突然失去理性才用餐刀自殘。

但他當然不可能是自殺，不然那些大學保安走來做什麼？時間繼續倒流，那學生突然跌進保安手中，被保安制伏。其中一名保安拿出針筒在學生的手臂上扎了一針，然後那學生就回復正常──當然倒轉來看的話事實正好相反，但看到這裡，那些保安就斯然離開課室，該學生就安靜坐回座位玩電話，我看保安已經完事了。

我決定繼續跟蹤那些保安，他們倒後走著，乘電梯離開了教學大樓，一直往門口方向離開。我看見門外停著一架廂型車，車窗全黑加上夜晚環境昏暗，我完全看不到車裡面；但車旁站著的人我認得他，他是我學科的講師Nicholas，那個討厭的人。我馬上追出去──砰！卻像碰到無形的牆壁，我卡在門口無法繼續往前走，好像學校有什麼結界一般……

「咳！咳！」我突然被水嗆到了。耳邊充斥人聲，十分吵耳；四周亦很明亮，當我回神過來驚筧自己身處飯堂之中。

月鈴說：「就叫你吃飯時不要說話，你才是小孩子呢。」

「什、什麼？為什麼我會在這裡？」

同桌的馬克思答：「什麼為什麼？又是你說要來這飯堂吃的。」

是我提議的？

水硝玉亦在旁邊，她說：「剛才我們去五樓看，但那裡發生命案已經被警察封鎖，唯有先去吃飯，吃飽才有氣力繼續思考。」

我有說過這些話？不對，什麼警察封鎖我都沒看過。

水硝玉問：「沒有記憶嗎？這也正常，因為你剛才花了半小時體驗過去，同樣地現實亦過了半個小時，所以我們已經離開了實驗室，正在吃晚飯。」

我驚問：「怎麼可能？妳說的我完全沒有印象，根本沒有發生過。」

「看看你眼前的咖哩飯不都已經吃過幾口了嗎？還會假的？」

「好詭異……我明明沒有點菜，這是誰點的？」

「當然是你。即使你正在體驗過去，對於我們來說時間同樣在流動，何思義亦同樣在活動。他去了五樓看封鎖現場，然後來到飯堂，按照記憶的喜好點了咖哩飯，然後被水嗆到。」

我還是難以接受。「妳是說，就算我的靈魂不在，我的肉身還是跟平常沒有分別，一樣會說話，一樣會吃飯，一樣會做決定？」

靈魂調查，肉體屌女
完美嘅生活

水硝玉答：「自古以來心物問題一直都困擾著科學家和哲學家。我們普遍相信人類由肉體和靈魂兩部分組成：人的死即是肉身的死，靈魂卻是不朽，可能會輪迴，可能會上天國，這是最普遍的心物二元論。不過說到底，靈魂都是無法用科學證明，可以歸類為超乎常理的東西，用純粹科學角度來看人類就只有肉身，沒有所謂靈魂，這叫做唯物的一元論。要理解你剛才的現象，還是二元論比較容易說明。」

馬克思和月鈴都沒有插話，只是聽水硝玉繼續解說。所謂心物二元論也有好幾種，其中一種叫身心交互作用論，認為肉身和心靈會相互作用；例如肉身的手碰觸到火，皮膚感到灼熱就會向神經傳送訊息，於是人的靈魂感到灼痛就回覆訊息，命令肉身的手離開。這種說法跟一些心理學的理論相乎，例如我們認為人覺得快樂所以會笑，其實相反亦可；常笑的人會感到快樂，這可能就是心靈與肉身的相互作用。

水硝玉說：「還有一些說法，靈魂與肉身不會作任何互動，至少靈魂不是物質無法用物理方式控制肉身。用相同例子說明，肉身碰觸到火感到灼熱然後縮手這個過程純粹是物理作用；當中可能會有靈魂感到灼痛，但跟肉身的行為沒有因果關係，不過是同時出現的兩件獨立事件。所以你剛才所體驗的大概就是這一種，靈魂跟肉身獨立存在，互相沒有影響；因此當你的靈魂離開肉身，肉身依然按照物理法則，存取記憶、歸納你的喜好，可能再擲骰子亂數決定你想吃咖哩飯。簡單來說，你當自己夢遊就好。夢遊的人一樣沒有意識，但有些甚至會開車沒有發生意。」

這樣想的話，人的肉身可能是自動駕駛的汽車，就算夢遊沒有人類操作亦能在馬路行駛，同時人的靈魂又可以充當司機駕馭汽車。我有如此感覺，反正我的呼吸、心跳也不是由我自己控制，一想到這裡好像有另一套系統控制我的身體似的，有點可怕。會不會有一天，那個系統會控制我的身體，像那個學生一樣把自己殺死？

「那個……打斷你們不好意思，」馬克思問：「Karman你剛才靈魂出竅，而且回到過去了？」

我觀察四周，再壓低聲量答：「我回到過去，還看見有人殺死了一名學生……」

無靈魂，屌完都唔知

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

咁就要睇肉體同靈魂有冇互動，如果有，靈魂就可以一路爽一路查

咁似 we connect 嗰隻情趣 app

npc對主角嘅互動有反應

５

星期二，天剛亮起，我就被實驗室門外的狗吵醒了。雖然月鈴跟松鼠狗一樣又早起又精神，無奈我答應過水硝玉要親自替她遛狗，只好去廁所洗個臉然後帶「他們」圍著大學繞幾個圈。

因為昨晚命案，今早校內保安明顯增強，反而讓我有點提防。不過月鈴經歷過昨晚的事，又聽過水硝玉一大堆理論好像都沒什麼動搖，還是照常逗著小狗玩。相反偶爾有學生在校內散步，他們臉上都帶點不安，氣氛好像還會傳染一樣，我想這是不好的狀況。

「汪汪！」

看見樹蔭下的水硝玉，松鼠狗便跑了上去，急不及待回到主人身邊。

「早晨。」水硝玉說：「謝謝兩位照顧雪梅。」

我答：「不客氣啦，雪梅其實也很乖。第一次見面被牠襲擊那時我有點怕，但現在牠好像接受我了。」

「那是因為我接受了你。」她說：「暫時我相信你們是好人，那麼我們可以繼續昨天的話題。」

我小聲問：「時光倒流、還有殺人的事嗎？」

「是，不過在此之前，」水硝玉望向月鈴，問：「這裡只有我們三人，妳應該有很多事情要坦白才對。」

月鈴神色慌張應道：「咦？我嗎？」

「現在才扮無辜已經太晚了，跟雪梅玩可不是免費的。妳是來自未來的孩子對吧？」

月鈴立刻盯著我，但我才沒有告訴水硝玉什麼。

「無需懷疑何思義，妳自己本身就不像十二歲的孩子，聽見昨晚的事仍能夠處變不驚。而且我聽馬克思說，是妳先發現電腦運算結果的吧？雖然最初我以為何思義是時空犯人，但看他昨天對時光倒流的反應，他應該是不知情才對。那麼一直待在他身邊的妳就最可疑……噢，請不要用這樣的眼神望著我，我對妳沒有惡意。」

我才發現月鈴全身繃緊的盯著水硝玉，生氣質問她：「現在輪到我不知道妳是否好人了。」

水硝玉答：「要是我想殺妳的話，我可以立即逆轉時間，在妳沒有防備之前下手。妳聰穎過人，一定也明白這邏輯。」

我試圖讓二人冷靜。「怎麼突然喊打喊殺啦？依我看妳們都不是壞人，只不過大家都有難言之隱，現在我們開心見誠、慢慢談就好。」

月鈴舉手說：「我先問！妳是不是水教授那邊的人？」

「秘密。」

「嗚！不是要坦白的嗎？」

「每個人也有自己的秘密，完全坦白是不可能的，這樣每個人才算獨一無二。」水硝玉說：「但我可以向你保證，我跟妳的目的一致，同樣希望能夠阻止星期天的屠殺。」

月鈴訝異。「妳連屠殺的事情也知道？」

「我是從星期日回來的，稍為體驗過五天後的未來，那是個可怕的光景。妳呢？妳是從哪個未來回到現在的？」

「十年後。」

水硝玉掩嘴嘆道：「這有點令人意外，不，如果根據那個計算理論，十年後的技術確實能夠做到大尺度的時間逆行……可是怎樣能夠把十年間累積起來的龐大記憶一併帶回過去？這在計算上無法辦到。」

「我沒有十年後的記憶，但我小時候就用紙筆每天紀錄未來的事。」

「原來是螞蟻搬家，這樣閉曲時空也能夠解釋到，妳肯定已經輪迴了很多遍，也難怪策劃屠殺的人千方百計想找到妳甚至要殺死妳這個時空犯人。」

咦？有人想殺死月鈴？但她反而毫不驚訝，答：「他們才是罪犯。我們之間只有兩個結局，一是我被那些人殺死，一是我們打贏那些人，若然無法分出勝負就會回到過去，重新輪迴一次。這是我的《聖經》的話。」

月鈴拿出那本皮革書，翻開裡面，續道：「不過《聖經》裡面有些奇怪的東西我看不明白，就是這些分散塗黑的長方形格，好像MC答題紙那樣。」

「但這不是妳寫的嗎？」

「就算是人家寫也不一定知道內容啊，寫《聖經》就好像天啟之類的。」

水硝玉說：「其實月鈴妹已經很努力了。現在該輪到我們出手。敵人正如何思義你昨天所見，就連校方都有參與殺人，是天大的陰謀，你沒親眼看的話肯定不會相信吧？」

所以她昨晚才特意讓我體驗過去。我問：「那為什麼大學要殺死學生，還要在封鎖的第七天屠殺全部人？」

「這一點我也不清楚。病毒、操作時間的演算、來自未來的月鈴，我認為所有事情都與屠殺有關；正是所有事情交織在一起，才會導致最後的慘劇。」水硝玉續道：「業力不可思議，強大的業力扭曲了因果的空間。如今我們正處於一個閉曲的時空當中，當中因為大屠殺的事件就如黑洞一樣，把幾乎全部人的命運都吸到裡面，無法逃逸，只有少數人能避過閉曲時空。」

我不禁問：「我也是大屠殺中死去的其中一人？」

「你現在不用想這個。就算我能看見未來，但我從不相信命運；我的目的就是要打破閉曲時空，讓所有人活著離開。」

月鈴悲傷說：「可惜今晚會再多兩名學生無法活著離開星期二的這個時空。」

「沒錯。那對男女其實是鏡姊的同學，是鏡姊把病毒的陰謀論告訴他們，但他們根本不知道內幕，只是白死。不過我們可以選擇救下那對情侶，並反過來利用那兩位同學來抓住那些人來問清楚。」

我問水硝玉：「妳有什麼計劃？」

「由我們來扮演被盯上的那對情侶好嗎？」

「對手可是殺人集團，妳卻建議我們用自己做餌來釣大魚？」我笑道：「這真是刺激，好像英雄故事，山上有妖怪威脅村民獻祭少女，勇者就假裝少女上山討伐妖怪。我哪有拒絕之理。」

扮情侶上床

逆轉時間無限loop

６

午飯過後，一對男女同學回到課室，卻被我們四人捷足先登，我還找了馬克思來多個照應。我沒有告訴馬克思關於月鈴的背景，只是說校方又要殺人，他就覺得要親自看看。至於現在，兩名預定的遇害人出現在我們面前，顯得有點驚惶。

男生問：「你們是誰？這裡是我的隔離房間，已經睡了好幾天，你們摸錯地方了？」

水硝玉反問：「病毒是政府的陰謀──告訴你這個的人已經失蹤了好幾天，如果你們不想變成失蹤人口就跟我們合作。」

男生深呼吸後回答：「如果不答應，你們就會殺死我和Bella嗎？」

那位叫Bella的向男生抱怨：「就說不要跟政府作對，我們普通人死了都沒人知道，你逞什麼英雄，安份守己不好嗎？」

男生有點內疚，便向水硝玉求請：「我自己有覺悟了，可是我女朋友是無辜的，你看她怕得要死就放過她好嗎？」

「不行。」水硝玉淡然應道：「不知有什麼誤會，我是來幫助你們的。先跟我的同伴離開吧，若然留到晚上你們真的會被殺。」

我補充說：「我們打聽到有人要對你們不利，你們單獨留在課室會很危險，不如跟我的朋友去圖書館迴避一下，有其他同學在場他們也許不敢亂來。」

Andy半信半疑，問：「你們是誰？」

「專門搗亂學校秩序的秘密組織。」

他打量著我們，又看月鈴一眼；有個小女孩在場好像能夠增加說服力，大家都不相信這女孩會是壞人吧？於是我把假髮交給Andy和Bella換裝，然後他們就隨馬克思和月鈴離開課室，剩我和水硝玉留守。

距離那些學校保安殺人還有好幾小時，我們事前準備了些偷拍器材放置在課室內外，好讓馬克思在圖書館遠端支援。始終對手可是會殺人的暴力集團，這邊也得準備武器旁身，還有把美術刀和汽槍藏到課室每個角落，加上陷阱，務求要在課室伏擊那些神秘人，奪去他們用來殺人的針筒。水硝玉說那應該是一種生化武器。

「剛才那男生沒有請求我放過他，反而只求我放過他的女朋友，你覺得奇怪嗎？」水硝玉唐突問我。

「有什麼奇怪？」我反問。

「每個人都應該為自己而活，只有自己能夠承擔自己的責任，那個男生為什麼、又有什麼資格承擔那女生的責任，甚至願意犧牲自己來保護那女生？」

「嘛……愛上對方的話就不會計較什麼吧。」

「愛情。」水硝玉問：「話說你喜歡我的什麼？」

這是女生最麻煩的問題耶。

「我喜歡妳，因為妳是水硝玉。」

「這樣喔。」水硝玉靜默半晌，說：「我們都相信事物有其本質，正如柏拉圖所說的理型。一個蘋果擁有蘋果的本質，就算蘋果腐爛發臭，蘋果還是蘋果，不會變成草莓。死物尚且如此，假如人類有靈魂的話，肉身也許是靈魂的投影罷了。」

漫漫長夜，我在課室佈置陷阱，水硝玉則自言自語。她的聲音很漂亮，如果平日講課也是這樣就不會睡著了。她舉例說：假設有位女生，她小時候受父母虐待，遍體鱗傷，可是沒有傷害到她純潔的心靈；女生反而因為自己的痛苦變得更會關懷身邊的人，長大後不只心地善良、亦長得美麗；她的本質吸引了一位男生，他愛上了她，愛上了她這個人。

但有一天，女生失去了所有記憶。一直折磨她的童年創傷消失了，她沒有了那種多愁善感，反而因為外表漂亮有很多男性對她傾慕、照顧她，使她養成了高傲的個性；踏入成人社會、爾虞我詐，她利用自己的美色不擇手段消滅對手爬到上流社會，這樣那位男生依然能愛著她嗎？

水硝玉說：「那位少女依然是同一個人，不同的只有記憶，記憶只不過是外在的東西，而少女的本質應該是永恆不變。如果你相信你喜歡的是少女的本質，那麼你喜歡心地善良的她的同時，亦應該要喜歡心狠手辣的她，但這明顯是不合理的。因為按照相同邏輯，即使對方變心、出軌、甚至暴力打你，這都不能改變對方的本質，你都應該繼續愛那個變壞的蘋果。

「存在主義的哲學家波娃曾經說過，我們並非生而為女人，我們是成為了女人。何思義你也是一樣，你並非生而為何思義，是後天的經歷以及各種外在因素塑造了現在何思義這個人，而且將來你亦一定會繼續變化；何思義這個人本身就是不停地變化，要從不斷變化的對象當中尋找永恆不變、至死不渝的愛情是不理性、自相矛盾的。」

我回應：「好像聽說過生物角度的解說，說女生因為會懷孕，懷孕期間需要依賴，生小孩後亦需要人照顧，因此女性要求男性對自己專一是天性使然、天經地義。」

「這樣沒生小孩的話就不需要專一，那愛情的本質是什麼？果然只是一時的衝動。」

「妳說得對，永恆不變的愛根本不存在，任何合約也不可能沒有期限。不過我們可以每天都交換承諾，慢慢累積我們的愛，用細水流長取代虛幻的永恆，從戀人的關係變成家人的關係。所以要建立親情，建立家庭、生兒育女還是很重要吧。」

水硝玉好奇問：「為何每當談論愛情，你都會有扯到生小孩的傾向呢？你的表妹可是在圖書館看著我們。」

「這可能就是我真正的本質吧，嘿。」我說：「我不理會存在先於本質抑或本質先於存在，不理會任何理論；要是妳有危險，我都很樂意用自己的性命來保護妳。人類本身就不是上帝，無需十全十美，偶爾也要做一些不合理的事情才算人性。」

水硝玉又沉默一會，微笑道：「原來如此，這種酸甜的感覺原來是人性。」

「──沒時間給你們調情了。」耳機傳來馬克思的聲音：「有五個穿保護衣的人正在走廊，往你們課室方向走。他們有人帶著工具箱，裡面不知藏有什麼，但肯定來者不善；從步幅來看他們個子也挺高的，你們要當心。」

但我們這邊有能夠逆轉時間的人，應該沒什麼好擔心，對吧？

跳過死亡過程，直接寫新一天

俾d信心主角

７

「──叩叩。」急速的敲門聲，接著是公務的口吻讓人放下戒心：「請問裡面有人嗎？麻煩回應一下。」

只要應門、開門、我們就會馬上被制伏。因此我和水硝玉都坐在課室中間沒有動，靜候對方上鉤。水硝玉看起來只是個愛讀書的弱女子，這裡要靠我應付對方五人。

「沒回應的話我們要進來了。」白色保護衣的一人踏進課室，看見我們，便主動走來──大喊一聲滑倒地上。

皆因我們在門口倒了食用油，見對方連續滑倒，我便用長電筒補上一棍毆在他的頭上，砰一聲，反作用力還使我手腕酸痛，但他肯定是昨天殺死學生的那些傢伙，無需留手。

「和說好的不一樣！」其中一名保安指向部下：「你去捉住那個女的！」

水硝玉則拿出我之前給她的電擊棒，那是讀電機工程的都能自製的玩意；用Cockcroft–Walton multiplier增幅十倍輸出2200V的電壓，雖然比起專業的百萬伏特的電槍威力雖然相距甚遠，但至少能唬住對方，那保安員一猶豫又滑倒。

我便趁此空擋，揮棒突襲；混戰間推倒了儲物櫃，然後不知從哪裡撲出一人抱住我一同跌倒。

那個人又胖又高大，差不多二百磅壓過來壓得我透不過氣；我便掏出多功能刀插在他的大腿上，再用渾身力氣推走那頭豬──他媽的，你不知我們這個年紀都是打架長大嘛！

腎上腺素飆升，我站起來已經滿頭大汗，同時背後傳來女性悲鳴。

「走開、啊！」

原來水硝玉被之前倒地的人扯住頭髮，大力摔倒！她披頭散髮，手上用來威嚇的電槍也甩手了，形勢有點不利。

「臭小子下個就輪到你！」

我掃視課室環境，兩個白衣倒地，一個挾持住水硝玉，另外二人互為犄角包抄我；他們身形比我高，不容易一併收拾，唯有跟他們探口風試虛實。

「看來病毒的指控是真。你們的殺人計劃已經失敗，趁還未公開前你們想想怎樣自救吧。」

「哼，你不知我們是授權殺人嗎？」語畢，那男人竟然取出手槍指住我的頭，喝道：「不想斷手斷腳就放下武器，我們只想做個實驗給你打針而已，完事就走。」

另一邊虛弱聲音。

「何思義……幫我……」

只見水硝玉趴在地上神情痛苦，但我不知能夠怎樣幫她，我現在也是自身難保；不能投降，一定要想到方法──

「哇啊！」

忽然嬌小身影撞向持槍的人，居然是月鈴！可是月鈴根本撞不動那個人，反過來一手便擒下月鈴，把她的臉壓在桌上。

「何……思義……幫我……」

「住手！」我跑向月鈴，同時另一人亦拔槍瞄住我。可是我不能讓對方拿月鈴來做實驗，便撲向月鈴替她擋針──

「砰！」

一陣眩暈，課室響起一發槍聲，地上散落針筒碎片；我見水硝玉虛弱趴在地上，發抖握著改裝汽槍，拼運氣開槍射中了對方手上的針筒，對方立即神情大變。

「糟了，這會不會有危險？」

他摸摸自己的保護衣在混戰中已經割破，語氣便變得慌亂，竟吩咐部下撤退。究竟是打翻什麼東西讓他們驚慌至此？我連忙爬起來追問水硝玉。

「那些打翻的病毒能收集起來嗎？」

「不……不行。」水硝玉一跌一碰撿回髮飾整理頭髮，整個人輕飄飄像快要被風吹倒。

「妳沒事嘛？」

「現在不用你幫了……你去看看你的表妹有沒有受傷……」

「對耶！月鈴妳怎麼突然跑過來，嚇死我了！」

「嗚，我看他們好像要殺你，就來了啊！」月鈴半哭道：「總覺得我好像每次都害死你，我好怕……」

「真傻瓜。」

「──汪汪！」忽然雪梅跑來水硝玉的腳邊，水硝王瞄看我一眼，皺起眉頭，便緩緩跟著小狗走。

「妳要去哪？」我問。

「今晚結束了……我要一個人休息……你好好陪她吧。」

懷中月鈴仍猶有餘悸，全身顫抖。此時馬克思還有那對情侶也來到察看，已經沒看到那些保安的身影；總算跨過了生死，大家最後沒有意外，這樣就好了。今晚真的累了。

畢竟我們跟那些人正面槓上了，當晚之後我們都在緊張氣氛下度過，唯獨不知水硝玉獨自往哪裡消失了。說起來我一直不知道她在哪裡過夜，還有她一直在學校養小狗但我以前亦未曾見過。翌日早上，我準時七點鐘打開實驗室的大門，沒見雪梅走來，霎時間我不知從哪裡找到水硝玉。後來漫無目的我只好在校園繞了一圈，最終徒勞無功。

「昨晚那位姊姊面色好像很差，不知有沒有受傷呢。」月鈴說。

我問馬克思：「有沒有辦法找到水硝玉？例如查看她的電話有沒有連上學校Wi-Fi……」

「不，我都沒見過她用電話。」

「那李白、啊、最近好像都很少見到李白。感覺李白對水硝玉很感興趣，不知他有沒有水硝玉的消息。」

月鈴說：「其實她應該跟你更有緣份才對，你怎能假手於人？不如問問自己說不定會想起什麼地方。」

第一次相遇的地方，那個生物實驗室。於是我帶月鈴前往該處看看，果然門前有熟識的毛球。

「──汪汪！」

「雪梅，你的主人在裡面嗎？」我繞過牠打算敲門，卻被牠一口咬住我的腳踝！

「很痛、你幹什麼啊！」

但松鼠狗目露凶光，更露出獠牙利爪，擋在門前不給我前進。

月鈴緊張說：「雪梅怎麼了？為什麼要攻擊何思義？」

可是牠連月鈴都不放過，跳起猛用頭撞向月鈴，撞得她不得不退後數步。

我說：「看樣子是不給我們接近。」我再嘗試走近，不過踏前一步，雪梅又撲來咬我，這次還咬到入肉、嘴角一口血。

「何、何思義！沒事嘛？」

「我們繞後門看看……」

然而雪梅像聽懂人話似的，馬上跑去擋住後門，還追著我來咬。不知發生什麼事情，但我的傷口越來越痛，唯有先不要惹牠……先包紮一下傷口好了。

應該都係熟識既名

下次重開，隻狗就會變成獸娘

又死

８

在校內診所簡單治理後，下午，我們回到AB612的實驗室跟馬克思商量。

「有狗看門，即是不想讓你們入去裡面；那個也是水硝玉的意思吧，小狗就像她身邊的保鑣……不對，比較像古代的丫環服侍小姐。」馬克思問：「等會還要去闖門看看？」

「換新口味，下次換你給牠咬咬看。」

「其實不必硬碰，水硝玉也是人，總得要離開課室吃飯、去洗手間。其實相比起水硝玉，昨晚那些保安才是大問題，還差點釀成人命傷亡。看似很暴力，但人類本來就是這樣暴力，人類的歷史就是鬥爭的歷史，如今我們開了鬥爭的頭，基本上就沒有退縮的餘地，不快點查明對方底細就換我們被消滅了。」

不但我們這裡幾個人，整間大學都無一倖免。但為了保護月鈴的身份，我盡量隱瞞關於未來的事，沒有把預言告訴馬克思。

月鈴的預言書分成兩部份，一半是用簡單文字紀錄可能發生的未來，另一半是不規則排列的矩形陣圖，像密碼一般。如果那些密碼都是月鈴從未來帶到現在，那解碼的方法是什麼？我們這群人最熟識電腦就是馬克思，我盡量在不透露筆記簿的來歷之下請教他的意見。

馬克思隨便翻了幾頁，再把兩頁疊在一起，放到白光燈下照明；筆記的紙質很薄，塗黑的部分則密不透光；多疊幾頁一併看，會見到那些塗黑的格子十分工整，大小相同，相同位置的格子更是完美重疊。

「雖然是人手塗黑，但這明顯是給機械看的格式，只有機械才會如此一板一眼，講求規格。」馬克思答：「這個大小尺寸、八十列矩陣，我猜它是打孔卡。」

打孔卡──那是上個世紀的產物，在磁帶、磁碟還沒出現之前用來儲存電腦資料的紙式記憶體。用最簡單的方法理解，那些卡紙的空格就像數碼媒介的位元，沒有孔代表０，有打孔代表１，這是打孔卡儲存數碼資料的其中一種做法。

馬克思說：「這筆記本的紙質太薄，雖然能儲存更多資料，但如果真的打孔就很容易弄爛，所以只能用塗黑的方法。不過普通的打孔機無法讀取資料就是。」

「打孔機讀取資料都是看打孔的位置而已。換個方式掃瞄紙上圖案，根據黑白再轉換成０和１，這樣就能讀取資料對吧？」

「是這樣沒錯，批量掃瞄可以借用圖書館的影印機，解碼圖案的程式就要另外準備。話說這東西很重要嗎？」

我答：「假如這本筆記本關係到病毒的資料，或許裡面儲存的資料能救我們一命。」

「那真慶幸學懂程式能讓我活下去。」

如是者，程式就交給馬克思，我和月鈴就準備去圖書館掃瞄資料，正要出門，馬克思叫停了我。

「對了，Karman，你這幾天用了幾多個偷拍器？」

「一、二、三……三個。怎麼了？」

馬克思喃喃道：「實驗室的偷拍器好像少了一個。不過算了，你先幫我買飯盒回來吧，我要專心工作，也許今天就能搞定。」

「嗯。我也要順便買飯給『他們』看看。」

我說的「他們」就是水硝玉和她的丫環狗。之後我和月鈴再次回到生物實驗室的門前，那松鼠狗依舊在守門，幸好牠看見我帶來的罐頭就變得安份了點。

「水同學，妳在裡面嗎？我買了個飯盒放在門口喔。」

裡面沒有回應，松鼠狗吃了我的飯卻仍是擋在門口不讓靠近。不過看牠吃得如狼似虎，我想裡面的水硝玉也應該肚餓了吧？

「不如我們在樓梯口等待一會看看？」月鈴問，我亦同意，便回到樓梯遠處稍為監視實驗室外的動向。回想起昨晚的水硝玉確實有點不尋常，如果看見她出現便要抓緊機會問個明白。

五分鐘後，看不到水硝玉，反而見到有個人單獨走往實驗室。

「她是……水教授耶！」

水教授走近松鼠狗，松鼠狗就馬上靠牆瑟縮。接著水教授抱起了小狗，單手推門入到實驗室裡面。怎麼辦？要跟上去看看嗎？當然了！旁觀看戲不是我的性格。

不過當我跑到實驗室門前，水教授很快就已經回到走廊，一手抱著雪梅，另一邊水硝玉則垂頭喪氣尾隨水教授出現，並不斷自言自語：「對不起媽媽、對不起媽媽、對不起媽媽……」

「水同學！」

「何思義……」水硝玉抬頭瞄看我，她的雙眼紅腫，欲言又止，馬上又低頭迴避我的視線，再沒有吭聲了。

直覺覺得她有難言之隱，如果說原因是水教授的話，眼前的水教授卻比我想像中友善。

「不好意思讓你見笑了。這孩子看來因為昨晚的事情受驚過度，暫時由我照顧，畢竟都是個孩子。」

我問她：「妳知道昨晚發生的事？」

水教授不諱言。「對，保安系統拍攝到有幾個不法份子趁隔離期間混水摸魚，假扮工作人員闖入學生的休息室犯案。本來這件事還在調查階段不宜公開，但你們也是受害者吧，放心，校方會公平處理的。」

發生什麼事？我身邊的月鈴捉緊我的手，像她也很害怕水教授，也說過她是個壞人，我看她甚至是那群殺人集團的一夥。可是水教授忽然主動過來，還充當起調解人了。

水教授續道：「抱歉我的女兒為你添麻煩了。硝玉她是我的親女兒……不過她的精神很脆弱，愛做白日夢，整天胡思亂想，所以從前我都不方便說太多關於她的事。但看你們是硝玉的朋友，我想可以坦白說──你們就忘記陰謀論的事吧，病毒洩漏這幾天政府會有報告，校方也已經處理好。當然，這次意外連累到學生要遭受強制隔離，我們校方亦難辭其咎，因此學校打算每位受影響的學生都會發放特別獎學金，以示鼓勵。因此事情已經告一段落，接下來等到星期天你們就可以回家休息，到時候會有一個月的額外假期補償大家的暑假。」

水教授望見我的腳踝，問：「那是昨晚弄傷的嗎？要不要學校替你安排到醫院治療？」

「不用，有心。」

「那麼你們辛苦了。這孩子我會好好照顧，你們有空可以來地下的辦公室探望她。」

此時，我的電話響起，水教授很平淡的就轉頭離開。

我按下接聽，對面的馬克思劈頭就說：「小心聽著，不要回話。因為我找到不見了的偷拍器，竟在AB612裡面發現。換言之我們被監視了。而且在我們據點內發現的話，不用我說你也應該知道嚴重性。我偷看過門外讀卡機的紀錄，這幾天只有我們出入，還會有誰監視我們的話……」

那就是我們其中一人。

９

校園封鎖的第五天，星期四，距離星期日不足三天。

昨晚校方宣布拘捕了涉嫌殺害學生的疑凶，是一名持單程證來港工作的大陸人，大家聽見都舒一口氣，散發連日來的鬱悶，心情暢快，夾道送走瘟神。昨夜校園可是熱鬧得很，凌晨四點依然燈火通明，網上討論區還刷爆了好幾個帖樓。

如此歡樂漫延至今天亦沒有減退，早上我到食堂買飯盒，在我後面排隊的幾個人聊得興起，都在討論那特別獎學金的一萬元要用來買新電話還是去旅行。隔離七天賺一萬，天降橫財不爽嗎？而且補回假期，說不定還能避開暑期高峰去一趟日本呢。抑或留到秋天賞楓葉比較好？

雖然對死者很抱歉，但抓了個大陸人，死去的人也應該會瞑目，排我前面的同學這樣說。

而我則沒有空閒去想那一萬元的用途，因為馬克思已經寫好程式，並且成功讀取月鈴人手寫下的資料，最後一步就是怎樣解讀那些編碼。

「看來是一封信，裡面寫了很多超越現今知識的理論。」

回到實驗室時，馬克思這樣說：「最重要是編碼的第一句，寫了你的名字。」

何思義，先從結論說起，在你身處的十年後，人類將會完全消失，而消失的原因就是時間的逆轉。你已經體驗過逆行時間，應該明白它代表了因果破壞：世上所有因果都是幻覺，所謂「種瓜得瓜」從逆行時空中觀察則變成「得瓜種瓜」；播種和收成沒有因果關係，不過是兩件同時出現的事件，而束縛兩者同時出現的鎖鏈就是「業力」。

業力好比是一幅無形的氣場，平均分佈在時空當中，每當業力震盪就會產生能量連結不同事物。之前說播種和收成是一種連結，可能比較無法共感；但人與人之間的連結自古以來我們都有一種說法形容，叫「緣份」。兩個擁有「緣份」的人，他們一生會有很多交集，相反沒有緣份的人就好像平行線不會相遇。

不過緣份並非注定，能夠透過逆轉時間改變。例如本應相遇的二人，只要回到過去，其中一人改變決定，那未來他們可能永遠無法遇見。時間逆轉就像橡皮擦一樣拭去畫好的緣份，再畫上新的圖畫。然而抹擦太多，力度太重的話會弄破畫紙，隨意抹走緣份是有代價的。

能量守恆不會無故消失，被拋棄的緣份會慢慢累積起來，成為一種共業，吞噬周邊的一切。未來的人類沒有珍惜緣份，隨意改變過去，最終招來世界的懲罰，波及全人類的戰爭一觸即發，直至大過濾日人類文明滅亡。

唯一阻止滅亡的方法就是消滅時間逆轉的理論，但未來的世界分成兩大陣營，以中國為首的陣營企圖獨佔時空技術，即使人類文明面臨危機亦不在乎。可是我們沒有任何方法消滅他們的時空技術，他們當中有一種截然不同的理論，能夠以肉身操控時間；技術的關鍵是一種量子化的病毒，可以覆寫人體細胞的DNA，把細胞量子化，從而達成時間對稱的量子傳送。

你要把水教授手上的病毒搶走，假如失敗就公開此信，後面會有接下來十年的預言。無論如何都要阻止中國繼續研究能夠操縱時間的病毒。

「很長的信。」馬克思說：「不過這幾天發生這麼多事，我也不再懷疑信的內容了。」

不珍惜緣份會招致災禍。這七天我們逆轉時間太多次，累積的業力足以殺死整所校園的所有人。今次如果連月鈴都喪命的話，就沒有人再能夠回到這個時間點，不但我們永遠死去，人類也會步向滅亡。

「但有一點我不明白。」我問：「假如操縱時間真會帶來災禍，為何中國政府還要執意研究？」

「你不了解共產黨的哲學呢。」

難道你了解嗎？雖然想這樣問，但我記起他的暱稱，想起他是個馬克思主義者。

「知己知彼，了解你的敵人十分重要。」他說：「馬克思主義哲學只有一個核心，即是唯物辯證主義；而唯物辯證主義亦只有一個核心，就是對立統一。」

唯物辯證主義追本溯源能夠看見哲學家康德的影子。他提出二律背反，解釋當人嘗試理解超越感性的對象時會出現兩個自我矛盾、卻能同時自圓其說的命題。例如：上帝是否存在？人類是否有自由意志？這兩個問題都能找到正命題和反命題而且邏輯上沒有破綻。

另一位哲學家黑格爾在二律背反的基礎上建立了辯證法。他認為即使正命題與反命題互相矛盾，亦並非沒有意義，應該從兩個矛盾當中反複思量，從而獲得絕對精神、世界的真理。

馬克思認同辯證法，但不認同唯心論。其中馬克思最著名的對哲學家的批評是：過往的哲學家只是用不同方法去解釋世界，但問題是如何改變世界。他不認同黑格爾的辯證法以心靈作主體，故弄玄虛，於是發展出唯物辯證法。

唯物辯證法認為世界是普遍聯繫、永恆發展。聯繫世界一切事物是矛盾，推動世界發展也是矛盾，所以唯物辯證法最重要的規律就是對立統一規律，或者說是矛盾論。

世界充滿矛盾、世界喜歡矛盾。對立統一的哲學能夠解釋科學現象，例如光，牛頓認為光是粒子，但馬克士威卻說光是電磁波。光是粒子、光是波動，這兩個就是互相矛盾的命題。唯物辯證法強調「否定的否定」，先否定光是粒子，再否定光是波動；但兩次否定不等於原地踏步，而是一種「揚棄」，即是愛因斯坦得出了波粒二象性的結論，既是波動又是粒子。然而，波粒二象性雖然解決了光的屬性矛盾，但它又開啟量子力學與古典力學的矛盾，因此矛盾永遠不會消失。

縱然矛盾永不消失，仍需要解決矛盾。因為唯物辯證法相信世界是永恆發展，解決矛盾能夠推動世界；有矛盾就有鬥爭，不應逃避鬥爭，應主動鬥爭、敢於鬥爭。

馬克思設問：「你不明白為什麼共產黨明知硬碰會帶來災禍依然沒有停下來嗎？會這樣問你就是不理解共產黨的哲學。」

文化大革命某程度是唯物辯證法的極致。把唯物辯證法套用歷史研究稱為唯物史觀，馬克思主義相信，人類最初是無階級社會，接著封建主義、資本主義是有階級社會，而根據「否定的否定」，人類最終會進步到社會主義，再次回歸無階級社會。

人類要進步，就要鬥爭。涉及權力和政治的鬥爭往往是最血腥的。人民想改變社會，可以選擇改革，但當改革不斷累積而無法達至成果就會變成革命，這是唯物辯證法從「量變」到「質變」的規律。中國的革命沒有哪次不血腥，但唯物史觀認為世界永恆發展，諸如文化大革命是要消滅資產階級和舊有文化以達至無階級社會，即使過程充滿血腥，這亦是世界發展的必然進程，不應該逃避，就算死傷無數也是世界發展的必然代價。

「不逃避鬥爭、敢於鬥爭、馬克思主義相信鬥爭的結果能夠將知識昇華；好比波粒二象性一樣，透過否定的否定尋求進步。假使共產黨能夠得到一種足以毀滅世界的病毒，他們也不會逃避，一定會研究，而且不惜任何代價，因為他們相信任何代價都是值得。」

馬克思
(我指歷史人物嗰個)

認識你的敵人

攬炒

攬炒同建設都係兩個矛盾命題，用唯物辯證法分析，既攬炒又有建設性即係浴火重生，可以將攬炒昇華到更高層次

１０

聽馬克思簡單講解真馬克思的哲學，我明白到這是對方主動挑起的鬥爭，沒有和平落幕的餘地。

「也難怪在星期天的清晨會有軍隊硬闖校園殺光所有人。」

馬克思沒有質疑我的話，只是說：「馬克思主義是理想主義，我信奉馬克思主義，同時亦知道它的缺點。馬克思主義是唯物論，雖然它沒有否定人的自由意志，但世界終歸是物質，人也沒有想像中那麼高尚，有時候比起禽獸更醜惡，所以理想主義行不通。」他問：「對了，現在我們知道敵人的底細，你有什麼打算？」

「真正的敵人是隱藏在背後的政治勢力，單憑我們幾人無法抗衡，只能往他們的弱點進攻，直接向他們在學校的代表下手。」

「你說那位水教授嗎？她是微生學專家，應該是病毒項目的重要人物。但她移居香港肯定跟本地勢力有密切關係，再加上一堆大學保安，你想怎樣對她下手？」

「紀錄她的行蹤。我們只剩三天不夠的時間，要豁出去什麼都要嘗試了。先抓住她，再找病毒樣本，然後想辦法公諸於世。」

馬克思說：「你可以順便給我知道她的行蹤。假如她手機有連上大學WiFi，我就有辦法確定她的位置。」

「這主意不錯。我想除了跟蹤之外，我們還要作最壞打算，要準備一些武器甚至是化學品。我會告訴李白他有沒有這方面的渠道。」

我跟馬克思互撞拳頭，想起時日無多，任何機會都不能錯過。月鈴從未來寄給我的信其實只有一個重點：要珍惜緣份。緣份有很多種，不單是男女的緣份，還有反抗的緣份、革命的緣份。錯過緣份等於主動放棄機會，到時候如果迎來最壞的結局，罪魁禍首都是自己。

於是經過半天努力，我們成功確認水教授手機的位置。她白天大多時間都留在地下實驗室那層，但一入夜她就漫遊在校園四周，有時還會在門口跟穿保護衣的人接觸。

星期五，校園樹上掛滿彩旗，公告板貼滿各科的宣傳海報與迎新營的彩色單張。有人帶手提CD機播歌跳舞，有人躺在草地閒聊，但相信有更多同學躲進課室玩桌遊或者電腦遊戲。只有我們彷彿活在平衡時空，在歌舞聲中紀錄校內保安分佈和巡邏路線。

大學平台的空地人來人往，從日出到日落，路燈亮起、飯堂關門後才逐漸冷清。相反水教授卻像智慧的貓頭鷹喜歡晚間活動。我們在三樓走廊遠距離監視著她，看她到處走直到差不多半夜，她才跟身邊的同伴道別，獨個兒離開。我立即通知待在AB612的馬克思準備行動。

耳機對面的馬克思反問：「你帶著表妹就兩個人應付得來嗎？」

「當然了。幫我放個煙花。」

我想起以前戴著耳機跟馬克思和李白玩隔空玩FPS遊戲的情境，對，玩槍戰遊戲我最討厭也是那些龜縮在自己據點的玩家，要玩當然要主動出擊。此時水教授落單繞過空地，走往另一座教學大樓的樓下，那邊燈光特別暗，連後面草叢都鬼影幢幢。

「喂，Karman，」馬克思說：「樓下的雜訊增強……你……當心……」

慢慢聽不到馬克思的話了。這裡訊號不好，不過我早就知道這計劃有危險，還得硬著頭皮上。

「砰！嗚嗚──嗚嗚──」

戴著面罩的月鈴捉緊我驚道：「是警報聲耶！我們被發現了嗎！」

我收起手上的開鎖器，答：「被發現是早晚的事，所以我們才要蒙面行事。妳替我留意走廊有沒有人，我進去看看。」

沒錯，這地下層是大學教授的研究室和辦公室，不像普通課室，強行破門會觸發警報十分正常。我故意通知馬克思伏擊水教授，本來就是要聲東擊西硬闖實驗室救人，現在只是觸發警報阻不了我前進──我跑到水教授的私人研究室，果然水硝玉就躺裡面沙發上！

「何思義……你怎麼會來這裡？」

她全身無力，唯獨眼睛像能洞悉一切，居然一眼就知道面罩背後是我。

「我來帶妳走的，還有我需要水教授的病毒樣本。」

「不在這裡……而且媽媽很快就會回來……因為警報……」

「別擔心，我同伴在學校草叢引爆了小型炸彈，現在那邊應該十分混亂，就當是火警鐘掩護我們離開……咦？妳臉色還是這樣蒼白，而且身上的瘀傷是……」

水硝玉爬起來卻跌倒在我懷裡，喘息道：「我的頭飾被媽媽拿走……沒有它我可能會消失……」

「妳究竟有什麼秘密……不，我應該怎樣幫妳？」

「離開這裡……再找替代品……」

她說得對。不過如果水教授正趕回來我們一定會被正面逮住。現在只能祈望馬克思在地上再煸風點火，越亂越好；總之要遠離水教授，還有要把水硝玉救走。

「你是唯心論者呢……」水硝玉突然這樣說：「你仍然相信人性吧……」

說畢她就閉上了眼，幸好表情祥和，呼吸順暢。我趕緊揹著她走樓梯，月鈴嬌小身體就在前方探路，總算回到地面──紅光藍輝交替閃爍，場面比想像中更要嘈雜亂，有消防隊、有保安、更有警察，要怎樣逃的話……

「發生什麼事，爆炸嗎？」

「不是抓了那大陸人，難道又有殺人事件？」

「開直播啊，叫大家一起來！」

同時有上百個學生湧到現場圍觀，這不可能是馬克思能夠調動的。

「這邊啊，Karman。」

是李白。他倚著牆爽朗笑著，是他帶了一大群學生來掩護我們。他伸出姆指示意跟他離開，而我選擇了相信他，繞一條少人的路回去我們的基地。

１１

校內一片混亂，我們把水硝玉搬到AB612讓她躺著；見她臉色蒼白，全身冰冷，她說她需要一種叫Thorium（釷）的元素才能穩定下來。

釷元素以前有加入玻璃或陶瓷，但後來知道釷有放射性才逐漸被取代，時至今天日常用品當中越來越少見到。它的氧化物是已知的氧化物當中擁有最高溶點的，可用來做隔熱素材，例如化學實驗室使用的坩堝。以上是按照水硝玉的話收集雜物讓她恢復神智後跟我們解說的。

「我平日戴的髮飾是釷陶瓷。釷是人類發現的第二種放射性元素，第一種是鈾，那是鏡姊平日穿戴的耳環。」

水硝玉從電子零件和實驗器具的雜物堆中爬了起來──畢竟我們沒把握什麼東西有她說的釷元素，聽說以前真空管之類的也有加入釷，就什麼都搬過來試試看。

馬克思插話問：「話說李白你之前都往哪裡去了？總是在重要關頭回來搶鏡。」

「這段日子我也獨自調查了一下，反正我們一向分頭行動的嘛。我查的是水同學還有紅大小姐的背景，還有水教授。」

我答：「不用懷疑李白，他不是那個放偷拍器監視我們的人。馬克思你發現偷拍器是因為偵測到房內有其他WiFi訊號吧？但李白本來就能隨意進出實驗室，他不需要用網路傳送或者串流拍攝資料，他帶錄音筆或者偷拍鏡頭放到自己座位上我們也不會察覺，之後每天回收資料就好。」

順便把偷拍器拿下來。

「原來實驗室被監視啊，還好我沒有理會你們自己調查，哈！」李白又摸下巴說：「不過這裡只有我們出入啊，是誰幹的？」

馬克思也確認過出入紀錄，確實沒有外人。我答：「既然不是李白，亦不是我們幾個，剩下來最有可能放置偷拍器的人就是曾經跟我們來過實驗室的，是妳對吧？」

「我……」水硝玉低頭說：「我不可能反抗媽媽的。」

「是水教授的命令？」我問：「妳之前答應會跟我們合作阻止水教授的計劃，難道都是謊話？」

「不是！」她嘆氣說：「但這個很複雜，很難簡單解釋給你們知道……」

「那首先從妳的身世開始說起……還有鏡姊的事。」

「鏡姊是我的姊姊，我們是雙胞胎，她是我的一部分；我和鏡姊就像是玻璃的兩面、鏡子的倒影，而且我們不是普通的姊妹，甚至不是普通人。你也知道我們能控制時間吧？那是病毒的副作用。現在你們尋找的病毒是以前我爸媽一同研究的，他們留意到量子世界的奇特性，希望能夠把量子現象帶到現實。可是量子現象只影響微觀世界，大尺度的現實世界沒有像薛丁格那樣半生半死的貓；但爸媽覺得沒有例子不等於不存在，正如在黑天鵝被發現之前大家都認為天鵝是白色一樣，因此他們從最微小的生命開始著手──把病毒量子化。

「量子病毒十分成功，能夠感染細胞令到細胞呈現量子現象。這是一個大進步，亦給爸媽帶來鼓勵；加上其他大人的期待，爸媽甚至再躍一大步，希望直接把人類量子化。乍聽之下，一個細胞跟整個人體的量子化本應有很大分別，但爸媽走了個捷徑，就是對人類胚胎進行實驗……所以我和鏡姊都是試管嬰兒，在實驗室內受精、培養、注入病毒基因，再放回媽媽體內。就這樣我和鏡姊平安出世了。諷刺的是，那時候我們跟普通的嬰兒一樣，所以連爸媽都以為實驗失敗；直至我們長大身邊開始有無法用常理解釋的事情發生，爸媽才知道自己的實驗成功，而且是個能改變世界的成果。」

水硝玉一邊玩弄手上的釷陶瓷，一邊繼續解說：「小時候那些大人看見我們性格變來變去，又經常忘記昨天發生過的事，反而一年前的卻記得清楚，以為我們有精神病或者人格分裂。確實我們分裂了，但不限於精神上，連物質上也分裂了。我和鏡姊的靈魂和肉身同樣寄宿在同一個軀殼裡面。」

我問：「人格分裂有兩個靈魂寄宿我懂，連肉體也有兩個是什麼回事？」

「肉體是物質、是細胞，它們呈現了疊加態，像薛丁格的貓一樣，我既是硝子亦是鏡。」水硝玉拿起釷陶瓷說：「有時候我是水硝玉，有時候又變成鏡姊，爸爸花了好些工夫才把我們的狀態固定下來，就是靠這東西。接觸高密度的鈾元素時是鏡姊，換成釷元素就水硝玉。」

聽後不只是我，我看其他人亦是難以置信。

水硝玉續道：「不過那只是開始。量子化帶來很多神奇的副作用，包括時間逆行。爸爸希望能改良病毒直接應用在人體身上，可惜失敗了。原因是體內細胞量子化的速度不一樣。例如只有右手量子化的話就好像右手不是自己的，更嚴重的是腦細胞量子化有差異，左右腦分開的話更會產生幻覺，彷彿自己被另一個陌生人佔據了身體，大部分病人會因此出現極端的自毀行為。」

我答：「所以那些學生死狀獵奇就是這原因……」

「那主要是鏡姊跟媽媽做的。鏡姊比較討媽媽喜歡，所以你們之前一直看見她，很少見到我。」

「那妳呢？妳反對水教授的計劃？」

「當然。這病毒太可怕了，放任下去不知會發生什麼事情。」

「人類文明會徹底滅亡。」我問她：「這樣說妳覺得有可能嗎？」

「人類嘛，由南方古猿人起算活了約四百萬年，真是漫長。但任何事物都有期限，總有一天會消失，就連恐龍活了超過一億年亦難逃絕滅的命運，人類又有什麼特權……」

我閉上眼睛，感慨生命消逝，但沒時間感傷了。

「明天是星期六，是我們最後一天的機會。只要時針越過十二點，軍隊就會行動，病毒的秘密就會埋葬在這裡。」

水硝玉說：「你們想要的病毒樣本，或許在媽媽的手下那裡會有一些，那個叫Nicholas的人，他是政府的劊子手。」

「這樣目標確定好了。」

一起活下去吧。

越睇越似p5

p5 好耐之前玩唔記得晒劇情，淨係記得有個囡囡一分為二

換對耳環就可以玩3p

表妹點算

１２

AB612Club的鐵三角歸位了，我們讓女士休息，男生就輪流看門以防萬一。現在我獨自醒著坐著，雙腿放在電腦桌上，咬著原子筆苦思：明天是最後一天，二十四個小時該做什麼？

牆上掛鐘一直跳，不知不覺已經凌晨三點鐘，李白便醒來說：「輪到你睡囉。」

「不，我想做點事。」

李白看見檯面一堆手寫海報，立刻察覺到我的意思。「一個人出去死了都沒人知喔。」

「電話保持聯絡。」

我們相視而笑。一個人力量很少，有個可靠戰友確實令人有信心倍增。就這樣到了早上，校內草地花壇、課室走廊、飯堂地板，一夜間全校不同角落都貼滿文宣海報，標題末日派對。

「有人說是末世病毒，有人說是連環殺人魔，但一切都快將過去！星期六正午開始，讓我們狂歡倒數二十四小時，通宵掃走病毒，光復香港！」

我昨晚還把實驗室的投影機、音響等搬到草地，很快就吸引眾多好奇之人。他們都不曉得那些海報是誰貼的，更不知道誰在播音樂、誰在主持這個末日派對。但誰管它，大家覺得好玩就行。直到正午，越來越多學生聚集，有些愛表演的人見到咪架就自彈自唱，其他人亦加入busking起來。漸漸有人在表演花式足球，有人玩單輪車，我都不知被困在大學的同學是如此多才多藝。我們順水推舟，在飯堂買了一些派對食物，推食物車到這露天廣場吸引更多同學圍觀。

「嗨。」突然有個男生走來，跟人群遠處觀看的水硝玉打招呼：「沒想到學校能遇到像妳這樣漂亮的女生，妳要來參加派對嗎？」

水硝玉有點猶豫。「派對……要做什麼？」

「妳會唱歌嗎？我聽妳的聲音很不錯啊。」

「不，我不會唱歌。我的朋友在等著我。」

「這樣呀，那就不阻妳了，再見。」

水硝玉便嘆氣回來，我對她說：「試下無妨嘛。妳一定很受歡迎。」

「──汪汪！」

水硝玉蹲下輕撫小狗，說：「我還要留下來照顧雪梅呢。」

「哦，牠什麼時候回來了？」

「我也不清楚，但雪梅總會回來我的身邊。或者雪梅也喜歡湊熱鬧。」

李白笑著搭話：「看見這樣熱鬧就放心了，證明這次活動很成功。」

我答：「只是剛剛開始，我的計劃是吸引更多人的注意，包括外面的人。」

「這個沒有問題。我找了個朋友開直播，在網上宣傳開始多人看。」

「女的？」

「這個當然，呵呵。」

如此甚好。我不期待直播校內狀況能夠阻止軍隊殺人，但我們還有另一目的，就是要讓病毒的秘密公諸於世。雖然門外應該會有越來越多記者等待大學解封的一刻，但還不足夠，越多人注意對我們越有利。

「接下來就是找Dick算帳了。」我問李白：「他還在教職員室？」

「剛才好像跟其他導師去職員飯堂吃午飯。應該不用太擔心他會跑掉吧，還在強制隔離當中，外面有記者看著不容易離開。反而我怕那人一直纏著其他導師，這樣我們很難下手。」

我想了想，問水硝玉：「水同學妳能操作時間到什麼程度？」

「我可以把時間回溯，但不是沒有限制的，每次都好花體力。鏡姊身體比我好，我沒她那樣厲害。」

「我明白了。只是問個保險而已，我還是有方法逼他現身。」我輕拍月鈴的頭說：「我現在就去找那人，妳跟哥哥姐姐待在這兒吧。」

「何思義你要小心點，別讓我又要回來救你。」

「對我多點信心嘛。而且馬克思給我照應。」

語畢轉身離開，我便跟耳機對面的馬克思說：「Dick的訊號在哪？」

「剛離開了職員飯堂，往教學大樓Ａ座方向。」

「收到。」

情報正確，看到目標人物與幾個同事聊天，見他不敢落單，真是可憐；也許是最後一天，軍隊要親自鎮壓，這個人沒有用處了吧。

「Nicholas老師。」

他看見我，輕佻應道：「哦，何同學啊，最後一天希望你會安份點吧。」

「我最近在學習中了。所以有些學術上的問題想請教一下老師，請問你現在有空嗎？」

他聳肩答：「抱歉，我正在忙呢。」

但他旁邊的同事笑道：「有學生這麼勤力，實在難得喔。」

Nicholas忍住沒有生氣，無奈說：「你直接問吧。」

我拿出上個學期的試卷，說：「不過可能會比較阻老師你一些時間……」

他另一位同事說：「你們兩位慢慢研究，我先回去了，Nicholas回頭見。」

待兩位同事離開，他才表露本性，厭惡問：「你究竟想玩什麼花樣？」

「我知道你殺了人。」我直接告訴他：「雖然抓了個保安代罪，但他不是一個人犯案，你也是同謀。」

「哈，還以為你說什麼。別胡扯了，你有什麼證據含血噴人？」

「星期二晚上你們殺Andy和Bella事敗，我都拍下來了，你沒得抵賴。」

他忽然大笑，嘲諷道：「就算是又怎樣？你能對我做什麼？」

我在他耳邊說：「法律收不到你，我收你──」我馬上捉他手腕、速了一針！

「操！」他推開我，凶神惡煞罵道：「那是什麼，你想殺人嗎？」

「反正今晚都是死，你會殺人我也會，還是你這殺人犯想報警求救？」

「你這瘋子！」

他拔足跑往草地方向，打算混進人堆擺脫。此時草地聚集大約幾百人，音響震耳，人聲沸騰；有人在拍手、有人在喝彩、烈日下我們在汗臭當中追逐，推開濕漉漉的衣服左穿右插，其實這樣更合我意。

「啊！有人暈倒了！」

「我是他朋友！」我連忙搶著說：「我帶他去室內休息，不好意思。」

馬克思亦趕來附和：「麻煩大家散開，天氣太熱可能中暑，我幫這位同學扶那人去診所。」

李白在遠處亦見機前來幫忙，計劃順利，我們總算抓住這隻老狐狸。

推

捉返去雞姦佢

１３

「──啪！」

Nicholas被我一巴摑醒，打得手掌有點痛的程度。不過他雙手反綁椅背，雙腳綁在椅腳，他無法還手，只能用眼神盯緊我，生氣得眼球快要掉出來那樣。

我安撫他說：「不認得這裡嗎？這裡是你的辦公室，沒同事在場沒有人看到你的醜態不用擔心。還有我身邊的女士你應該知道她是誰？」

他驚訝道：「怎會是妳──」

水硝玉搶問：「病毒在哪？」

「呸！不可能會告訴你們吧。就算殺了我我也不會說，說了我會比死更慘，妳很清楚妳母親為人才對。」

算是個好壞參半的回答。水硝玉說星期二當晚學校保安要殺Andy和Bella二人，理應準備兩支病毒毒針；現場只摔爛一支，至少剩一支由Nicholas保管。他沒否認我的質問正是證明了這一點，不過我們搜索了他的辦公室一遍都沒有發現，他身上亦沒有可疑物品，到底藏在哪？

「看來你是不見棺材不流眼淚，」時間緊迫，我無法忍藏焦急的神情，什麼方法都要嘗試。我從生物室借來手術刀，掠在眼前在他臉上輕劃一刀，頰肉馬上分開兩邊湧出一線血水。

想必也很痛，但見Nicholas反而向我吐口水，罵道：「你這狗雜種還有什麼本事？連殺人都不敢嗎？嘿嘿！」

還真口硬。不過我確實是不擅長拷問，甚至說到殺人我可能也如他所說真的下不了手。

「我來。」水硝玉安靜蹲下脫掉他的鞋子，拿起鐵鎚起手應聲碓打下去！Nicholas慘叫一聲，他腳趾尾頓時紅腫流血。

水硝玉輕描淡寫說：「我懂得很多折磨人的方法。」

「真是個瘋婆娘，難怪妳娘不愛妳。」

「你說什麼……你懂什麼！」水硝玉轉身說：「我出去拿東西，今天不把他的嘴撬開我就不是人──」

豈料她一開門，便有兩個全身保護衣而且帶上頭套的保安員打暈了她！我反應不來，一人拔槍朝我，砰聲，我便掩腹倒下……

「幹得好！」Nicholas亂掙大喊：「你們終於來啦，快來幫我鬆綁！」

白衣人無言用刀割斷尼龍繩鬆開他雙腿，扶起他說：「要提早準備今晚的事，水教授命令我們立即從地下停車場離開。」

「等等，我先回課室取東西。」

就在另一翼的下層，那裡的電腦室沒人用都上了鎖，但冷氣長開，現在是Nicholas和他的黨羽的行動據點。原來他把病毒樣本藏在裡面，趕緊走到其中一個抽屜掉光裡面雜物，終於找出一支試管。

「看來你們也沒有完全控制大學，還得如此偷偷摸摸。」

「啊？」Nicholas回頭從眼罩望見白衣人的雙眼，頓感後悔，他的手下應該沒有人戴眼鏡──

另一白衣人突然舉棍砸在Nicholas後腦，應聲一響，他便全身無力倒地。此時我亦開門過來會合，還加上一頭小狗和一個女孩。

兩個白衣人脫下頭套和眼罩，當然就是李白和馬克思。李白望著手上試管說：「現在我們算得到了病毒樣本？好像只是一堆粉。」

「對，我認得，小時候見過這種粉末。它們只是暫時失去活性，但絕對是病毒沒錯。」

「那病毒就交給Karman保管……不過這男人怎麼辦？」

我把試管收進背包，至於躺地的人，我心想殺掉他才是最合理吧？可是我真的要殺人嗎……

「我來。」外表弱不禁風的水硝玉伸出手術刀，另一手拿著毛巾，無聲割斷Nicholas的喉嚨同時用毛巾掩住噴出來的血。我反而不忍正面看，亦抱著月鈴的頭不讓她看。

雖然那混蛋是個殺人凶手，但親手奪去一條性命的心情還是很沉重，過程卻諷刺地簡單。他死了的話，這個世界也會有人替他傷心嗎？

看來馬克思比我冷靜，很快平伏心情說：「計劃第一步成功，下一步就是帶著這病毒樣本逃離大學，至少我們得逃離凌晨的屠殺。」

這部分我們未有定論，畢竟事態一直在變，我們沒那麼多時間準備，只能考驗臨場發揮。一如以往我們想到什麼就說出來討論看看，我先提議：「如果我自首殺了人，能夠帶著試管安全離開嗎？」

「笨蛋何思義！」月鈴大力拉扯我的手說：「警察是政府的走狗，你認為他們會放過你嗎？」

「對呀，打消這念頭吧。」水硝玉和李白等也不認同。水硝玉甚至認為我們現在踏出校園也有機會即刻遭射殺。我們搶走病毒的事遲早被發現，水教授她們肯定會發了瘋不留活口。

「也許現在就來追殺我們……」月鈴低頭喃喃道，我只好輕拍她的頭讓她安心。拍習慣了，月鈴的頭髮挺柔軟的。

水硝玉說：「按照未來歷史，軍方要到半夜才能避過耳目集合行動，現在他們的人數不足以將校內數百人一網打盡，暫時不會輕舉妄動。」

我說：「但如果他們發現Dick的屍體又查到跟我們有關，我們留在這裡就很危險。不如我們先回去草地派對吧。」

李白笑道：「藏木於林。」

看似冷靜，但我們都心裡明白，越拖得久我們處境就越危險，等到半夜什麼都不做的話我們大概沒有存活的可能性。下午五點，草地舞台的氣氛高漲，同學心情亢奮，竟開起電音派對來。有女同學充當DJ，還有彩砲、彩帶，完全是嘉年華會，聽說有上千人在看直播，大家也太過閒了，都不知他們之後就會隔著手機看到大屠殺……不對，應該會先封網。封網之後就是……咦？

「我們能否用同一方法避過那些軍隊？」

李白答：「你說保護衣嗎？可是我們只有兩套，而且你表妹明顯不合身。」

「那就你們兩個逃出去，我們三個想辦法活下去就好。」我說：「總不能把所有雞蛋放在同一籃子。」

李白皺眉問：「可是你們有什麼把握能逃避那些軍隊？」

「這邊有過去的人，有未來的人。」而且月鈴已經從未來返回大學不下千次，如果我估計沒錯，她身上應該有某種「命不該絕」的業力。至於水硝玉，她既是水教授的女兒，又擁有異能，存活機率理論上最高。

月鈴說：「而且我身上有未來日記。就算你們那邊失手，日記上的預言仍然是這邊的最後保險，能助我說服世界揭穿中共的病毒研究。」

舞台音樂震耳欲聾，漸漸蓋過月鈴的聲音，亦隱藏了我們加速的心跳和恐懼。也許只能放手一拼了。

扮便衣出去咪得，又唔駛委任證

有非法童工會俾人拉

裝佢落保護衣啦

１４

「有沒有人看見很多車從軍營駛出？」

「不必多怪，解放軍本身也有協助封鎖大學。」

「但今晚就要解封，照理說應該要減少人手才對。」

「又想危言聳聽嗎？當初說什麼滅世病毒到最後還是沒事發生。」

「沒有照片又沒有證據，讓這貼文沉下去吧。」

本來我打算先發制人把解放軍的行動放到網上流傳，令敵人不敢張揚。可是我一發文章就有大量回應替軍隊洗白，亦有一些中立沒有立場的回應。沒有立場究竟為何要回應？但說回來，也多得網軍洗白，留言數也挺多的，這算也算是個收穫。

但另一邊李白他們呢？好像仍找不到突破口，校外封鎖線越來越多防暴警察戒備，跟封鎖的第一天差不多。還好多得草地上的狂歡派對，我們混進人群還吃過晚飯已經來到十點鐘，可是我仍然找不到確切逃離大學的方法。

水硝玉不喜歡嘈吵，她閉上眼側著頭突兀站著眾人中間。即使不發一言亦有與眾不同的氣場，站在她身邊彷彿整個世界都變寧靜。

「我們也許曾經在什麼地方見過。」她突然這樣說。

其實我也有同感。「也許我們在夢中見過，也許在其他消失了的可能性裡面相遇過。」

「不斷在輪迴中相遇，也許是緣份。」水硝玉說：「你們的實驗室房號令我想起一本小說。」

「《小王子》對吧？B612星球，雖然只是偶然沒有特別意思。」

「B612還是特別的，因為那裡長了小王子最愛的玫瑰。雖然小王子在地球見過五千朵一模一樣的玫瑰，唯獨是B612的玫瑰最特別，其他一模一樣的玫瑰什麼都不是。真奇怪，連我說出來也覺得自相矛盾。」

水硝玉好像有些煩惱，但周圍燈光太暗我看不清她的表情。

她又問我：「你說過喜歡我，是真的嗎？」

「那時候我不知為何突然向妳表白，但現在我知道了，一定是以前我們就認識對方。」

「不對，我想是其他原因……」她停頓了數秒，說：「你有紙筆在身嗎？」

我答沒有，她便暫時離席去借東西。

這段時間舞台音樂沒有停過，李白他們也沒有報告，狀況膠著時間逐秒倒數。

──突然舞台熄燈。音樂沒了，全場起哄。一切來得太突然，果然一天時間不足夠準備嗎？不，我們要保持希望。

「水同學、月鈴！準備跟我來！」

一瞬間天空掛滿星星，我想不但是大學校園，連周邊地區全部都斷了電，連手機網路也停了。我猛然反省，雖然我想依靠網路言論制衡軍隊動作，不過一旦斷網，網上只有混亂，連基本人與人之間的連結都斷了。現代人只靠網路連繫，沒有網路大家都是個孤島。

砰、砰！

遠方傳來巨響，我知道是槍聲，但我沒有能力控制眼前幾百個混亂的人。所有人都陷入了恐慌，然後漆黑中有平排的電筒照來，是戰術電筒，也像是戰場上的探照燈，在夜晚的大海搜索敵方戰船，集火擊殺。再響起槍聲，便見學生倒地；其他人扶著傷者，又摸摸自己臉上有濕漉漉的腥臭，嚇得馬上放手，只剩下親友的女生跪地抱著生死未明的傷者。

「──哇啊！」月鈴一個不穩差點被逃難的學生撞跌，我捉緊她的手，望見在場學生一窩蜂往白衣人出現的另一方向逃跑。

我有不祥的預感覺得他們穩死，孤注一擲隨手摸些血抹在月鈴臉上，說：「躺下不要動、不要怕、我會在妳身邊。硝玉也照我說話做。」

槍聲在我腦袋上方響過不停，還有很多慘叫，和血的氣味混在一起。那些說普通話的白衣人跨過屍體繼續包抄在逃學生，草地就像暴風雨的過後，只剩兩個士兵檢查地上屍體。當他們發現尚有氣息的人在哀求自己就馬上扣下扳機，一槍轟在額頭，子彈可是有成本要節省點──

我踢腿把腳邊的士兵絆倒，馬上撲去搶走他的槍，亂槍射死另一士兵；再回來跟他纏鬥，他卻已經被水硝玉用手術刀割喉。

「你也殺了人呢。」

我握緊槍枝上前確認另一士兵的屍體，答：「這狀況談論人道才是不人道。」

水硝玉亦拾起步槍，問：「往哪裡走？」

「去地下停車場找車衝出去。」

說到一半我耳邊傳來響聲，接著一陣耳鳴。我連忙回頭一邊還火一邊退後，關掉槍枝上的照明再一起消失於黑暗之中。

我們一直跑，月鈴大力捉著我的手，看來她也被嚇壞了。還好我看來比那些外來者熟識校園，我閉著眼都知道哪裡有窄巷、地下通道要怎樣跑、捷徑在哪裡，總算擺脫追兵，差不多看見終點了。

上天眷顧，停車場十分安靜。我隨意射破車窗開門偷車，月鈴跟我跑到前座，水硝玉也坐在前面，中間夾著月鈴。那些電視節目沒有說錯，遇喪屍襲擊確實需要駕車技能逃離險境。我踏緊油門，全速逃離校園，就怕會有核彈把整所大學炸掉那樣逃得越遠越好；只要離開這裡，或者會有人可憐我們這些學生，軍隊或者無法為所欲為。

「小心右邊！」

突然有架裝甲車攔腰撞來！我們的就像玩具車一樣被撞反，從天橋越過圍攔掉落地下；天旋地轉，我本能反應抱住月鈴，直至世界靜止，我才冷靜下來，大力吸氣，應該還沒有死。

「何思義你沒事嘛？」

「還好……妳也沒事？」

月鈴點頭，另一邊水硝玉大力推開車門，爬了出去，亦伸手拉月鈴離開。可是當輪到我想走的時候，卻發現雙腿動不了……我低頭看，看見自己雙腿可能被扭曲的殘骸夾斷了。

「果然還是不行……」

水硝玉站了起來，因為汽車整架反轉，我只能隔著車門看見水硝玉的腿、還有蹲下想救我離開的月鈴。

「何思義不要放棄，一定有辦法走的！」

「沒辦法了。」應該是水硝玉的聲音，「只有妳能離開，童月鈴，妳是命中注定能夠逃過此劫。」

「欸？」

水哨玉捉住月鈴，把她整個拉起。究竟發生什麼事？我大喊卻無法逃離這車子，它就像牢籠一樣把我困在裡面，眼睜睜看著一切。

「放手！妳想做什麼？」

「何思義已經逃不了，只有妳能跑，跑得越遠越好。不過妳要把書留下來。」

「還給我！」

「已經沒時間了，再跑就來不及。」

對，雖然不知水硝玉在盤算什麼。「月鈴！」我喊：「不用管我，妳自己一個人逃吧，我們一定會再見的，別擔心！」

警笛聲逼近，水硝玉推開月鈴，往地上開了數槍，之後月鈴的聲音就消失了。跟著水硝玉才蹲下來告訴我：「我終於想通了，為何我要殺死鏡姊，為何鏡姊要阻止你們。何思義，我會陪你走到盡頭的。」

下周目送李白去見馬克思，主角攬女走啦

差唔多要決定攬邊個了

小孩子先做選擇

１５

恢復知覺時我又回到了熟識的老地方，周圍一片漆黑，只有白光包圍的水硝玉懸浮半空俯視著我。

「即是我又死了呢。」

「對，這次我也陪你一起死了。」

我對於死的瞬間沒什麼印象，猜道：「是汽車爆炸嗎？」

水硝玉點頭答：「一瞬間，沒有任何痛苦。活下來的人反而更痛苦。」

「月鈴……」我慢慢回收死前的記憶。

「放心，她活得很好，她也知道自己得多活十年才能有機會阻止中共的時空計劃。你能夠在這個時空狹縫中醒來，這就說明她又成功回到過去了。」

「換言之，李白和馬克思他們也失敗了，沒有人能夠阻止未來人類滅亡，因此月鈴才要回來。」

「你們的計劃敗露，當晚軍隊殺死他們二人，取回了病毒樣本。」

我覺得有點奇怪。「當晚妳待在我身邊直至最後一刻。但我我都沒收過任何李白的報告，妳又怎會知道？除非妳一開始就知道他們會事敗……妳沒有電話，晚上問我借紙筆是寫信給妳母親嗎？」

「聰明。是雪梅替我送信。」

「結局妳也是替水教授工作。我真傻，居然相信妳跟紅鸞鏡不一樣，會大義滅親。為何妳要這樣做？妳知道那樣的時空混亂會導致人類文明毀滅嗎？為什麼要執著要與大自然對抗？」

「我無法回答，畢竟我只是五千朵玫瑰的其中一朵。硝子石是假的玉石，我又怎會是主角。」

「小王子與玫瑰吵架，他卻沒有解決問題，選擇了逃避離開B612星球。他遊歷不同星球，遇見不同的人，還跟狐狸交了朋友。相反玫瑰始終孤單地待在B612，她愛小王子，一定等著小王子回家。其實小王子也愛玫瑰，他對地球的五千朵玫瑰都沒有興趣，獨愛B612星球上的玫瑰。因此他後悔了，最後不惜賭上性命都要回去B612，甚至不知B612的玫瑰是否安好。何思義，你同樣偏離了最初的歷史，游走千遍可能的世界，遇上不同的朋友，喜歡上不同的玫瑰。不過你能記起你對最初的玫瑰的責任嗎？」

真實是肉眼不能看見的。《小王子》的教訓，事情不能只看表面，最惡毒的芒刺背後可能藏著最溫柔的芳香。

「臨死一刻，妳說妳想通了自己為何要殺鏡姊……為何？」

「鏡姊要協助母親完成病毒的研究，我要阻止計劃只能夠殺死她，才能奪回自己的身體。」

「但妳最後背叛了我們，這不是自相矛盾嗎？」

「因為我和鏡姊都是一樣的玫瑰，我了解她為何這樣做。」

「妳認為鏡姊協助水教授是有其他原因？」

「這問題一定要你自己回答。」

最原始的歷史──我隱約記起我的女友是紅鸞鏡，不是水硝玉。水硝玉只是五千朵玫瑰之一，紅鸞鏡才是一直在B612等待著我的獨一無二的玫瑰。可是她背叛了我，甚至為了協助她的母親研究病毒甚至會殺死我。水硝玉亦是一樣，她最後一樣通知軍隊奪走病毒樣本。她們都明知這樣做是會導致時空混亂，令到人類文明滅亡。但她們卻有別的原因非做不可。或者戈我已經知道了，只是我沒有心理準備；我無法接受這答案，一直選擇逃避，逃避了上千次。

是時候回到最初，像小王子一樣接受被蛇咬死的命運。

我下定決心，對水硝玉說：「這次我要親自了結這場沒有盡頭的輪迴。再輪迴下去我怕時空錯亂所產生的業力會牽連更多無辜的性命。」

「你要回去B612星球了？」

我點頭。「不過有件事我想問妳。如果返回最初，不修正歷史，妳又沒有殺死鏡姊的話……」

「我便會被鏡姊殺死。我的存在對鏡姊和母親來說都是障礙……」說到一半，水硝玉的眼角泛光，抱著自己說：「看來我的生命也終於走到終點了。」

「妳不會孤單的，我很快就會回來找妳。」

「你不會忘記我嗎？有什麼證明？」

大概我們都是不應該存在的人，所以才有種親切感，第一眼看見她就覺得她是我失去的另一半。只是一次也好，我想感受她的溫暖；她僅是外表冰冷，內心充滿激情我是知道的。我抱住了她，趁最後一次夢醒之前和她一起渡過最後一晚；逆著時間的河流，除了我們二人所有事物都倒流回到最初。春宵苦短，但我永遠也不會忘記水硝玉的。

──床頭突然響起鈴聲，時間是星期六的早上六點，在夢境和現實之間我看見很多東西。

星期六清晨，AB612號課室，李白和馬克思通宵玩電腦玩到才剛剛睡著，桌上還有喝到一半的咖啡。

月鈴突然從姨母家的睡房醒來。她抱著《聖經》，緊張地不斷翻頁，窗外剛好日出，她就像看見闊別了十年的景色，望著日出哭了出來。

水教授每天清晨四點就準時起床，埋守在辦公室研究論文。她不會浪費一分一秒，她丈夫的遺願要由她來繼承。現在還有國家的支持，病毒的研究成為了國家項目，不容有失。此時她辦公桌的電話響起，她接到從Nicholas打來的壞消息。

有人硬闖實驗室打翻了病毒樣本，感染了實驗室的工作人員，當場死了幾個人。Nicholas是黨幹部的兒子，安排在大學監督項目進度，因此這次出了意外他責無旁貸，馬上打電話給水教授商量。

而硬闖實驗室的人正是水硝玉。她知道了母親的計劃，她想破壞計劃搶走病毒樣本，但混亂中丟掉了髮飾。她的身體同時出現了紅鸞鏡和水硝玉二人的對抗，二人在生物實驗室纏鬥，只有月亮隔著窗台見證。最終紅鸞鏡殺死了水硝玉，獨佔了身體，然後鎖起實驗室的門，清理血腥的現場。

水硝玉知道，當我再次睜眼的時候，她就要死了，甚至我們還沒見過面她就消失了。我的電話鬧鐘喚醒了我，解鎖畫面是紅鸞鏡的照片。

左右互搏竟然分出勝負

保持希望

最終章 失落時空的戀人

１

「鏡，我好想見妳，妳正在學校嗎？我馬上趕來見妳。」

一個小時後，我來到種滿植物的實驗室，看見紅鸞鏡正在替盆栽澆水。

紅鸞鏡微笑問：「思義，怎麼了？電話裡面這麼著急，是想念我嗎？」

「我有很重要的要跟妳說。」

也許被我的表情嚇倒，鏡她亦認真地坐下來問：「是什麼事？」

「我剛才見到硝玉……」

我以為鏡會十分意外，但也許她更擅長隱藏表情，該冷漠的時候她比起硝玉更為冰冷。

「我不懂你在說什麼呢，思義，這個話題好像不太有趣。」

「不，我看過她兩次，一次是在夢裡，接著就是她在這間課室……死了。」

「我看你都沒梳頭，你把夢境和現實混淆──」

「她是妳的胞妹對吧？我不是要責怪妳什麼，硝玉想殺死妳，妳就算殺死她也沒有誰對誰錯，這不過是命運的嘲弄。我想說的是……也許她最後借給我一些奇跡，讓我保留曾經發生過的未來的記憶。我知道了真相，妳無需瞞住我了。」

紅鷥鏡忽然扯開了話題。「這所實驗室我最喜歡這盆豆芽，幾百條豆芽菜破土而出，它們形態從來不會重複，至少看了一千遍都不同。」紅鸞鏡沉默半晌，問：「所以你知多少？」

我答：「水教授繼承丈夫的遺志要改良病毒，而這個病毒帶來的時空技術會導致十年後人類文明急速滅亡。唯一迴避的方法是消滅一切時空理論，可是未來的人無法根絕水教授研究的病毒，只好防範未然。硝玉、我、還有我的表妹都是來阻止妳們研究病毒的，而妳卻保護病毒研究，逼不得已殺死了水硝玉。」

「怎會這樣？你不止保留了未來的記憶，竟然還能記得如此詳細，不可能。」

「確實如果我只有半桶水的記憶這樣對事情沒幫助，因此小王子離開B612星球是必然的；只有當他遊歷過後長大成人，他才有資格回去面對玫瑰。」我說：「鏡妳是一個善良的人，太善良了，命運就是最愛作弄最善良的人。你一方面要阻止硝玉和我，另一方面卻放生月鈴，理由只有一個。

「──因為我肯定活不過第七天。」

其實我早就應該知到，只是沒有勇氣面對。

我續說：「妳阻止硝玉破壞研究、又放生月鈴離開校園，兩者目的相同，就是讓月鈴利用十年後的時空技術回到最初，如此一來我們才能夠再次相見，我們才能夠再次在一起……妳殺死硝玉和我，純粹只是不捨得我消失。我太蠢了，如果我成功粉碎水教授的研究，消滅時空技術，就不會有月鈴從十年後回來，這樣我的死就塵埃落定。妳和硝玉雖然能肉身控制時間，但不是沒有限制，因此妳只能借助月鈴回來重複一千次這七天。」

「這樣有什麼不好？我們多了七千天的時間相處，這是二十年！你就這麼離我而去，但我有方法讓你多活二十年不好嗎？」

「我只是活了一千次七天，然後每次都重設，永遠都是原地踏步……」

「人生不就是這樣？每天起床梳洗，上學上班，星期五一整天期待放假，星期日為明天工作而失落。我也是個普通人，我們的生活其實就是這樣普通、這樣重複的啊。就算你不喜歡重複，我已經盡了全力，每次重來我都扮演不同角色，上演不同劇本；有時我們是敵人、有時我們相戀，有時我們互相背叛，然後一切重來，我們又可以再一起多七日，而不是永遠的別離，難道我這樣做有錯嗎？」

「發生過的事情不能完全抹去，我們不是活在平衡世界，所有未來發生過的事情都串連成為我們的歷史。月鈴至少經歷了一千次屠殺，她孤單活了一千次十年，這樣對她好嗎？」

「我不在乎其他人，甚至親妹我也能殺死。何思義，你也不用管他們啊？一切自然會回復到第一天的狀態，這一千次都沒有失敗，我們還可以再一起二十年、四十年、永永遠遠……」

「生命不是永恆，生命沒有永遠，我們每個人一出生就是步向死亡，所有生命都有死亡的一日，生命是包括死亡的！鏡，我知道如果妳見到我離妳而去，妳會很傷心，妳會哭，妳會難過很久很久，但這是正常的。因為妳愛我，所以妳哭，所以我很高興，這樣的愛情才算是最圓滿。如果人生沒有盡頭，每一天都是重複的一天，這樣才是最沒有意義。因為花朵會凋謝，所以花朵綻放的一瞬間才被賦與意義，才是最值得我們珍惜。」

「我才不要這種意義……我們只是剛好二十歲，我還想跟你一起多活四十年、不、我們還要一起八十年，一起一百歲，而不是七天後你就消失！為何你能這樣狠心？我不需要什麼意義，你一直在我身邊這樣我就滿足。」

「不，妳這樣是逃避。其實我們已經比其他情侶幸運得多，至少妳知道我七天後就會離開，我們可以好好珍惜這七天。我知道我死後就再不存在，一切都定格了，但至少我們可以選擇在最甜蜜的瞬間定格，就像去旅行我們把最美的時光用照片記錄下來；就算之後我不在妳身旁，但我希望把最美好的回憶留給妳，這是我最後能夠為妳做的事情。」

紅鸞鏡雙眼通紅，她突然掏出剪刀說：「不，你無法說服到我，我知道我想要什麼，我只想要你在我身邊。我可以現在殺死你，再等十年，等你失去那些擾人的記憶，我們可以重新開始……」

「停手吧。妳是個善良的人，但偏偏為了讓時間不斷輪迴而殺死無辜的人，甚至殺死硝玉和我，這是妳真正追求的幸福嗎？還是在這一萬年間，妳同樣被共業扭曲了純真的本性？妳是我見過最聰明的女生，妳應該知道答案。」

面對死亡吧。人總要有一死，只有包含死亡才是完整的人生。相反如果為我為了逃避死亡而過著重複的生活，這樣更是糟蹋了活著的時光。

「但只有七天……太殘忍了吧……」

「因為只有七天，我們更應該活好這七天。我一直問我的人生是否在虛度光陰，然後我知道不懂珍惜緣份才是最大的罪孽。這七天我會盡全力地愛妳，盡全力地在一起……然後我們今次會阻止水教授的計劃，我們不再需要控制時間……也許之後人類會懂得如何運用時空科技，但那是以後的事，可能就由妳這位天才來幫人類解決這問題，把人類文明更進一步，到時候我會以妳為榮。」

紅鸞鏡用盡全副精力冷靜下來。其實她也料到會有這樣的一天，因為她是這世上最聰明最美麗的女生。

「你打算怎樣向你表妹解釋？」

「月鈴她還小，我們一起阻止病毒計劃就行。那時候要是我真的離她而去，這也是她成長的一部分，她一定會撐過去的。」我捉住鏡的手：「這七天我只想把時間花在妳身上。」

她默默點頭，之後很久我們沒有交談半句，但我們互相感受到對方的想法。

咁快最終章

十萬字對我黎講已經係長篇

信黑貓，無事

七日生隻蛋出嚟都得啦

蘇哥七日創造世界

２

早上，我接到姨母的電話約出來吃早餐。月鈴全程一言不發，直至她母親離開，我才告訴她我擁有的記憶。我還叫了鏡來，希望她們二人合作。月鈴起初半信半疑，畢竟我無法說明真相、無法告訴她鏡之所以幫助水教授完全是因為我；還好月鈴很明白事理，她知道如果有鏡幫助我們成功的機率會大大增加。

敵人實在太強大了，我們只能團結合作。

跟著月鈴跟我們返回大學，來到AB612課室接下來就是要拉攏李白和馬克思來這邊。我們三人自入學以來合作無間，他們都是我的好戰友；儘管如此，他們也不會相信人類文明進入倒數的最後。不過這問題很好解決，反正翌日的星期天夜晚警察會來封鎖大學，我把這預言告訴他們二人了。

當天晚上，果然如劇本進行。有時候我也會想如果時空理論正確，時間是對稱，過去和未來都已經發生，那究竟我還在努力什麼？這想法不能夠原諒──我依然相信這一刻我是自由，過去是由我創造，未來也是由我編寫。即使有劇本，我依然會用盡渾身精力活好我的人生，我要對自己的人生負責。

星期日警察封鎖校園時，鏡很快就擔當起學生代表的身分與警察和校方對話，校方承諾只是短暫措施，明天會有個交代，而整個對話過程我都有在旁錄影和放到網上。

之後馬克思聽見我的預言一一應驗，便幫忙架設一個校外人都能瀏覽的網站，還有買了個幾千追隨者的社交平台用來上載影片。我要把接下來這七天的事情全部記錄下來，而且紀錄將會成為我們的武器。

星期一校方沒有遵守約定，反而宣佈強制隔離七天直到下個星期日。他們反口太快、太難看，加上有影片做證據，網上不少人都在嘲笑政府，至少大家都開始關注封鎖校園這件事了。政府是我們最大的敵人，我們要不斷呼籲其他人關注才有機會與政府對抗。於是我們分頭行事，我和馬克思就透過網路對外宣傳，鏡則聯絡校內被隔離的學生，努力組成同一陣線。

最棘手是那些大陸學生，他們和Nicholas以及政府和警察都同氣連枝，反對鏡多管閒事，認為學生的本份是讀書，不應干涉大學事務。但現在我們是被剝奪行動自由而且沒有解釋，校方和政府都明顯在隱瞞著什麼，我想有些大陸學生亦不是味兒，不想被困在大學七日。不求他們支持，只希望他們不反對我們就行。

幸好鏡擁有領袖魅力，眾望所歸，得到接近三百同學聯署支持，挾過半民意今早與校方爭鋒相對：質問為何政府要封鎖學校，又要求學生強制隔離，卻不願披露任何關於病毒的資料。校方理屈詞窮，這是正常有智力的人都清楚的，更何況看在大學生眼內政府更是醜態百出。我們拍片做直播在網上也贏到一些輿論，不過大家都是關注事態發展的程度，畢竟他們不知道第七天會發生大屠殺，現在大部分人都是看戲的心情圍觀事件罷了。

星期一的晚上，當晚按照歷史應該會出現第一名死者──但鏡阻止了事件發生。她沒有把什麼病毒告訴那名受害者，她認為沒有證據的陰謀論反而壞了大事，鏡不想打草驚蛇。

「我們目標只有兩個，其一把所有時空理論完全消滅。」鏡說：「當中時空計算的重要基礎，很諷刺地，正是來自我委託你們做的電腦模擬運算。」

房內集合所有人，我們每晚都會在AB612商量戰略。

我感嘆：「還是無法想像，我們運行的這個電腦模擬會改變人類命運？好像有點兒戲。」

鏡答：「那個電腦運算其實非常複雜，可能得用上幾百年的時間才有結果，我都只是抱著希望加入隨機元素嘗試解難，居然成功是天意弄人。但不幸的是你們借用了殭屍網路進行運算，反而觸動到國家的防火牆，某程度也是因為這個原因而驚動了軍方。第七天的屠殺除了是要消滅所有關於病毒的證據，他們還要搶走這部電腦的運算資料。」

「那刪除所有資料吧。」我說：「只要把所有數據刪除，十年後科學家就不一定能發展出時空理論，這樣人類文明就少一個威脅。月鈴，妳也同意嗎？」

月鈴點頭。「毀滅所有時空相關的研究正是我的任務。」

所以一旦刪除所有資料就沒有回頭，連月鈴都可能無法返回十年前的現在；意味著這次真的是最後了，假如失敗就無法回頭重來。可是我們不需回頭，只要專注現在，我有預感今次一定會勝利。勝利不是來自毫無根據的自信，勝利的根據來自我們的行動。

馬克思說：「大學應該有消磁機，要徹底刪除資料就要消磁。」

「好，這方面就交給你。」

然後鏡執筆說：「我在寫明早的講稿。我已經聯絡了校內不同學系的學生各自選出代表，與我一起在明天宣讀聲明，強烈要求學校和政府公開病毒資訊，拒絕莫視學生的生命。」

「這個我對妳充滿信心，攝影器材也準備好，事件能鬧多大就鬧多大，這樣我們找到敵人罪證才能引發更大迴響，這是我們的第二個戰略目標。」

我們揭發政府所隱瞞的病毒研究，要將所有病毒樣本銷毀，不能遺禍人間。其實這算是生化武器，至少感染病毒的人會失控自殺，我在未來見過太多次了。而且一想到病毒是利用鏡和硝玉的身體做實驗研究，實在太不人道了，硝玉更因此而失去了性命。

鏡和硝玉是疊加狀態，根據量子理論難道真的只能活一人嗎……

唔會有主要角色犧牲啩

信黑貓，唔驚

放心，未屌過啲女係唔會死

３

封鎖的第三天、星期二的早上十點鐘，鏡率領各學系學生代表在校內廣場發表聲明，強烈要求政府公開封鎖大學的原因，以及披露病毒的調查報告。校方拒絕出席會面，政府亦擺出強硬的姿態，他們看死我們做不出什麼花樣。

網上隨即有大量組織性留言批評學生，罵他們感染了病毒還想到處搞事，不懂尊師重道。

連病毒的源頭亦有爭議，新的陰謀論認為可能是敵國在香港投放病毒，基於國家機密政府才無法披露，這是政府的苦衷。網上世界大家都被賦予虛擬的身份能暢所欲言，但控制網路的一方能制造虛擬的言論來控制輿論；他們是焦土政策，把網上言論變成泥漿摔角場，千方百計阻止人民思考。

「可是我們確實束手無策。」馬克思說：「你知道我們的對手是最邪惡的混合體嗎？只取資本主義的體制壟斷資源，壓榨平民；又取社會主義的獨裁統治，所有事情歸國家管理。就算給你拿到病毒樣本，香港根本沒有任何一個微生物家會接手調查，沒有公信力，沒有人會相信我們。」

事實上朝早的聲明比我們預期所得的回響少很多。我們被隔絕在另一時空，外面花花世界，每天都有花邊新聞訊息轟炸，正經新聞很難抓住人的注意。就這樣到了傍晚，我們五人又聚在AB612商量部署。

我問李白：「水教授還是閉關在自己辦公室嗎？」

「對啊，而且整個AB翼四樓以下都被大陸學生佔據了，我的線人一接近就被趕走。對方已經有所防範，現在要調查十分困難。」

鏡一邊整理手頭資料，一邊說：「因為我選擇背叛母親，母親不會放過我們；她比我聰明百倍，她知道我的想法。」

見大家有點沮喪，我馬上勸道：「別把敵人想像得太過強大。即使對方看起來是個能隻手遮天的巨人，其實只是侏儒在石壁上的投影。獨裁者永遠都是佔人口的少數，所以他們才愛吹噓自己有多強大來恐嚇你們，其實就跟流氓撐橫身體大搖大擺走路沒分別，只是青蛙吹漲肚皮來威嚇敵人。」

馬克思說：「我一向都很欣賞你的詭辯技巧，但別賣關子了，就算冷氣軍師也至少有提議吧。」

「這幾天校內保安變多，不會從天而降，我猜是從附近軍營借調過來的。解放軍軍營與大學只有一街之隔，我們走上天台看看，說不定能拍攝到軍營外有什麼動作。」

反正我們控制住AB翼的四樓以上。於是我託李白問同學借來長鏡到天台拍攝，確實拍到有不少可疑的人出入軍營，極不尋常。我一直認為軍隊是真正的劊子手，不可以讓他們披著保護衣隱藏身份而金蟬脫殼。我還要抓緊時間，當晚除了上傳照片到網上，我還印制傳單走到草地派，我要告訴同學這場校園封鎖與中國政府和軍隊都有關。

其中一名男生接過傳單，他皺眉看了一會，說：「不就是普通的街景嗎？什麼可疑人士，完全看不到啊。」

「呃，看看那些平頭裝的隊列……咦？」我再看手上傳單，怎麼照片的街道只有幾個路人，沒有可疑隊列了？

那男生感覺自己浪費時間，嘆氣離開。月鈴在旁說：「果然這些照片沒有說服力呢……」

「不對啊，剛才我們沒有拍到那些疑似軍人走到校門嗎？」

月鈴側著頭，答：「沒有喔，我們白等了兩個小時。」

怎會這樣……我的記憶出錯了？深呼吸，我需要冷靜，暫時回去AB612看看。雖然實驗室等著我的也是另一個壞消息。

「思義，你看新聞了嗎？」鏡說：「政府剛剛宣佈病毒屬低風險，但明白被隔離的人的憂慮，會向所有受影響的人提供每位一萬元的額外津貼。大家熱情開始退卻，剛剛物流系的學生代表打電話聯絡我，說他們有不少同學覺得病毒洩漏只是一場虛驚，現在有額外補助也算是階段性勝利了，再爭取下去可能徒勞無功。」

看來同學的意向開始轉變，大概意思就是只要病毒無害，影響不了自己，還有補償金收，這狀況最好不過。大多數人都是喜歡穩定安逸的生活，他們這樣想確實沒錯。

「不過我剛才也發生了一件怪事。」我把照片的事告訴鏡，鏡卻感到被冒犯。

「難道你在懷疑我嗎？」

我對她微笑。「怎會呢？無論如何我都不會懷疑妳。」

「抱歉……我可能有點壓力，我才不該向你生氣。」鏡說：「不過其他同學已經決定在明天早上開會，即場投票決定是否繼續對政府施壓，抑或把事情交給校方或者大人處理就好。」

「明天啊。」我問她：「妳覺得明天支持和反對哪邊比較多？」

「現在兩邊意見各佔一半，但經過一晚網上言論洗地後就很難說。」

看鏡的樣子是審慎悲觀。她一邊回答我的問題，同時又在電話跟其他同學聯絡，又打開筆記電腦好像在整理什麼資料。至於我，我也不能坐以待斃。

「李白，我想去一個地方，你可以跟來照應嗎？」

「要去哪？」

「一個可能對方收藏病毒樣本的地方。」我又告訴馬克思：「替我監視Dick的電話訊號，如果來到我附近就發訊警告我。」

沒錯，根據我上一回的記憶，那混蛋把病毒樣本收在那個人跡罕至的課室；就算沒專家幫忙，拿到病毒就拿到他們把柄。於是我讓李白把風、馬克思外圍監視，沿途沒被發現，帶上開鎖器就偷偷溜進那課室。我確定我踏入課室的一刻有一瞬間的眩暈──我跑到課室盡頭的櫃子，打開裡面，卻空無一物。

「我就知道有隻老鼠偷偷溜進來。」

赫然回頭，Nicholas已經舉棍站在眼前──「砰」聲，我被打暈了。

到男主被擒

４

很暗、很靜……但不是完全沒有光，漆黑的夜空隱約散射著暗淡的光。我站在一望無際的草原上，這不是往常死後風景，我想我應該沒有死。大概自己只是在做夢，夢裡的腦袋特別遲頓，我要回想很久才記起我被那混蛋襲擊的事。不過我猜他不會殺死我，他們刻意把衝突降溫，殺了我豈不是給學生藉口反抗。

地平線的盡頭沒有山、沒有樹、沒有月亮。我一直走，腳下的草地慢慢染成褐色，像泥濘，逐漸寸步難行。

然後在遠處，我又看見她了。

「硝玉！是妳嗎？」

她轉身過來，雖然距離很遠又很昏暗，但我感覺她就是水硝玉，便拔腿跑去──可是我跑不動，泥沼牢牢抓住我的腳，名副其實是舉步維艱。

「硝玉，如果妳聽見我就回應我吧？」

她沒有回應，只是無言站著，冷眼看著一切。為什麼？她像是有難言之隱。

「如果不能說話，可以給其他反應嗎？」

她把自己手腕貼了起來，內側對內側，然後伸出右手食指指往地上，指向左、指向右，畫了一圈。她想表達什麼？只感覺到她神色哀傷，很多事情都控制不了，就像被綁住手腳一樣，一直指著地面沒有離開。

「地上有些什麼？」但她搖頭，指向更深處。「是地下？」她點頭了。我蹲下檢查泥濘地，再抬頭看她，她已經消失，同時腳下開了個大洞，洞穴深不見底，我猛然墮下漆黑的深淵，便驚醒過來。

我感到褲袋震動著，我躺在無人的課室，回神後掏出電話接聽，是李白打來的。

「喂？Karman嗎？」

「──啊！沒事……怎麼了？」我感到全身酸痛，不知那人對我做了什麼，但至少我還活著。

李白緊張反問：「這問題該我問你才對，怎麼失蹤了一整晚？你打算投降嗎？」

「投降？對了，現在幾點？他們開會投票意向了？」

「會議開始了，大小姐一個人撐得挺辛苦的，所以你發生什麼事？」

聽李白的語氣好像毫不知情，明明他應該昨晚在照應我才對。

我回答：「看來很難解釋……我做了個夢……」

我把夢的內容告訴李白，李白沒有疑問，只是留心聽著。同一時間在飯堂正召開學生大會，不同學系的學生代表坐在長桌兩側討論意向。隔離已經來到第四天，再過三天大家就能重獲自由，一切如常，對於是否還要在這三天爭取什麼大家都有疑問。

但鏡已經豁出去了，她後來是這樣告訴我。她甚至不顧自己名聲，在會議上攤出幾十頁資料，全部都是她父母以前在中國大陸的新聞和文件。原來水教授以前曾多次改名，她來香港所用的名字也不是真名，證件全部都偽造。只要搜尋她本名就會發現她在大陸的學術名聲也不好，做過很多犯法的研究。她父親也是中國的死刑犯就不用多說，其實連紅鸞鏡自己也不清白，也是走捷徑讀大學的。鏡這幾年也是水教授的得力助手，她們研究基因編輯、野生病毒，全部都不合法，報告內容也是造假，經費申請也是假，鏡把多年來她自己和母親的罪證都列印出來，有些白底黑紙，有些只是她自己的告發，但無論如何水教授一直隱瞞校方獨自進行非法研究就是事實。

但這跟自己有什麼關係？叫政府調查她就好，用不著要自己爭取什麼。眾人對於是否插手病毒洩漏之事始終沒有共識，只不過大家都認清現實的黑暗，水教授還有紅鸞鏡都有很多不可告人的秘密。

「大、大件事喇！」突然有十幾名學生湧到飯堂，他們七嘴八舌，但說的都差不多。

「快、快到外面看，太可怕了！總之你們快出來！」

「滅世病毒肯定是真的！就知道共產黨不可信！」

他們來了。此刻我正在風暴的中心，周圍擠滿幾百學生，有人在嘔吐，有人在尖叫，而我和李白則埋首工作。這裡是校園一處地盤工地，一個月前開始校舍擴建工程，地上挖了好幾個洞，但其中一個洞是我挖的。

學校保安也趕來了。圍觀的學生築成人鏈推走那些保安，而我和李白就在人鏈中間繼續挖土──李白突然停手，我互相交換眼神，便小心翼翼挖走表面的泥土，土裡漸漸露出人臉……

「看到了嗎！」有同學大喊：「第三個了！」

沒錯。在旋渦的最中心，我們在工地裡挖出了三具屍體──死者皮膚開始腐化、發臭；他們並非考古學挖掘出來的恐龍化石，而是有血有肉的，三個死不瞑目的，跟我們一樣穿著流行服的年青人的屍體，終於重見天日！

「他們是！」鏡也趕了來看，她掩著口，雙眼睜得很大，無法相信眼前的畫面。「我認識他們……他們都是母親的學生……上星期還見過面……」

我答：「第一天病毒洩漏，不是什麼都沒發生……他們就是受害者。」

只不過校園封鎖，裡面鎖了幾多人都沒有人知道，然後第七天再屠殺所有學生，所有真相都會埋在土裡，直至給我們發現。

「看到了吧！還能夠說病毒與我們無關嗎？病毒殺人！政府和大學滿口謊言，究竟還殺了多少個！」

「他們封鎖大學一定是打算毀屍滅跡，不能放過這些保安，捉住他們！」

更有人失控大叫，大家根本不可能對埋在土裡的死者視而不見，有些更是每天見面的同學，一瞬間大家都發了瘋似的包圍那不足十名的保安。保安見形勢不對，一邊捱打一邊逃跑；然後防暴警察就到場增援，用警棍和胡椒噴霧驅趕在場學生。演變成肢體衝突不過是半分鐘的事，地盤工場變成戰場，不少學生被警察壓倒地上制伏和拘捕。

「何思義……怎麼辦？」

現場濃烈的胡椒氣味把月鈴都弄哭了，大家都在慘叫，實在不忍心把她留在這裡。

「咳咳、暫時先離開吧，我們現在鬥不過那些人──嗚啊！」

突然有警棍毆在我的手臂，我便用身體保護著月鈴，並呼籲其他同學撤離。因為這僅是地獄的序幕。

星期一繼續先啱

同黑警攬炒呀

唔攬炒，炒晒佢地就得

將三個同學變做喪屍，地獄的序幕

５

「──繼續關注白天在大學發生的騷亂。有學生於校內工地發現可疑屍體，隨即起哄，包圍並襲擊大學保安員。警方接到大學求助進入校內協助維持秩序，期間學生向警察投擲工地雜物、磚頭，有警員受傷。事後防暴警察增援驅散學生，並拘捕涉嫌襲警的滋事份子……」

晚上，我們待在AB612看網上新聞，不過所有新聞媒體早已被政府控制，他們都把學生描繪成滋事份子，即是尋釁滋事的壞份子，我懷疑那些新聞報導都要用中國大陸提供的詞彙寫稿。

事實上只有資源方面我們永遠及不上對手。當防暴警察登場我們就被打到落花流水，大家沒有裝備被逼撤退。之後警察還進駐了學校整個下午，封鎖屍體現場，並運走了屍體；直到晚上校方向學生釋出善意與警方交涉，警方同意撤到校外戒備，校園氣氛才緩和了一點。不過大家已經變成洩了氣的氣球，連飯堂都沒有人影，所有人大概像我們一樣回到自己課室吃杯麵或者乾糧吧。

真的沒什麼心情，我也只是盯著電腦螢幕的新聞主播，腦袋早已空白一片。

「關於大學發現的三具屍體，經初步鑑定，死者同樣是校內學生，已聯絡死者家屬確認。但現時沒有證據顯示他們的死與病毒有關，警方呼籲市民切勿散佈假消息，否則可能會觸犯法律。警方暫時把案件列作屍體發現案處理，並已經扣查懷疑涉案學生協助調查……」

「那些學生可能會被插贓嫁禍呢。」

我斥喝：「太荒謬了吧！」

「欸？」鏡被我的喊聲嚇倒。「怎麼了？突然這樣激動……雖然也能理解你的感受，但我們現在沒有辦法證明他們的死跟病毒有關。」

「也用不著要嫁禍給學生吧？」

「嫁禍？也有這個可能性喔……」鏡輕嘆：「要是被你說中那些學生就慘了。」

咦？怎麼我們的對話好像有點不對勁。

「──哈哈！」

聽見李白大笑，我生氣質問他：「這時候究竟有什麼好笑？」

李白望來一臉莫名，反問：「笑？誰笑了？」

「不……我說那些網民……」

「網上新聞留言早就被五毛佔據，不必理會他們，動怒只會徒傷身。」李白答完又閉目養神，大家都累了。

甚至連我也累了？剛才明明聽到有人在我耳邊笑，但李白和其他人都好像沒反應。而且我不只疲倦，我還感到全身酸痛，手臂內側好像被蚊咬，不對，要比蚊咬更明顯，像是有大頭針札在手上……我低頭望，確實手腕附近紅腫起來，還有一個小血孔……

「義……思義？」

「啊？鏡，妳叫我嗎？抱歉，我在想東西想得出神。」

鏡十分擔心，坐正與我對望。「你今天好奇怪喔。而且你昨晚整晚失蹤，能告訴我發生什麼事？」

旁邊的月鈴雖然一語不發，但也是抱著坐墊憂心忡忡地盯著我。

我先反問鏡：「硝玉真的死了嗎？」

鏡深吸一口氣，冷靜回答：「不會錯，是我親手了結她的性命，親眼看見她在我面前消失。」

「妳雖然殺了人，但遇害者消失，已經沒有遇害者……會不會有其他可能性？」

鏡皺眉搖頭，問：「難道你見到硝玉？」

於是我把昨晚被打暈的經過、夢的內容、還有醒來之後記憶與現實不吻合的事情一一告訴給鏡和其他人知道。眾人聽見都不懂反應，唯獨鏡很堅定地否認硝玉活著的可能性，畢竟是她下手殺死硝玉，她的罪疚感是真實的。

「可是我的確依照硝玉的指引在工地挖到屍體啊。」

「根據你的描述，夢裡硝玉沒有很明確告訴你什麼……也許只是巧合。」

或者鏡不想給我虛假的希望，她說得非常決絕。我亦不想提起她的痛苦回憶便轉開話題。

「那三人的死肯家與病毒有關。雖然我沒有證據，但我直覺是如此認為。鏡，妳知道病毒的感染途徑嗎？」

「血液。例如傷口感染，或者是針筒……」「就像你手臂上的針孔。」硝玉忽然把面朝來這邊，我馬上大叫──

「思義你又怎樣了？」

我再眨眼睛，沒有硝玉，只有鏡和月鈴望著我，馬克思和李白則坐在我的背後。

我唯有胡扯說：「我想起一件事，病毒洩漏當晚妳和硝玉都在場吧？會不會也同樣受感染？」

鏡嘆氣答：「你真的累了。我們本身就是研究對象，這麼多年已經懂得與病毒和變異細胞共生，才不會有事。」

「那如果其他人感染病毒會怎樣？」

「因為病毒會把細胞變成疊加的狀態，受感染者會漸漸覺得身體好像不屬於自己，甚至覺得有另一個人在支配自己的身體。輕微症狀會出現幻覺、幻聽、幻肢；而且病毒自我複製能力很強，若果患者瞬間全身細胞變異更會出現嚴重的歇斯底里和暴力傾向，最後把暴力對象投射到自身而自殘。」

鏡像教科書般背誦如流，想必她在水教授身邊做過不少類似的實驗。

月鈴沒精打采說：「所以被挖出的死者當中至少有一人感染病毒，然後殺死其他同學或者他們是自殺，最後負責研究的人毀屍滅跡……」

「抱歉……」鏡似乎為自己的過去，還有她母親的事而道歉。

我安慰她說：「又不是妳的錯。而且我們約好一起對抗水教授的嘛。」

鏡默默點頭。至於月鈴則惶恐問我：「軍隊已經提早介入，何思義你想到什麼方法阻止水教授那些人嗎？」

現在已經夠吸引校外人的注意了，目標總算成功一半；可是政府看起來會拼盡全力隱瞞真相，那三名死者交到警察手上大概也只會死得不明不白。而且我身上的狀況……其實也沒差。反正我注定了在星期六那天死去，這次只是換了個形式死於病毒感染。只是我不希望自己會傷害其他人，這種感覺就是被喪屍咬到，害怕「自己」會變成「不是自己」的那種恐懼嗎？

不，既然要死，至少要死得有價值，像煙花一樣璀璨。

我迴避了月鈴的問題，說：「今晚大家都累了，不如早點休息吧。明天開始大概我們就沒什麼時間休息了。」

鏡微笑道：「看你恢復過來我就安心了。我想你已經想到了對策。」

「明天我會解釋給大家聽。」

沒錯。因為我已經知道哪裡取得病毒樣本了。

６

封鎖的第五天、星期四的正午，食堂過半飯桌都坐滿人，大家總算從昨天的衝擊中平復心情。我們五人坐在食堂的正中間，四周同學的竊竊私語不斷湧到我的耳朵裡。

「有人看過網上傳聞了嗎？你們認為是真還是假？」

「那個好像太誇張了……」

「可是一年級的確實死了人耶。」

突然有兩位同學走來，他們是衝著鏡的，帶著半點焦慮說：「妳是水教授的親女兒吧，妳一定曉得妳母親在做什麼。」

鏡放下筷子，冷靜回答：「你們想問哪件事？」

「別裝傻了！網上說大陸要派軍隊全面鎮壓，可能會把我們抓回大陸。妳母親是黨員，她沒有說過什麼嗎？」

「正如我昨天所說，病毒研究是國家級機密項目……不對，是黨級的機密項目。黨可以背叛國家、黨可以背叛人民，但人民和國家都不得叛黨；假如我們的存在是個障礙，他們會毫不猶豫地鏟除障礙，就像埋在土裡的三位同學一樣。」

鄰桌的女生跑來追問：「即是我們會被殺掉？的確有越來越多網民發現解放軍的車隊最近行動頻繁，肯定在部署什麼……」

鏡恐嚇她說：「原定星期六學校解封，這是最容易令人鬆懈的時刻，最方便軍隊行動。」

眾人聽後都心情沉重，亦有些人比較激動。同時鏡的手機響過不停，應該是學生代表的群組已經急不及待要準備反抗了。

漸漸我聽見雨水聲，好像滂沱大雨，不對……夜晚、探射燈、引擎聲，那是什麼景象？

午飯過後，我被一堆髒話拉回現實，並看見民主牆旁邊有幾十個人在爭執。所謂民主牆就是大學生能夠自由發表意見的壁報板，我聽說剛才有同學想張貼輓聯悼念三名死者，卻遭一群大陸學生包圍。他們自發組織名為「守護家園」的治安隊，協助保安協調校園秩序；他們認為輓聯會引起學生對政府的仇恨，因此包圍香港學生雙方就爭執起來。

月鈴拉著我的手問：「他們要打架了，怎麼辦？」

「這點小衝突就由他們自由發揮吧。我們真正的敵人都不在大學裡面。」

月鈴恍然大悟。「所以你才在網上散播那些傳言。」

「不是傳言，是預言；這樣大家才懂得危機，鏡才能夠再跟那些學生代表開會討論下一步。」我告訴月鈴：「我雖然只是個普通人，唯一的優勢就是知道未來的可能性。我想用我知道的幫助所有學生活過大屠殺。」

月鈴續問：「這樣你有信心成功嗎？」

「就看今天的結果。」

「我相信你喔！」

這時候廣場那邊傳來歡呼聲，沿著人群方向望去，原來教學大樓的天台垂下了兩個大型直幡，寫上「徹查病毒」、「釋放學生」的大字。因為警察全面封鎖大學不讓傳媒進出，民主牆貼大字報根本沒有用，我們只能掛直幡向外求救。我們大學就在鬧市中心，路人行過、汽車駛過都會看見，就像過海隧道前的大型廣告版，我們在所有教學大樓的樓頂都掛滿標語；既然政府要封鎖大學，我們就在大學周圍貼滿符咒一樣的直幡，把校園變成結界封印。

而且校舍天台還有人搭建帳篷，旁邊海報架都是悼念死者的留言。我們白天在飯堂收集校內學生留言、簽名，大家自發地用便利貼寫上悼念語句貼滿走廊、課室、康樂中心等等。大學書店的便利貼早已賣清，大家就自製A4紙的海報張貼在大學外牆，面向校外。路人駐足時我們隔著圍牆，在天台與地面互相揮手，到夜晚就舉起電話燈在黑夜搖出幾道光痕。

有被隔離的學生是大學編委會的成員，她便聯同幾個朋友在校內拍攝工地、搜集當時屍體發現的照片、又詳細採訪目擊證人，編輯整理新聞報導後放到網上，已經超過五十萬人次瀏覽，畢竟他們已經成為能夠直接報導校內情況的唯一媒體。

好像天台有學生絕食抗議警察濫捕，但傳媒都被隔絕在警察封鎖線外；唯獨黃昏時飛來幾架無人機拍攝，我們用盡一切方法往外求救，包括聚集在教學大樓天台高舉電話燈築成人鏈大合唱；擴音器把悼念的音樂傳到校外，馬路的汽笛聲亦在和奏，路人經過都放慢腳步默哀，直至晚上十點鐘左右有突兀的引擎聲打破莊嚴氣氛，直昇機在校園上空盤旋，探射燈多次掠過天台，警告學生要遵守隔離令不得聚集活動，大家情緒由哀傷轉化為激動。恰巧同一時間有帶上「守護家園」肩帶的大陸學生前來罵戰，企圖衝上天台阻止集會，演變成雙方打鬥，警察接獲求助在凌晨衝入校內驅散學生，又拘捕了一些人；集會被逼中止，天台只剩零星的帳篷在留守，大部分人都撤退到大學演講廳，不少人被胡椒噴霧射中要坐在演講台上用膠水樽清洗雙眼，我則默默坐在鏡的背後看著一切。

「很糟糕的狀況，如箭在弦，軍隊已經準備就緒。」

「硝玉？」我抹抹眼睛，最近幻覺變多了，但幻聽說的話也沒錯。

演講廳的門開過不停，又有個全身濕透的人跑來喊道：「直昇機在天台灑水啊！上面的人全部撤退了，有沒有吃的給他們？」

台上譁言：「連絕食的學生他們都不放過，沒人性的畜生！」

「正因為敵人毫無人性，我們也不能再軟弱了！」

「是啊，這樣說星期六解放軍來屠城肯定不是空穴來風，我們要想辦法活下去！」

看見眾志成城，說不定我們真的能全部活過來。剩餘二十四小時，是時候拿起武器反抗了。

我們的七日戰爭班人重贏過主角，幾時先肯整武器

開戰

７

砰！砰！

每發槍聲都轟得心臟快要跳出來，腳步聲亦從後逼近；月鈴搶先跑到走廊另一端，轉角處卻突然閃出長管狀之物；窗外火光熊熊，映在月鈴和陌生人的身上，那管狀物正是指向月鈴的槍頭──

「走啊！」

我加速衝向月鈴，撞走了她，同時一發槍聲，子彈貫穿我的胸口──

「啊！」

我猛地驚醒，摸摸自己身體沒有傷口，也沒有血。四周昏暗，我睡在AB612地板的毛毯上，旁邊的人被我吵醒，有女聲關懷問道：「思義，你做惡夢了？」

「不、沒事……」

那女生打開電筒，慢慢回頭，她臉上竟是鮮血淋漓，胸前插了一把小刀，是硝玉──

「啊啊！」

我再睜眼睛，還是睡在AB612，摸摸放在身邊的電話，螢幕顯示早上4:44，真不祥。

「思義，你做惡夢了？」

「欸？」

我爬起來，這次是鏡憂心忡忡地問候我。這次應該是現實了吧，雖然我隨意回答她沒有事，但她反而好像有心事似的，問：「我們出去聊聊好嗎？」我們便離開實驗室在門外走廊，倚著玻璃窗，一同望著窗外的弦月。

鏡道：「你之前給我的病毒樣本……是你的血液樣本？就是前晚你失蹤時受感染的？」

我笑說：「妳這樣聰明，我就知道瞞不過妳。最重要是我的血液裡面對病毒檢測有沒有反應？」

「有，病毒是真的，所以我才要跟你聊聊。」

「別這樣子嘛。總之拿到病毒樣本不就好了嗎？雖然妳的血液樣本可能也有用，但如果其他人知道妳是病原體，未來派月鈴回到過去的人肯定不會放過妳，甚至可能把妳當成時空理論週邊一同抹殺。但我就不一樣，反正我都肯定會死，現在再多個死亡Flag也沒差──」

「我不喜歡你這樣說。」鏡怒目盯著我說：「我們每個人也會死，但我們不是為了死而活，別以死為前提做決定。」

我知道鏡真的在乎我，是我沒有考慮過她的感受。「抱歉。不過至少我現在還活生生的站在妳面前，看來病毒取不走我的爛命。」

鏡冷靜過後只有失落，喃喃道：「我之前看過很多個案，感染病毒的人最長也只有三天的命，看個人體質……你有聽過這樣的實驗嗎？每天照鏡問鏡中的自己是誰，你漸漸會對鏡裡的自己感到陌生，對自己的臉感到陌生，最後會因恐懼而……」

鏡沒有說下去。其實不用她解釋我已經有心理準備，但我想拼盡最後一口氣救活所有人。

星期五是最後一天，我們白天分開兩批人，一邊繼續抗議請願，另一邊則暗地裡收集物資、在校舍各處設置據點。鏡與其他學生代表在演講廳解說晚上的部署，每個學系委派了不同地點、不同任務；鏡還坦白眾人要把當晚發生的狀況當作戰爭看待，而且是用上血肉之驅和賭上性命的「生存遊戲」，對手裝備精良，我們則要用盡一切方法防守，不設底線。

我們心情凝重，時間一分一秒過去，中午和下午茶都吃得豐富，晚上就只吃一些乾糧，預備任何突發狀況。雖然按照未來經驗，解放軍應該要等換日後才打閃電戰屠殺學生，但我仍然害怕他們會改變策略，一直擔心到夜幕籠罩著校園，政府直昇機亦在上空吵過不停；當我們幾個待在草地時，突然傳來意外的消息。

「聽說有人報警叫了救護車，我們在天台的手足看見有救護車正在前往這邊。」

「一定是水教授！」我說：「還以為她會一直躲在地底的研究室，但如果連躲在地底都有危險，今晚真的不知會發生什麼事。馬克思，你帶月鈴回AB612負責後方支援，李白和鏡，同學的指揮就交給你們。」

鏡問：「你要一個人去攔截她嗎？」

「水教授是妳的親人……但為了活下去，我說不定會殺死她。」

「好，我相信你的決定。」

月鈴則捉住我的雙手猛搖，不斷重覆說：「一定要活下來呢！我們一起活著離開這裡，我不想再回來了！」

「我盡力。」只能這樣回答，若然隨便答應她的話才是不負責任。

我們五人互相碰拳，之後就各就各位，繼續按照計劃應對。我一個人跑向水教授的地下研究室的方向，同時電話亦接通AB612課室裡面的馬克思，他把所有可疑的電話座標都報告給我。

「地下停車場有大量可疑電話訊號，而地下研究室連接地面的走廊亦有電話訊號在移動，為數四至五台……」

於是我放輕腳步潛入通往研究室的走廊，應道：「謝謝你的情報。你們那邊有什麼動靜嗎？」

「剛剛網上有人拍攝到軍營有異動。」

「真是不好的預兆。你通知李白，提前帶學生湧到正門附近。換日後就剛好七天隔離期完結，理論上要放我們離開才對，就用這個藉口到正門對峙。對了，千萬要記住，若然有任何斷網的跡象，你們要立即……」

說到一半我愣住了。果然水教授正從地下通道離開，給我撞個正好。她身邊還有兩個保安護送，其中一個推著擔架床，床上躺著個穿拘束衣的人，還戴了面罩，不知道他是誰。

水教授與我對望。「就是你一直在阻止我，是叫何思義來著……」

「抱歉，這是最後一次了。正好我們可以來個了斷，以後再不用輪迴循環，妳也是時候贖罪了。」

她沒什麼耐性，便用普通話命令身邊保安：「收拾他，但別太吵。」

那兩個保安隨即走來，我才發現他們都要比我高出一個頭、孔武有力。但或者他們不想打草驚蛇惹來不必要的注意，也沒有拔出腰間的槍已算是萬幸，我就決定拼死一戰！

其中一人正要撲來，我馬上掏出匕首，瞄準他的喉嚨踏前橫揮──但沒有得手，對方避開，旁邊另一人就「砰」聲把我撞到牆上！他們不是保安員，肯定是軍人或者武警，但我才不會認命，不會認輸，猛揮匕首，卻被對方捉住，把我的手腕壓在牆上，另一手掐住我的脖子，他們是專業的殺手……

一瞬間他們兩個人影化成四人，偏偏這個時候出現幻覺……好辛苦，快喘不過氣來，就像有什麼卡在我的喉嚨快要窒息，我恨不得放聲大喊──

「啊啊啊！」

回過神來原來掐住我的人竟已經倒在地上，雙眼反白，發生什麼事了？他的同伴好像同樣吃驚，見他慢動作的企圖拔槍，我下意識就拉弓把渾身氣力灌注拳頭，再整個人衝過去──

猛烈的轟音，對方居然被我一拳轟在牆上而且陷入牆裡數寸！我也無法解釋眼前所發生的事，只見水教授同樣動搖，盯緊著我並不斷退後，就掉頭逃遁。我追前數步，但被全身拘束衣躺在擔架床的人分了神。他是什麼人？我打開對方的面罩……

「怎、怎會是妳？硝玉，真的是妳嗎？」

不可思議之事接二連三。但水硝玉沒有表情，只是雙眼斜看著身後、水教授逃跑的方向。對，不能讓她逃，說好無論如何我們之間都要做個了斷。

８

「那女人去哪了？」我追上去，轉角就不見水教授的蹤影，只看到一條長長的走廊。我逐間實驗室檢查，其餘都上了鎖，唯獨一間開著門；我大力把門踢開，並掃視研究室內的空間：擺放著各種機械、整潔的實驗台、一排排的試管、大型離心機。我小心翼翼走到裡面，實驗室的門自動關上──

啪。

所有燈光也關掉，頓時伸手不見五指；同時一陣風要掠在眼前，我連忙伏下，背後就「砰砰」巨響像有硬物打在牆上。

我伏身喊道：「別耍花樣了，妳的保鑣都被我收拾，下個就輪到妳。」

我盡量掩飾我加速的心跳來威嚇她，但她藏在暗處，即使我的眼睛漸漸習慣黑暗仍不見她的蹤影，只感到四周充滿殺意。

「你這小子真是超乎我想像──」

在背後！我緊張回頭，卻只見牆上的揚聲器，水教授則繼續用麥克風在室內廣播。

「你為何感染病毒卻保持理智讓我十分好奇，真想在你失控之前解剖看看，可惜時間不允許。」

「住口！」我眼前影像又再一分為二，天花和地板漸遠，景物在旋轉……忽有閃光從右邊襲來，我看得清楚，橫身避開，掠臉的居然是一塊尖冰，臉龐還殘留著寒氣。

喇叭又再響起：「你應該慶幸自己獲得比常人高出數倍的運動能力和思考能力，這就是病毒的偉大。量子化是未來大勢，跟我作對即是逆天而行。」

我因為病毒而覺醒異能？那麼水教授也是如此？再沒有她的廣播，取而代之是水滴聲，滴答滴答，從矮櫃後面的洗手盤傳來──突然有黑影拍打水花，水滴質變成一束冰粒，像散彈槍般在我身後轟了個大洞！

「我是理解萬物的存在，跟你們這些渺小的生物可不一樣。」

語音未落，一柱冰錐從天花水管鑽出，差半寸就插穿我的頭蓋！但我已經聽得出她的位置，大躍數步就跑到實驗室的洗手盤──卻不見人，旁邊試管紛紛爆裂，爆出五顏六色的水柱子彈，都在分毫之間被我避開。

沒幾分鐘實驗室已經面目全非，周圍都是凝結的鐘乳石般，牆身盡是彈孔。我拿起桌上工具連環擲向移動中黑影，不知打到什麼機械到處都有閃電火花；整個地板都淹水了，但我們二人的死鬥沒有停止，實驗室變成不可思議的空間，假如能活著離開根本不能跟外人解釋這個經歷──

轟隆！

耳朵好痛，室內突然發生爆炸，我和對方同一時間被衝擊波轟倒在地；同時有人打開了實驗室的燈，是已經脫下拘束衣的水硝玉。

「硝玉，快替媽媽殺死這小子！」

爆炸後我依然頭昏腦脹，看不清倒地的水教授，也看不到門口硝王的表情；只隱約見到硝玉握著手槍，冷酷像個劊子手。她好像不認得我。

「媽媽……」

「硝玉！」我大喊：「妳要面對現實，妳的母親早就死了，這女人才不是妳的母親，不是以前那個會從父親手裡保護妳的人，妳以前那個溫柔的母親已經不在，妳心裡一定明白！」

「欸？」

「妳的父親變了另個人，妳的母親性情大變，都是因為病毒害的。那本日記並非全部虛構，病毒是隕石帶來；如果妳的母親感染病毒而異化，那麼在妳眼前的已經不是妳的母親，而是從病毒複製出來的模擬人格，只能複製物質的記憶，複雜不到人性──她不是人！」

「硝玉，別聽那小子胡說，給我殺死他！」

「啊啊啊！」硝玉的尖叫聲跟槍聲同時響起，叫聲過後，地板積水漸漸染上一層紅，我則緩緩地爬起，看見水教授的頭穿了個洞。

「思義……我殺了媽媽……」

「不是這樣，她已經不是妳的母親。」我緊緊抱住硝玉，問：「能再次見到妳好像做夢一樣，我以為妳死了。」

「我的確死了，但我和鏡是雙胞胎，我們不是一個人……」

就像一對量子糾纏狀態的量子，量子A呈疊加態同時是藍色和紅色，當量子A是藍色時量子B必定是紅色，它們獨自看來就是藍色與紅色寄存在同一顆量子裡，但整體來看其實有一對量子不停地變換。

硝玉和鏡確實寄宿在同一個身體，但她們是雙胞胎擁有兩個身體，唯獨其中一個身體長期遭水教授囚禁，她們便不知道有另一個身體存在。鏡殺死硝玉，硝玉從自由活動的身體消失了，退回被囚禁的身體裡，就像量子退相干一樣；她的死反而令到她們的身心塵埃落定，獲得真正的自由。

不過現在不是解釋的時候，我拿出電話一看，時鐘已經過了凌晨十二點。正當我要打電話跟李白確認狀況時，實驗室突然斷電、電話訊號消失，我有不好的預感。

「是訊號干擾，軍隊要行動了！」

硝玉捉住我的手說：「我們快逃吧！」

「嗯，但現在校內任何地方都可能有危險，妳跟在我背後不要走散。」

我牽著她的手跑回地面，這時候大學正門已經哀鴻遍野，密集的槍聲下一堆學生遭行刑式射殺，一個一個倒地。硝玉看得十分害怕，我告訴她：「不用理會那些人，這是他們自找的。」

「欸？」

我叫李白帶同學湧向正門，那群大陸學生就會所謂守護他們的校園、自發堵門，到軍隊出動時他們就死最快，順便幫我們爭取撤退的時間還有慘烈的鏡頭。

「當心！」

說到一半，有兩個穿保護衣的軍人從草叢爬出向我們開槍！無論我運動神經再快也快不過子彈，正當萬念俱灰之際，硝玉伸出左手逆轉時間，右手連開槍兩槍射殺二人。

「謝、謝謝妳。」

但硝玉腳步輕浮，仆倒在我懷裡。「我有點累，不能一直控制時間。」

「抱歉，但之後就交給我吧。」

假如計劃成功，我們大部分人都能夠活下來。

９

校門的槍聲幾乎沒有停過，全靠那一百個守護家園的成員在那邊擋子彈爭取時間，就當他們為國捐軀也死得眼閉了。趁著斷電校內照明全滅，我們利用雜物掩護一直跑、一直跑；李白等人應該撤退了，學生們根據學系各自撤退到預定的教學大樓，最終目的地就是我們最熟識的AB翼。可是A、B兩棟都在校門附近，我只好牽著硝玉繞路跑，目標是先跑去E棟五樓再跑回頭。

「小心！」

此時軍隊已經兵臨城下。他們跨過守護家園的屍體追來，見狀我連忙把硝玉拉回有蓋的暗處；果然各棟教學大樓的高層玻璃窗陸續爆破，玻璃碎片如雨落下；就像伏兵埋伏山谷中，幾十支汽油彈從四、五樓瞄準地面平台的軍隊擲過去！

霎時熊熊烈火，一道火焰牆壁把軍隊擋住了。命運注定所有學生都要死在今晚，但那些人不認命、不願成為命運的奴隸；只有反抗才能真正地成為自己的主人，我們就是背著那些自由之火繼續拼命地跑。

火舌席捲露天平台上的一切，包括木造的長椅、垃圾箱、大樹；中庭的百年大樹燒到通紅，喀喇喀喇聲的，先是火屑飄來，待我為意的時候大樹已經整棵向橫倒下，就像巨人一樣倒向我這邊！

本以為必死無疑，硝玉又逆轉數秒把我拉走，像發了場夢巨木只是倒在我的眼前，濺起著火的焦葉和灰塵，我才回神過來，猛地大力呼吸。

硝玉捧心說：「你還是先擔心自己比較好……我有種感覺，死神隨時都會帶走你。」

我也有同感。但沒時間停下腳步，我們趕緊跑上E座大樓，便有電油氣味揍鼻，地面也是濕漉漉的。我隨即往樓梯上面大叫：「我們電子工程學系三年級何思義！我們這裡兩個人要上來了！」

再跑上兩層樓梯，樓梯大堂就有兩個手持鐵板作長盾的學生喊話：「你們兩個動作快點，還有那些軍人上來了沒有？」

「很快，我猜半分鐘內他們就會來到，大家小心，在重光之前都不要死。」

持盾的男生深吸口氣，聲如洪鐘喊道：「後排準備！三聲後把樓梯那些該死的解放軍給燒了！」

我放眼看走廊，沿走廊有十幾位同學築起物資鏈，源源不絕把課室內的酒瓶運上前、給前線學生點火投擲──劃出火的弧線，碰觸到梯間的電油便一發不可收拾。我聽見身後的火巨人正在怒吼、一夫當關擋著軍隊；而我和硝玉則背著大火跑往D座方向，目標回到學校正門那邊的AB翼六樓，只要跑到目的地就可以實行計劃的最後一步──

忽然走廊的玻璃窗像骨牌般逐一碎落！連環轟音打在我們頭頂，負責傳送物資的學生很多人都滿頭鮮血倒下！是地面的軍人往上掃射，連我也被轟得頭痛……不對……是漸漸失去知覺……

「危險！全部人伏下！」

硝玉邊喊邊把我的頭按下去，接著走廊玻璃碎落一地，要是我們還站在窗邊就被射殺了。硝玉不只用她的力量救回我一命、亦救回走廊上的同學，但她面色已經蒼白得如雪一樣。

「思義……剛才我一併把大家的靈魂從業力的因果贖回來，很可能已經耗盡了我的力氣……」

「謝謝妳，現在輪到我支撐妳了！」

當然我自己也要撐下去。我已經死得夠多，再死的話硝玉的努力就付諸流水。我深知道這世界不是有努力就有回報，但至少我要努力給硝玉回報，這是我最卑微的心願。

就這樣我們從ED翼跑到DC翼，可是在C棟遇到了麻煩。

「Karman！」負責防守C棟的是李白，他緊張回報：「這裡快守不住了，我們正打算撤退！」

「不行，這樣在ED翼的學生會被包抄，要讓他們先走。你通知他們了？」

「通知了啊，但我怕軍隊在之前就突破防線。」

我見很多傷者躺在牆邊包紮傷口，有還流了很多血；梯間的槍聲頻頻，大概樓下的軍隊已經滅掉一些火種，並猛烈往樓梯進攻；鐵板根本擋不住子彈，前線的盾陣潰散，分配這裡的燃燒瓶也差不多丟光了。看樣子真的撐不了多久，我需要新的武器。

「這裡有弓箭嗎？」我問。

「有是有，但只是備用品……難道你想拿弓正面跟軍隊駁火？」

「我有個想法，把弓箭給我，然後你們就協助ED翼和DC翼的學生逃往AB翼吧。」

李白便帶弓箭給我，笑道：「回頭見！」

我揮揮手後，遂用箭頭插在自己肩膀──

「思義你做什麼！」但硝玉很快就明白，便拿走箭筒裡的弓箭同樣插在自己肩上。

「謝謝妳。」

我攜弓跑到樓梯口，冒著槍林彈雨，憑藉加倍的運動能力與視覺神經，迅速探頭、拉弓、射向樓梯下面的軍人──射中了！

我連忙縮回身體，硝玉遞上另一枝染血的箭。好吧，就讓那些走狗嚐嚐病毒的厲害！

我再射、再中，這固然是拜病毒所賜的異能，而且對方亦開始有異樣；經過血液感染會吸到體內細胞，漸漸受感染者的四肢會變得不由自主，直至血液感染大腦就會產生另一個人格，繼而恐懼、失控、射殺同袍。

確實我們快被逼瘋了，但對方本來亦已經是泯滅人性才能做出如此可怕的事，現在只是多推一把將他們本性露出來，樓梯間那些軍人就開始自相殘殺。這樣能再拖延一些時間吧。

「思義，其他同學已經撤退了，我們也快跟上。」

但聽見普通話喊話：「這裡有人！」

太遲了嗎，居然有軍人從走廊另一端出現，斷絕了我們逃往BC翼的路。沒辦法，我取箭拉弓，卻明顯犯了錯誤，我是被剛才的勝利衝昏了頭腦……

砰砰砰！

對方出手更快，我只聽見在旁硝玉不斷大叫，可是聲音越來越遠……

「思義、硝玉，這邊！」

突然有熟識的女聲把我靈魂抓回來，是鏡，她站在樓梯上層向我們招手：「最後一里路了，別放棄！」

對了，我們各自逃往AB翼集合，已經終點在望，我趕緊捉住硝玉的手在軍隊開槍之前跑了上去。

聽晚應該結局

大家小心，在重光之前都不要死。

共勉之

【突發】攬炒過後是晨曦！攬炒團隊《重光香港計劃》眾籌上線！

１０

人生就是跌跌碰碰、充滿挫折、迂迴曲折，但正是歷盡苦難所得的果實才是甜美，自古以來所有神話故事皆是如此。也許我們會在最苦難的時候遇見神蹟，好像摩西帶領以色列人逃出埃及、上帝分紅海一樣，鏡帶著我和硝玉逃到天台，此時全區停電襯托出星空燦爛。

校舍天台佈滿縱橫交錯的排氣管、還有室外機的扇葉在大合唱，和應著頭頂直昇機的嘈音還有探射燈照來，我們三人很快就被軍隊發現。

「他們在這兒！」軍人陸續趕至天台，我們則拼命逃跑，跑在排氣管組成的迷宮中，槍聲不斷打在管上噹噹作響。

「嗚噢──」我掩著胸堂跪下，手掌滲出很多血；鏡見狀把我拉回數秒前跑往另一邊的路避過數槍，但子彈打中旁邊的金屬管反彈又貫穿了我的脖子……

「別放棄！」鏡再拉我回來、跨過矮管、沒有回頭就向後盲射數槍，混戰中我大難不死總算跑到天台的另一端的C座教學棟；沒料到C座天台又跑出軍隊迎面開槍，我們之間沒有任何掩護──

迅雷不及掩耳，或者我已經死了好幾遍，但鏡幾乎趁對方還沒探頭出來已經連開數槍，將攔截我們的軍人統統擊斃。

鏡一直鼓勵著我和硝玉：「快到B座了，AB翼是我們最後的防線，跑到那裡我們就暫時安全！」

「別讓他們跑掉！」

那些軍人依舊窮追不捨，緊接更是自動步槍的掃射；排氣管不足以掩護我們，子彈從管與管與管之間的縫隙穿來，我們三人能夠從槍林彈雨中絲毫無損簡直是神跡……不對，我見鏡滿頭大汗，面色蒼白，卻雙眼紅腫，說不定她已經逆轉了無數次的時間把我拉出鬼門關，每分每秒都很沉重，但我們終於看見天台的出口。

「到了！」

她興奮開門，等我和硝玉都進來之後才關門上鎖；終於回到室內，來到AB翼，我們都鬆了口氣。

我從走廊的玻璃窗望向外面火光熊熊，校園各處都在燃燒……不過為什麼這場景好像似曾相識……在哪裡見過……

「別呆愣了，士兵隨時都會跑來。」

說時遲那時快，身後天台的軍人開槍轟擊門鎖，聲音十分接近，嚇得我心臟快要跳出來。同時BC翼的走廊亦傳來嘈雜的跑步聲──

「何思義！」

偏偏月鈴從另一邊的課室跑出了來。她見到我回來十分高興，但我記起了我在哪裡看過這畫面，這是我在夢裡面見過的。下一秒，走廊那些士兵會開槍殺死月鈴。而我自己、我的生命、能夠撐到這一刻說不定就是為了現在。

「走啊！」

我加速衝向月鈴，撞走了她，同時一發槍聲，子彈貫穿我的胸口──

鏡馬上向走廊轟出數槍，但她表情很焦急，我的胸口也很痛，時間再沒有回溯，大概已經消耗殆盡了吧。而且我視界開始模糊，逐漸看不清鏡的臉、硝玉的臉、月鈴的臉……好想最後能記住她們的聲音，告訴她們不必難過，任何旅程總有結束的一天，至少我這星期活得比任何人都快樂，也比任何人都要努力，我就沒有遺憾了。

好像有人拖曳我的身體，這樣也好，至少不用跟那些殺人犯死在同一地方。我生前計劃的部署，說不定能夠讓那堆殺人犯先我一步上路。

門關好了，我應該被拖進其中一間大課室；這時候大概所有軍人都跑到課室外包圍吧。我們分散撤退，但殊途同歸，目的就是要把所有解放軍引來AB翼六樓附近。我們在同一層的其他課室都塞滿了爆炸物，只有學生避離的課室和隔鄰兩間用作緩衝什麼都不放；待所有角色都登上舞台，我們就要把學校炸掉，炸得所有人都看見我們的慘劇；把那些解放軍炸死，之後我們就能活下來迎接日出──

忽然全身劇痛，我再也聽不見任何聲音；巨大的衝擊波撲在我身，這場爆炸一定把那些混蛋送到地獄了吧。當然我們被困在火海也無法獨善其身，我只是賭我們並非孤單；政府不可能永遠孤立我們，最終大家會知道大學今晚發生了什麼事，我相信他們會跑來支援被困的學生；世人會逼使虛偽的政府戴回面具，這樣我們就會有一線生機。

我們事前有準備爬梯讓大家逃往地面，除了我之外大家都能離開；越多人活著就是越多的見證人，如此一來政府就再也無法掩飾他們的陰謀。雖然不一定能夠打倒那些壞人，至少月鈴拜託我們阻止時空技術的任務也算成功，那些倖存者會代替我阻止中國研究室的陰謀。

我可以想像得到倖存的人離開時的喜悅，而我也功成身退，化成磷光消失……